<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 贡嘎 | 达@路上]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/gong-ga/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2015-04-19T16:10:51+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之十一]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/05/03/trekking-around-minya-konka-2008-11/"/>
    <updated>2009-05-03T02:50:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/05/03/trekking-around-minya-konka-2008-11</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D11-13 子梅垭口——上木居——康定——成都——广州</p>

<p><em>终于完成了全程，可以回到不用挨饿受冻的地方，回到我们熟悉的生活。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pOkZeeaFY6_j_5GPNkD87uMPpV4lprDMR6Hs-I2MYqYz-m1RWi9Se1_inaWXBxBBHWI85rPXqcdPLJhtpf2dQVQ/DSC_1812.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;一个人的早晨></p>

<p>那位呆了几天的大叔一早起来观察天气，失望而归，外面的云层厚实无比，见不到一丝蓝天。我也睡不着，起来活动手脚——最主要是起来解决生理问题。郁闷的是方圆几百米内没有半点有遮掩的地方，如果要用这雾气作掩护也得跑上五六百米才勉强安全，而近处虽然有一个玛尼堆——垭口的标志，也是我们昨天趁没人注意嘘嘘的地方——但是别人走近玛尼堆的时候看到一坨东西总不好吧。无计可施之下，只好绕着接待站转圈看看有没遗漏的地方，如果实在不行只好翻个小山头了。转了一圈，发现似乎只有我自己一人在室外活动，其他人不是还没起床就是在厨房里忙活，而且接待站墙边就有不少“人类活动的痕迹”，于是…… <!-- more --> &lt;再见贡嘎山></p>

<p>一身轻松之后回到接待站，队友一个接一个醒来，外面的天也越来越亮。不知道是谁发现了云层开始散开，我们开始端起相机到外面焦急地等待。果然几阵风吹过，近处的雾气散开，发现天上的云层已经升到贡嘎主峰上方了，贡嘎群峰在眼前一字排开，被夹在上面的云层和下面的云海之间，当然我们也在这两层云之间。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pGkqBJj7PeRk8zHbW_PjWJ9_5yJXWXIUzO2Y1e17wsLcqMAVST5l452Sa4UBUTDOVo2_qOdZUfcI29F_5YzRIaw/DSC_1828" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pk1PM0Avtj0WzNLTFTO-iIXLiFP54rOdjnaucYCHWSqGTHPizSkAwXwkr_hJrF3EfEvWXbS16aC6q6h4CeJnZzw/DSC_1829.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pOARtuuQPk-epVPQBHG5QG_4z0yILNeOoWYVDmfa61vKt6muG2tbRU3-n9l8EWlEBgcx62u9KUIq6mmt24u3TrQ/DSC_1835.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pF72sVIsC6BJ_0OQEStsALIaIvrUU6q5XJPO0fwQKrhjaL3dsQGvQzZ_kaQCIw81BNn5veKTXw0Xd6cm9EOhSPw/DSC_1836.jpg" alt="" /></p>

<p>我们真庆幸自己遇到了这几天最好的天气，可惜的是今天就要下山了，否则在这么好的天气里、在这么好的位置呆上一整天，定能看到在不同的光线、不同的云层和天空衬托下的贡嘎山。不过我在每个旅途结束时都告诉自己，留点遗憾才能给自己再来一次的借口。</p>

<p>&lt;离开></p>

<p>脚下的云雾后来慢慢地升起来，我们只好回去收拾东西、吃早餐，准备走这段旅程的最后一段路。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1ptLoshB3DM17StayEwnoqBEh72qkZdBKE8x8rjtD9K7yx0YA26obVD8eLzofWZxTbmWG5NS7D2PIetSMEYtftQg/DSC_1832.JPG" alt="" /></p>

<p>才刚刚离开垭口，云雾再次散去，蓝天再次露了出来，阳光也撒了下来，我们回头望着垭口，也许此时上面有更漂亮的景色，然而我们不能返回去，这段旅途总该结束。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pOz7OhXo4cjxArHnjrhtdXwyBAW_aguEc1IkEqNQHmjWYg_I2T3fhzgYweTZobHU9DfrGrZLae8wnVrb9rjQ-kw/DSC_1840" alt="" /></p>

<p>下山路走得轻松，向导果然没有吹牛，在半路已经追上了我们。我的相机貌似知道自己完成了本次任务，在下山的时候重重地摔在了硬梆梆地上，并且向前翻滚了好几圈，还好只是多了几道伤痕，没有出现硬伤。</p>

<p>&lt;回到康定></p>

<p>在上木居见到了提前在这等我们的司机，虽然因为价钱双方坚持了接近一个钟头，最终还是顺利出发。半路FB了一顿午饭，那叫一个香！我们把各自的肚子撑得像蜘蛛一样还依依不舍地离去，原来我们已经许多天没吃过正常的饭菜了。</p>

<p>据说司机昨晚连夜开车没休息过，送了我们先下山的队友再赶过来接我们，此时虽然一罐红牛下肚，眼皮还是有千斤重，石头于是决定让大家轮流隔一段时间大喊司机一声让他提起精神。最后还是稀巴烂的国道让司机提起了精神，我此时居然对前一次经过此处时的路况没有半点印象。</p>

<p>破烂的国道实在太长，我们颠了好几个小时才到达折多山下，路况才开始有所改善。翻过折多山，几座雪山就在眼前。此时已经记不清雪山的名字，但是清楚地记得那几座雪山看起来离我们那么近，仿佛加足了油门很快就可以开上去。天快暗下来的时候我们到达了康定。</p>

<p>下榻，FB，洗刷刷，不再细表。</p>

<p>假期票紧张，我们买不到清早的票，于是第二天早上有时间好好地逛一逛这个经过几次都没仔细看过的县城。这一逛果然有收获，找到一家牛杂汤店，吃了一顿超饱的早餐。这牛杂汤那叫一个正，味香、量足，一大碗的汤有足足半碗多的牛杂，非常接近潮汕的牛杂汤品味，推荐指数10！</p>

<p>&lt;回成都></p>

<p>一路沉闷，我也不记得自己怎么挨过来的。快到成都的时候联系了臻臻确定的FB事宜，这天的晚餐仍然是那家令人难忘的锅锅香。大汗淋漓，舌头都麻了，还意外地发现多了个美女——N厘米。成都只有FB的生活，我们都以为。</p>

<p>&lt;回广州></p>

<p>再次回到熟悉的城市，犹如一场美梦过后，残酷的生活仍得继续。更悲哀的是，第二天我就得前往更让人感到无奈城市——上海。生活真的就是这么残酷。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之十]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-10/"/>
    <updated>2009-05-02T10:52:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D10 贡嘎寺——子梅垭口</p>

<p><em>子梅垭口，观赏贡嘎的最佳位置之一，大家向往已久的垭口，上一次经过时大雪纷飞的垭口，也是我们此行最后一次可能见到贡嘎主峰的机会。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1ppNjHq94P61W8M6lIeSsngOjS6n26VFX_Oxujzo02YjHj6XuHor5riZWFf-Uzz6AQJNSehumO5ucSOVfqvPjBOQ/DSC_1804.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;走向子梅></p>

<p>早上七点，外面有了动静，带着一丝的希望，我们从温暖的睡袋中钻出来，渴望老天能把云层拨开一条缝，让我们一暏贡嘎的尊容。头顶上的云层密不透风，脚下峡谷中云海是汹涌澎湃，我们被夹在两层云的中间。驴友出来一批，又失望地返回去一批，始终不见云层有散开的意思。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1piheu1WfxKk5Rqws47kHPUTdrfniJWbwfBpz_BOzU2lIdHBCMlIuUl72-M4iTdELeDYQ1HsGHwCJQI3VWKfMYzA/DSC_1686%202009.05.01.1648.44.jpg" alt="" /></p>

<p>我们对着云海一阵猛拍，却找不到合适的光线，也只好悻悻地回去。勉强吞几口昨晚吃剩的夹生米饭，干粮看来也剩不多了。收拾好东西又是九点多光景，告别贡嘎寺，向子梅进发。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pzvZRFPzXPIF36m5Fs1GDo0TZ3zwHlgbIfcVd_h98iTouNDj9v-UB6R14Avq_bEnrzZhFojbu6RhPLd7kSUHgSg/DSC_1691.jpg" alt="" /></p>

<p>这段路在一年多之前曾经飘荡着我和贡确、西瓜、欣欣的欢声笑语（注：排名不分先后），如今却是我和另一帮朋友走在这条路上。仍然是浓密的树林、油黑的泥土、清爽的凉风，只是那几棵在风中能发出怪声的树，如今默不作声，以至于我找不到它们了。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pCw4IASvQM8ddbwdm9Fs6aldDPnakwALnroXwyf3_wG1MKqv92BY2w_SgL90xVhiRNRqN95gykcLLzcdJy5qvLA/DSC_1700.jpg" alt="" /></p>

<p>下到谷底，穿过木桥，再上到另一边山上，很快就到了上子梅村。我们瞧见了村口的一只小羊，按前一晚上的计划打起了这只小羊的主意。通过对讲机告诉后边的队友，让向导找村民买这只小羊。然后我们做着烤全羊的美梦，浑身是劲向山上迈进。</p>

<p>天气突然开始转坏，云雾一直压到我们头上——哦不，应该说是我们突然闯进原本在我们头上的云雾中，甚至有小雨点飘落下来。唉，居然两次上子梅垭口都遇到坏天气。我们害怕天气继续变坏，只好加快上山的速度，一下子跑到所有队伍最前面去了，此时旁边只有我、木子和其他队的一个人。猛冲了一段路之后，发现一不小心又穿到云层上面去了，突然间云开雾散，能看到贡嘎的山体，只剩下主峰仍包裹在一大片更高的云层中。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pJvHbRnn0VJfd3pA6JQawqTY9UuSVpsiF9wrPphrJ1VTnUmvV6lMLVK0PK53aLHuPf9NwOrrvwroI0L7ZQ82BWg/DSC_1730.jpg" alt="" /></p>

<p>继续前进，发现前后都没有其他徒步的驴友，只有一辆辆载着游客的摩托不时从我们身旁经过，从而证明着这条路确实是通往垭口的。虽然我上过这个垭口，然而眼前的一切跟上次截然不同。上次经过时这里大雪纷飞，四周是白茫茫的一片，天地之间没有界线，只有偶尔的一两根枯枝、前后人和马的小小身影和前面的马刚刚踩出的脚印能在这片白色中画出一些点缀。而现在眼前有公路、有树木、有石块、有远处的山峰、有脚下的峡谷，难以想像这是同一个地方。因此，我完全记不清上次的路线——即使眼前恢复到上次的景色，我也绝对找不出那条路线，我怀疑那是马随便踩出来的。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pblsfcCGT3IRbRw98vwPwyQ7Irpl-pxq5npU_mVTjh4_wmFwWJocFgy_F1SKcuwfH8VuxR-fbYe16zkxE_LlmTQ/DSC_1740%202009.05.01.1649.34.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pjQRbp2Px-7gJN4UVLwWzQHUBJlEtk-sZhy2P225eo6LQVJzxNj4Lz6fFir_HE9dKhQF5-nxODkGnwiCAjJpg0g/DSC_1743%202009.05.01.1649.51.jpg" alt="" /></p>

<p>此时收到消息，由于向导不会宰羊，因此放弃了买羊的计划，也许是向导有意放小羊一条生路吧。我们也没有感到惋惜，甚至为原先残害小羊的想法感到惭愧。</p>

<p>仰望头顶上的盘山公路，一个又一个巨大无比的Z字形，按着公路走得花多少时间啊。于是我们开始不断地直接往上切。有些路段相对平缓，甚至还有小路，这些路段走得相对轻松。然而有些路段却很陡，甚至有一段还是松软的沙土，我们只能借着登山杖手脚并用往上爬，狼狈不堪，现在想起来居然有点后怕，可是望着眼前不断来回扭动的长长的公路，我们只能咬牙继续抄着近路。</p>

<p>走在半山腰的时候，木子发现很远的山的另一边有一队人在缓缓地行走，他们离我们虽然很远，但仍然能认出是马帮和许多驴友，他们的位置只能算是在山脚稍高的地方，从高度上来说离我们还很远。不过基本可以确定，那条才是徒步的路线，我们错走了公路的方向，而且偏离得很远。</p>

<p>在苦笑了自己的愚蠢之后，我们继续卖力地向上爬，我们以为那一帮人的高度还差我们很多，我们应该能比他们早到垭口很多。而且我们也确定的垭口的方向，朝着正确的方向前进。刚才坐摩托车超过我们的天空和JAN已经在垭口上为我们鼓劲。</p>

<p>高原的天气总是说变就变，一不留神突然又下起了小雨，气温也猛地降下来，此时也正是我们能量接近消耗完的时候。我居然没有带够干粮，衣服也不太够，而且前几天一直带在身上的手套此时也不见踪影。靠着木子的葡萄干和同行驴友的牛肉干，我勉强在肚皮和脊椎之间撑开了一点距离，然后靠着加快速度保持体温不会下降太快。刚才的雨水随后变成了小冰粒，我的鼻水也开始不断地滴下来。看到正确路线上刚才还在遥远的山脚下的马帮此时已经轻松地跑到了我们前面，我们才不得不承认自己走了太多的冤枉路。</p>

<p>回到正确路线上时，垭口已经就在眼前了，正好脚下十几米远的地方就是我们的向导和奶爸。由于看到垭口就在前面，我也顾不上跟他们一起走，一路小跑上去，兴奋不已。刚上到垭口，小冰粒变成小雪花飘落下来。两次见到雪都是在这个垭口，天意啊！</p>

<p>兴奋地在垭口拍了留住照，赶紧跑进接待站脱掉满是融水的外套，穿上保暖衣服。</p>

<p>过了没多久，大伙都快到齐了，就少了石头一人，我们赶紧派了向导下去接他。此时，JAN和奶爸为了赶回程飞机，决定立即下山，臻臻也因为天气原因不对贡嘎抱有希望，跟他们一起下山。我们在雪中送走了三名队友，等着石头的消息。等了几分钟，终于看到石头安全到达。</p>

<p>&lt;贡嘎山></p>

<p>收拾床铺，准备做饭。就在此时，外面不只雪停了，天上的云还开始慢慢散开，几阵风吹过，一片蓝天显露了出来。贡嘎的山体再次出现在眼前，只是主峰仍然被云层包围。焦急地等待。</p>

<p>一位在垭口上等了几天的专门拍贡嘎的大叔也把三台大机器一字排开，搬了凳子在外头慢慢等着。据他说，今天是他这几天等来的最好的天气。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p5t_a5L7s9E6cabZXnEesKQM_ERUbVkXmrPjhw10ITzKuOxAk6PXfFfu4ahyTOUx8yDwya8gq2iR1y8hZ172gFA/DSC_1802.jpg" alt="" /></p>

<p>回去加了衣服，吃了刚煮的粥，终于等到风把主峰上的云层吹开，贡嘎主峰威武雄壮地屹立在我们面前。我们说，一路辛苦走来，就为了现在这一刻，目睹贡嘎真容，然而此刻，我们觉得前面一路的辛苦都值得。我终于在子梅垭口上看见了贡嘎。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之九]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-9/"/>
    <updated>2009-05-02T02:09:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D9 冬季牧场——贡嘎寺</p>

<p><em>仍然是一天轻松的行程，路上没有惊喜和意外，只有路上的风景和前方的贡嘎是我们前进的动力。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pSDasXyx5JHJZ101U0d-eSCCnBDiSmF8c4vlPXubeBudxmr0haoln2lH7ZaEhEls5eqyfCKFU4v7I_P7qIbeANA/DSC_1610.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;走入贡嘎寺></p>

<p>一大早大家都精神抖擞地起来了，貌似这牛棚比家里的被窝舒服许多。在乱七八糟的行李中翻出一些干粮作早餐，开始打包东西，鞋子已经完全干透，不过昨晚拿出来的瑞士军刀居然怎么也找不着，最后我终于发挥了聪明才智，在几乎最不可能的地方把刀找出来——那个装满脏水的脸盆中！幸运的是在水里瞎摸的时候没摸到刀锋。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pO4LIVJZlEsr-t73NFFnO5l2ndC1mUI6TrBewaOsj5-n1sBv72xofSL62jkiIvYBPemDz2gHbBYcW5ycQv6SnqA/DSC_1600%202009.05.01.1647.01.jpg" alt="" /></p>

<p>开始出发，在峡谷边上行走，终于进入了多日不见的树林。中途休息的时候石头发现了天上有日晕，算是一个小惊喜吧，毕竟这一天的路途过于平淡。随后路上遇到反向穿越过来的李坏队，原来世界真小，荒山野岭也能偶遇。</p>

<p>不知什么时候起发现这段路似曾相识，准确地说，是真的相识，终于跟前一次来此徒步的线路重合了，不过我没有发现从哪个地方开始这两条路重合的，我甚至想像不出上次堆满积雪的隆庆马垭口在哪个方位。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pFaiaAdQdhMODjsFVuHIY8pSfN0CmkxNAB_WnfHNiaTXkw0YqDTIx3MXxjlaovWfGrGEPo4dBt4xe70yYCE6mEA/DSC_1636.jpg" alt="" /></p>

<p>埋头闷走，不时透过树林的缝隙欣赏峡谷中的风景。终于看到三叉路口时，我知道贡嘎寺快到了，再次回想起上次懒洋洋躺在地上喝西瓜带来的百利甜，在日落的时候追逐着最后一道阳光拍贡嘎主峰……</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1psEOsbSD_dUqT4WOiQqbOGf-wTcpM6e98QsQrCGYwlv9FJJqUHzhCPwGZ04lf-b5FjIiYYOkXe8UP_wz8ZE1Fnw/DSC_1639%202009.05.01.1647.43.jpg" alt="" /></p>

<p>到贡嘎寺的时候还不到三点，这次没有上次那么热闹，没有满地密密麻麻的帐篷。等齐的队友，商量后决定租下寺里的一个房间。虽然价钱不太厚道，但是在晚上开始刮风下雨看到露营的驴友狼狈的样子之后，我们开始夸起自己的聪明。</p>

<p>安顿下来之后开始无聊地到处转悠，厚厚的云层遮住了整个贡嘎山，以至于向导不断吹嘘的此处原本可以见到整个贡嘎主峰，队友们也情愿相信这些鬼话而为今天的天气感到无比惋惜，而我多次说明此处并非观赏贡嘎的最佳位置的实话反倒没有人愿意相信。事实上，近处这个小山峰把贡嘎主峰一大块肩膀挡住了——至少去年是如此，除非今年有新的情况。</p>

<p>晚餐的时候，我们把珍藏多天的腊肉腊肠给端了出来，蒸了一锅香喷喷的米饭。在大家一阵激烈的拼抢之后，终于开始大口吞咽——靠，这饭怎么没熟！！！好不容易把自己抢来的夹生米饭咽下，眼巴巴地跑到房间外看西昌队做饭，边看边咽口水。如果上天再给我一次机会的话……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之八]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/02/19/trekking-around-minya-konka-2008-8/"/>
    <updated>2009-02-19T07:48:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/02/19/trekking-around-minya-konka-2008-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D8 莫溪沟尾营地——冬季牧场</p>

<p><em>接下来的一天的行程相当轻松，我们一路走一路玩也仅用了5个多小时到达营地，没有垭口，只有风景。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pXaByEWjpDcjnoU0Vn1r-LlZWgz7ZTDY8AnGpCZUy5LSnEP_RZ6kz2ZY15BWcwnKEB5T_8GrAdRM/DSC_1463%202009.02.18.2331.40.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;过河></p>

<p>早上懒洋洋地起床，发现天气不错，蓝天白云还有就在眼前的雪山，让我们对今天的行程充满期待。</p>

<p>许多队伍已经出发半天，我们才慢吞吞地背上包重新踏上行程，此时天气已经没有清早那么晴朗，厚厚的云层不知道从什么地方涌来。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pAD3Kw_gldVzsR8y0--U0y3mymtA5tqJs_j9sw_irLkkv2-iDPNTM99E4PIdQd55A4aRms6ISqkoLG3oTZ1VBAg/DSC_1412%202009.02.18.2330.59.jpg" alt="" /></p>

<p>由于一路起伏很小，大家也慢慢适应了这个海拔，一路上走得相当轻松。沿着河谷一直向前，不时可以从河对岸的山峰之间看到较远处的雪山和冰川，也可以欣赏到河谷中腾起来的云雾像一条哈达似的停留在山腰处。如果有点蓝天和阳光，我想这条河谷会更加美丽。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pKPcY6si0tDBNkAScZNICKFX1wasgI6ckfJrYV-FqwHEOGrBJIVcrxJPAio7sqKk3Ye2f4-t7NIU/DSC_1442%202009.02.18.2331.21.jpg" alt="" /></p>

<p>中午，小路引领着我们到了河边，必须过河了。就在此时向导也赶上了我们，可恶的是他们根本不顾我们的要求，两人一骨碌跳上马自己过河去了，留下我们只好脱鞋卷裤脚踩水过河。冰冷的河水啊，就像冰块一样的冷，河虽然不深，但湍急的河水冲到腿上卷起来也到了膝盖的高度，我们还必须稳着自己不让被河水冲倒下。十来米宽的河水似乎走了半个世纪。到了对岸赶紧把脚抹干，半分钟后脚上慢慢暖和起来，突然觉得暖和的脚丫也是一种幸福。</p>

<p>到了对岸继续前行，1小时后又要过一条山顶上流下来的小溪。这条小溪看似有许多石块在溪水中，于是大家各自找着适合自己脚步的石块慢慢穿过小溪，但小溪水流很急，石块间的距离又比较大，貌似有些困难。看着前面队友笨拙的身体，我只想说他们太差劲了。我很快找到一条貌似很快可以走通的路线，最后问题就是有两块石头距离接近2米。虽然在平时跳过这个距离很轻松，不过现在背着包，又穿着笨重的登山鞋，我还是犹豫了一下。在觉得没问题之后，我纵身一跳，哎呀，脚下踩着的石头翻了……结果就是一只脚重重地踩到水里，鞋里灌满了水。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pkoB5sA-F-ixwEcqiTbpKP7B38aPNkU-rCvDmKZdloGDIBe4ymPXM_HhLWRNl0vwUH02rowOalFo/DSC_1479.jpg" alt="" /></p>

<p>午餐，边吃干粮边晾鞋子和袜子，索然无味。随后的一路都是忍着一只脚的不舒服在走路，不过并不影响我的心情。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1piixpVhVUK1jVcfmJPWxqrwZphrvcnXRTTKeF7cd3a2Djv12jQQAyhyg8XcoTfsmsvA3fZ-JGB9M/DSC_1480.jpg" alt="" /></p>

<p>下午出现的几丝薄薄的阳光，再加上这段路的山坡更平坦，视野开阔，我们走得更慢，一路地拍照玩耍，尽情挥霍着充足的时间。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p5qm7TpFC-o00_heCxyNtFz1DohWeS42KUg9_jNeLLGrUJdVj1K39DRlJXqzIlEKaoj7PT3k4PSw/DSC_1517.jpg" alt="" /></p>

<p>就在不知道何年何月才能到达营地时，前方传来消息，已经到营地了，才下午3点多。向导早早帮我们占领了一个牛棚，毫无疑问我们将是此处今晚最幸福的人。烧火，做饭，烤鞋子，再也没人愁眉苦脸，哈哈，生活是如此惬意。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p0egNNWVABxRX7Iun7qX2VWVe6dN3AncwhqT3e61gq3wk9e-56EoXz1zS1PdnuopdpPuuHKgSVv4/DSC_1578.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pNCdqJGJMSYfGpzkBwqGLMO5jQCdEO_asKCH-arWu3fCZnMFXHHJsoaYWvBCve38aO0LMPh8c2us/DSC_1581%202009.02.18.2333.05.jpg" alt="" /></p>

<p>晚上天气晴朗无比，无数的星星铺满整个天空，长长的银河从天空中穿过……</p>

<p>虽然牛棚脏兮兮，我们仍然睡得甜蜜蜜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之七]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/21/trekking-around-minya-konka-2008-7/"/>
    <updated>2009-01-21T08:12:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/21/trekking-around-minya-konka-2008-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D7 下热乌切——莫西沟尾营地</p>

<p><em>这一天的任务是翻过4800米的热乌切垭口，很可惜，没有看到期望中的雪，而浓密的云雾也没让我见到远处的风景，有的只是寒冷中的急行……</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pGTyIkwZuViGgzT63cdfFD_MlLtzr2Ay0vctkwaYJbAVeaCXEePp-usM2GYbkKDBNFbTvaWff93Q/DSC_1382.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;好天气></p>

<p>旧睡袋的保暖性貌似打了不少折扣，虽然帐内还保持零上几度的气温，但躲在睡袋里还是感到有些冷，不得不把衣服盖上。而一整晚的雨对帐篷是个巨大的考验，晚上貌似有些雨点滴了进来，不过由于基本上已经没有高反了，睡得还算踏实，也就没管那些雨水了。</p>

<p>天亮，起床检查了下，发现进水也不太严重，还好有防潮垫，不过外面门厅的背包可就惨了。另一边的帐篷貌似情况没这么好，估计是昨晚搭帐的时候没把外帐拉紧，雨水没有顺着外帐流下来，而是滴进内帐了。情况最糟的是向导的那个大帐篷，据说里面也在下雨，狼狈不堪。</p>

<p>早上的天气相当不错，可以看见远处的雪山，云层散开了一些，露出蔚蓝的天空。虽然不少同志仍然高反严重，比如臻臻同学起床第一件事就是吐胆汁和胃酸，不过看见这么好的天气，大家心情也放松了许多，收拾好东西便开始拍起照片来。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pBUIAPYSfTPJbZ2Qcdav85tySxtNh8183i40ncZ5f-zjPKohmYfjP-XPBmamaVGTFGwBUpp3_SYA1PuSa6sYxZQ/DSC_1347.jpg" alt="" /></p>

<!-- more -->


<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p2d87j3_p8hKYdaMJCEEQD08YLg6_ug3PNgGWE3OVK6e71mcI8sT5X2hNYdCkWn2mboki7ANXn3w/DSC_1349%202009.01.20.2131.16.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;上垭口></p>

<p>收拾好东西，带上中午的干粮，开始沿着河岸向垭口前进。虽然天气不错，然而海拔的升高让队友们的高反继续着，臻臻同学甚至起了下撤的念头。当然，最后还是在我们的宣传下坚定了革命意志。在山坡上回望走过的山谷，壮丽的风光让我们觉得这一路再辛苦也值得。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1posSdFZP78g26yz1MY1gDb_MkMfYy7e7vDgm_8sw_E9ZGr5_B8oUYRifodAChQNQYF8hDUjpG-Ew/DSC_1353%202009.01.20.2131.45.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p7WAZoKumTmni-zL41NN0kXOBYaSBtGaD2rULgOxGo6WNjaV7UEqy_CIsxqLKpjq-FvEa9Wtexl8/DSC_1359.jpg" alt="" /></p>

<p>整个上午，我们整体的行进速度非常慢，最后两位高反严重的同学只好骑马前进，剩下我们几个继续奋斗。虽然我们是租了几匹马，不过马夫无论如何不肯把马让出来，用了各种推辞，当然，最后的关键是钱，JAN是坐上了其中一匹马，臻臻同学则向一个十几岁的小马夫租了一匹马，都要付200块钱。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p-iVyS3fV_NqT5_G9P_EBQw8ZaieDMl5LqwTGTNJNLPZ6Pa5fWpl2dsmNVt0xLJf2nVE9oBuTlsA/DSC_1365%202009.01.20.2132.42.jpg" alt="" /></p>

<p>绕过了山坡，看见一队队人马消失在远处一个山坡上，以为那就是传说中的垭口，一阵激动，顾不上其他队友了，自己一个人加速冲上去。最后在一段陡坡上升时已经气喘如牛，没想到刚才一路超越不少壮汉的我此时根本无法跟上前面一个轻装女驴，看来是遇上了猛驴。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p5giSV1ny5ZQ431Ci6nhdpNFj-g0ZA20Q-K8H92PV_2lvrkc8CjiP4uj87GmKTC6xq4eowTKEN80/DSC_1372%202009.01.20.2133.59.jpg" alt="" /></p>

<p>上了山坡，发现刚才远远看见的那些人马已经不见踪影，问了旁边一人，说远处那个才是垭口。往此人手指方向一看，妈呀，那里简直就是一堵高耸的墙啊！实在太远，看不清楚是否有马队在翻垭口。看到走最后的队友还在非常遥远的坡下，只好卸下包到处转转。这一转还真有发现，旁边居然有个碧绿的海子出现在刚刚散开的云雾之中，激动不已。不过后来据说，在云雾还没上来之前，前队的人很容易就看到这个海子。</p>

<p>边拍照边等齐队友，发现我们是接近最后的一队人了，碰巧最后还有两队出发较晚的马队，又是前一天差点迷路时碰见的走最后那队，而且巧的是有个领队就是那天去康定采购物资时开车的司机。看着云雾不断涌上来，时间看起来也很紧，我们不敢怠慢，赶紧跟着马队前进。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1prG2K5jrCrHgug1NlWd6ajWKDTiPcJhEXCN8x7Pbjvqh22NK545-z8YzuInwkgK7kbduk52Sk9YQ/DSC_1386.jpg" alt="" /></p>

<p>我和天空紧跟着马队翻过了垭口，此时垭口两边都已经升起浓浓的云雾，只能勉强看见二三十米内的东西。为了等后面的队友，只能在过了垭口之后放弃跟着马队。不断通过对讲机与前队和后队联系，得知前面骑马的队友已经到了营地，后面还有队友没找到上垭口的路。跟天空坐在地上边等边哆嗦，此时的气温只有几度。漫长的等待，大约半个小时才等齐所有人，此时已经过了4点，而前面还有两个小时的路程！</p>

<p>保持与营地队友的联系，与另外一队同时过了垭口的人一起下到溪谷。对讲机中JAN不断重复往小溪的上游走，而又说是左手边，然而这里的小溪却是上游在右手边。往上游探了一段路之后觉得不对劲，最后接到臻臻从对讲机传来的声音，往下游走！</p>

<p>浓雾、寒冷、刮风，本以为加快速度可以使身体稍微暖和起来，不过一点效果都没有，此时感觉到身体每一寸皮肤都是冷的，鼻水哗哗地滴下来。没办法，匆匆地加了衣服和手套再快速赶上。整整两个小时的急行，终于找到其他队伍的营地，再向前走5分钟便找到我们的营地，还有一间牛棚，太高兴了。</p>

<p>先到营地的马夫和队友已经把饭做好了，还有牦牛肉汤。几碗热汤下肚，真舒服！这天晚上，队友们早早趟在牛棚里休息的时候，我一个人继续喝了几碗汤，嚼了好几块几乎咬不烂的牛肉，心想这群家伙太不会享受了，下次再喝到这汤不知道是何年何月了。</p>

<p>继续睡帐篷，半夜戴头灯起来WC，雾大得只能看见两米左右的东西，貌似有马朝着灯光向我这边走来，赶紧关灯，伸手不见五指……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
