<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 盐源 | 达的回忆录]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/yan-yuan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2014-02-01T15:28:23+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.1 抵木里]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/10/22/trekking-from-muli-to-yading-1001/"/>
    <updated>2007-10-22T23:36:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/10/22/trekking-from-muli-to-yading-1001</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>_前一天的休息不足没有让我感到疲惫，而每次到达一个新地方的总会让人感到一些新奇，于是在车上度过的这一天并不显得沉闷。 _</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1Dt7tnIrfg45cvXOcVAe547j_Nc9twmSxtf7hc3PqJxBkWjT4UH4pdKRrBa1rUPWU" alt="" /></p>

<h3>10月1日 西昌——盐源——木里</h3>

<p>一夜醒了无数次，不断看表，终于天开始蒙蒙亮，慢慢看清楚窗外的景色。近处是田地，远处是山，偶尔见到一个村落，都带着破旧的感觉，不像沿海那种千篇一律的四四方方的小洋楼。不时还能看到脸上脏兮兮的小孩子，确信真的来到一个陌生的地方。</p>

<p>下个站就是终点站了，估计其他几个兄弟应该醒了，向卧铺车箱走去。列车员这回没有阻拦。列车终于准确地在预定时间开进了西昌站，带着赶不上班车的担心，几人匆忙挤下了列车，再挤出火车站，又赶紧找了一辆车，火速前往客运站。途中收到北京另一同行队伍发来的短信，告知班车票已经售完。</p>

<p>与司机谈好价格，随即上路。队友让了一个车头的位置给我，我很乐意，心情也开始轻松起来，什么都不去想，只顾欣赏着窗外的风景。美中不足的是，没有喜欢的音乐陪伴。虽然这个季节黄褐色的田野并不漂亮，但是蓝天白云仍让我畅快无比，总之离开乌烟瘴气的城市了。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3hOwNjIa9lnEcnKOL6TorplxgWe5gOmy4KBDtXxertCPlnAoZJpE4W3OxMvWb_WGM" alt="" /></p>

<p>长长的笔直的公路，几乎看不到尽头，这在广东根本见不到。远处是一堵墙似的突兀升起的一排山脉，实实在在挡在的我们的正前方，司机说那是磨盘山，我们呆会要翻过这个山。</p>

<p>十几分钟后汽车突然转入一条田间小路，仅仅勉强过得去，前面又突然出现几个村民拦在路中央，收过路费。更有意思的是他们背后不到50米远再次转入大路的地方，交警在那里查大路经过的车。小插曲，随后便开始是盘旋而上的盘山公路了。路况很好，随着海拔的升高，开始看见郁郁葱葱的树林中出现一小簇一小簇的黄叶，我们就是一群城里来的没见过黄叶的土包子，开始兴奋起来。一路看着海拔表，大概上升了1200多米，才算翻过磨盘山，开始下坡路。没多久便看见山下一条大河，是著名的雅砻江！汽车慢慢接近河边，也开始见到一处处的工地，果真在修水电站，呜呼哀哉！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3YdV0GUFY3_8JEFGKjQVhKmKJD5OdjmX4zI7N5Zku6qep4tGypw3ign7KEPyfhKE4" alt="" /></p>

<p>汽车一路飞奔，又翻了更高的一座山，在十二点多开始进入一片平坦的盆地，盐源到了！公路两边是整齐的白杨，不时出现一整片的黄叶，引起我们这群土包子的一阵阵赞叹。更让人流口水的是白杨树下是整片齐腰高的粉红色格桑花，有时甚至开满整个山坡，土包子们开始醉倒。路边停着许多大卡车，车上的苹果堆得像山一样，果然是苹果之乡。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1YBUAx6c2u5yPotBuqzhH4p3WscADITU7YFh1itkEuK7b5ovpGjjWIdht8kL8IcHY" alt="" /></p>

<p>一点多到了县城，停车，吃饭。果然是彜族自治州，街上许许多多衣着华丽的阿姨走来走去。酒饱饭足，继续上路。司机开始抱怨木里原来这么远，嘿嘿。见到路上向我们汽车敬礼的小学生，突然觉得很有意思，因为早上汽车经过一群牛的时候那个赶牛的小孩却向我们的汽车张牙舞爪骂着什么。一段平缓的路，开了好久，慢慢地再次进入河谷中，这条应该是地图上见到的卧龙河。路上许许多多的宣传教育、计生的标语，仿佛回到了上个世纪。直到下午四点多，群山之中出现一大片建筑，木里县城到了。</p>

<p>赶紧入住木里大酒店，跑出来找车。原来木里到水洛的路在大修，据说上午7点到下午4点都不能通过，只能一半白天走，另一半是夜路，全程要15小时！与北京队会合，商量，继续找车，补充公共物资。如果那个苏局长还在就好了……忙了整个晚上，直到9点多才停下来吃饭，也是在吃饭时才最终把车定下来。不知道北京队哪里得到的小道消息说中午12点有放行时间，于是约好第二天6点出发。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
