<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 康定 | 达@路上]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/kang-ding/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2016-02-14T20:45:53+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之五]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/10/trekking-around-minya-konka-2008-5/"/>
    <updated>2009-01-10T06:27:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/10/trekking-around-minya-konka-2008-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D5 老榆林——康定——老榆林</p>

<p><em>休息，采购公共物资，等队友到来……又是没有照片的一天</em></p>

<p>&lt;采购></p>

<p>贡确说让他夫人帮我们买物资就行，我觉得物资太多了，还是一起去买的好。最终发现，两个人去买还是显得人手稍有不足，要买的东西实在太多。</p>

<p>从早上忙到午后，只买好肉、菜和水果。下午继续买了一大堆杂物，跑了七八个地方，最后把东西集中在两三个地方，等老榆林的车过来接，再把东西搬上车。最后回到老榆林还发现买的东西有些出入。煤气炉头没买、打火机类型不对、火腿肠太大之类的。</p>

<p>晚饭后贡确出去接队友们的时候我又嘱咐贡确帮忙买炉头和打火机。再到最后贡确还是忘了买打火机。</p>

<p>后来正是这几样东西给我们带来麻烦。先是炉头不能用，然后是只有向导一个打火机，最后是剩下一大堆火腿肠没人要。所以此处必须批评下自己，没有把好购物的关。不过以后得汲取教训，购物清单不能太复杂，菜式可以简单一些，因为后来完全没有照预定的菜式去安排。</p>

<!-- more -->


<p>&lt;迎接队友></p>

<p>一帮人准时到达，一进门就喊着要吃要喝，原本冷冷清清的客厅顿时热闹起来。贡确贤慧的夫人早已准备好丰盛的晚餐，一群饿鬼瞬间席卷一空。到最后千呼万唤的汤终于上桌的时候，已经没人吃得下了。</p>

<p>有人喊着要洗澡，我于是自告奋勇想带他们去泡温泉。由于雨后的路极其湿滑，晚上雾气又大，结果带路到河床边的时候发现只剩下石头一个人跟过来了。下到河床后发现白天很显眼的那个温泉却不知道在哪个方向了。先向右踩过一堆烂泥，不对，返回来向左走一段，还是不对，再向前摸一摸，终于在浓雾中发现那池热气腾腾的温水了。石头享受他的温泉，我也找了个角落减轻了一些体重。关掉头灯，前方是石头的头灯射出的光线穿过浓雾形成很迷幻的效果，身后却什么也看不见，只有哗哗的流水声，仿佛又是另一个世界。</p>

<p>小心翼翼爬回来，冲洗满脚的泥土。没多久众人已开始想念周公了。贡确家还真是大，完全可以做个家庭旅馆，我们纷纷找到自己的床位，呼呼大睡。虽然仍有小小头痛，不过今晚加厚的被子让我睡得格外舒服，要知道接下来几天可没这么温暖的被窝了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之二]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-2/"/>
    <updated>2009-01-08T06:10:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D2 成都——康定——老榆林</p>

<p><img src="http://gnr3lq.blu.livefilestore.com/y1pVEUB5ySrvc6ixDCfh-aEt-7ozpKr9GWrb_pkWB_BxrT6IxpErWO6Ta2MqKmqO3qYxV7X6Uwt_v8/DSC_1216.JPG" alt="" /></p>

<p>&lt;虚惊>
与中山帅哥一同早起乘车。吃早餐时中山帅哥帮我付了钱，没想到后来到康定后就没再联系，希望哪年哪月能把这笔帐还了。
车上有电话打来，接了电话后把手机插在腰包一个小外袋上，中途下车休息带上了腰包，回来时发现手机不在腰包上了。而且发现时车已经开出休息地点相当一段距离了，心想完蛋了，总不可能让司机掉头回去找吧。一时手足无措，坐立不安，想着丢了手机的种种结局：忘了贡确家找不到贡确，跟队友联系不上，回广州后坐在门口等栋梁回来开门，重新记好多好多人的手机号……  <!-- more -->
就在此时隐约听到我的手机铃声，恨不得叫全车人马上安静下来。经过一番排查之后发现手机就在司机大哥手上。原来是掉车上了，司机正不知道是谁的手机，打给了我手机上最近联系过的贡确，估计说半天没说清楚，贡确又打回来了，于是我听到了铃声。虚惊一场！</p>

<p>&lt;浪费>
中午停车吃饭，发现中山帅哥自备了干粮，只好自己点了一盘蘑菇炒肉一碗饭。没想到今天延续了昨天乘机的不佳状态，从车上下来还是不舒服，扒了几口便吃不下了，依依不舍地望着份量相当足的满满一盘肉，乖乖上交了16大洋。
班车非常准确地在下午3点到康定。下车打的。虽然听贡确说只要30块，但问了几辆都要50块才到老榆林，算了算，23KM，在广州也是这个价，于是上了车，来到贡确家门口。后来跟贡确聊起，他大骂司机是混蛋。于是再想了想，才觉得是吃亏，一是那段路应该没有地图上标的23KM那么远，不知道哪个混蛋标的，二是自己态度不够强硬，三是这20块差价确实不小，想到后来队友们为了每人省下20块在上木居忍着饥饿跟司机硬磨了将近一个小时。</p>

<p>&lt;住进贡确家>
到的时候贡确家里没人，他让我自己进屋里坐，有个邻居过来帮我开门，发现这里门都没有上锁。
丢下行李，百无聊赖地在院子里拍照，等他家人回来。门口的小狗对着我吠了半天终于累了，继续睡它的觉。</p>

<p>瞌睡中终于等到贡确来了，此时已是傍晚时分。喝酥油茶，吃晚餐，讨论好第二天去九海子。不知不觉竟然又开始瞌睡起来，只好乖乖跑去休息了。半夜醒来才想起还没刷牙，又口渴得厉害，可是貌似所有人都睡着了，只好继续睡到天亮，半夜醒来N次，漫长的夜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
