<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 贡嘎寺 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://xianda.wang/blog/tags/gong-ga-si/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xianda.wang/"/>
  <updated>2021-05-17T11:24:30+08:00</updated>
  <id>http://xianda.wang/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之十]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-10/"/>
    <updated>2009-05-02T10:52:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D10 贡嘎寺——子梅垭口</p>

<p><em>子梅垭口，观赏贡嘎的最佳位置之一，大家向往已久的垭口，上一次经过时大雪纷飞的垭口，也是我们此行最后一次可能见到贡嘎主峰的机会。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1ppNjHq94P61W8M6lIeSsngOjS6n26VFX_Oxujzo02YjHj6XuHor5riZWFf-Uzz6AQJNSehumO5ucSOVfqvPjBOQ/DSC_1804.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;走向子梅></p>

<p>早上七点，外面有了动静，带着一丝的希望，我们从温暖的睡袋中钻出来，渴望老天能把云层拨开一条缝，让我们一暏贡嘎的尊容。头顶上的云层密不透风，脚下峡谷中云海是汹涌澎湃，我们被夹在两层云的中间。驴友出来一批，又失望地返回去一批，始终不见云层有散开的意思。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1piheu1WfxKk5Rqws47kHPUTdrfniJWbwfBpz_BOzU2lIdHBCMlIuUl72-M4iTdELeDYQ1HsGHwCJQI3VWKfMYzA/DSC_1686-2009.05.01.1648.44.jpg" alt="" /></p>

<p>我们对着云海一阵猛拍，却找不到合适的光线，也只好悻悻地回去。勉强吞几口昨晚吃剩的夹生米饭，干粮看来也剩不多了。收拾好东西又是九点多光景，告别贡嘎寺，向子梅进发。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pzvZRFPzXPIF36m5Fs1GDo0TZ3zwHlgbIfcVd_h98iTouNDj9v-UB6R14Avq_bEnrzZhFojbu6RhPLd7kSUHgSg/DSC_1691.jpg" alt="" /></p>

<p>这段路在一年多之前曾经飘荡着我和贡确、西瓜、欣欣的欢声笑语（注：排名不分先后），如今却是我和另一帮朋友走在这条路上。仍然是浓密的树林、油黑的泥土、清爽的凉风，只是那几棵在风中能发出怪声的树，如今默不作声，以至于我找不到它们了。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pCw4IASvQM8ddbwdm9Fs6aldDPnakwALnroXwyf3_wG1MKqv92BY2w_SgL90xVhiRNRqN95gykcLLzcdJy5qvLA/DSC_1700.jpg" alt="" /></p>

<p>下到谷底，穿过木桥，再上到另一边山上，很快就到了上子梅村。我们瞧见了村口的一只小羊，按前一晚上的计划打起了这只小羊的主意。通过对讲机告诉后边的队友，让向导找村民买这只小羊。然后我们做着烤全羊的美梦，浑身是劲向山上迈进。</p>

<p>天气突然开始转坏，云雾一直压到我们头上——哦不，应该说是我们突然闯进原本在我们头上的云雾中，甚至有小雨点飘落下来。唉，居然两次上子梅垭口都遇到坏天气。我们害怕天气继续变坏，只好加快上山的速度，一下子跑到所有队伍最前面去了，此时旁边只有我、木子和其他队的一个人。猛冲了一段路之后，发现一不小心又穿到云层上面去了，突然间云开雾散，能看到贡嘎的山体，只剩下主峰仍包裹在一大片更高的云层中。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pJvHbRnn0VJfd3pA6JQawqTY9UuSVpsiF9wrPphrJ1VTnUmvV6lMLVK0PK53aLHuPf9NwOrrvwroI0L7ZQ82BWg/DSC_1730.jpg" alt="" /></p>

<p>继续前进，发现前后都没有其他徒步的驴友，只有一辆辆载着游客的摩托不时从我们身旁经过，从而证明着这条路确实是通往垭口的。虽然我上过这个垭口，然而眼前的一切跟上次截然不同。上次经过时这里大雪纷飞，四周是白茫茫的一片，天地之间没有界线，只有偶尔的一两根枯枝、前后人和马的小小身影和前面的马刚刚踩出的脚印能在这片白色中画出一些点缀。而现在眼前有公路、有树木、有石块、有远处的山峰、有脚下的峡谷，难以想像这是同一个地方。因此，我完全记不清上次的路线——即使眼前恢复到上次的景色，我也绝对找不出那条路线，我怀疑那是马随便踩出来的。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pblsfcCGT3IRbRw98vwPwyQ7Irpl-pxq5npU_mVTjh4_wmFwWJocFgy_F1SKcuwfH8VuxR-fbYe16zkxE_LlmTQ/DSC_1740-2009.05.01.1649.34.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pjQRbp2Px-7gJN4UVLwWzQHUBJlEtk-sZhy2P225eo6LQVJzxNj4Lz6fFir_HE9dKhQF5-nxODkGnwiCAjJpg0g/DSC_1743-2009.05.01.1649.51.jpg" alt="" /></p>

<p>此时收到消息，由于向导不会宰羊，因此放弃了买羊的计划，也许是向导有意放小羊一条生路吧。我们也没有感到惋惜，甚至为原先残害小羊的想法感到惭愧。</p>

<p>仰望头顶上的盘山公路，一个又一个巨大无比的Z字形，按着公路走得花多少时间啊。于是我们开始不断地直接往上切。有些路段相对平缓，甚至还有小路，这些路段走得相对轻松。然而有些路段却很陡，甚至有一段还是松软的沙土，我们只能借着登山杖手脚并用往上爬，狼狈不堪，现在想起来居然有点后怕，可是望着眼前不断来回扭动的长长的公路，我们只能咬牙继续抄着近路。</p>

<p>走在半山腰的时候，木子发现很远的山的另一边有一队人在缓缓地行走，他们离我们虽然很远，但仍然能认出是马帮和许多驴友，他们的位置只能算是在山脚稍高的地方，从高度上来说离我们还很远。不过基本可以确定，那条才是徒步的路线，我们错走了公路的方向，而且偏离得很远。</p>

<p>在苦笑了自己的愚蠢之后，我们继续卖力地向上爬，我们以为那一帮人的高度还差我们很多，我们应该能比他们早到垭口很多。而且我们也确定的垭口的方向，朝着正确的方向前进。刚才坐摩托车超过我们的天空和JAN已经在垭口上为我们鼓劲。</p>

<p>高原的天气总是说变就变，一不留神突然又下起了小雨，气温也猛地降下来，此时也正是我们能量接近消耗完的时候。我居然没有带够干粮，衣服也不太够，而且前几天一直带在身上的手套此时也不见踪影。靠着木子的葡萄干和同行驴友的牛肉干，我勉强在肚皮和脊椎之间撑开了一点距离，然后靠着加快速度保持体温不会下降太快。刚才的雨水随后变成了小冰粒，我的鼻水也开始不断地滴下来。看到正确路线上刚才还在遥远的山脚下的马帮此时已经轻松地跑到了我们前面，我们才不得不承认自己走了太多的冤枉路。</p>

<p>回到正确路线上时，垭口已经就在眼前了，正好脚下十几米远的地方就是我们的向导和奶爸。由于看到垭口就在前面，我也顾不上跟他们一起走，一路小跑上去，兴奋不已。刚上到垭口，小冰粒变成小雪花飘落下来。两次见到雪都是在这个垭口，天意啊！</p>

<p>兴奋地在垭口拍了留住照，赶紧跑进接待站脱掉满是融水的外套，穿上保暖衣服。</p>

<p>过了没多久，大伙都快到齐了，就少了石头一人，我们赶紧派了向导下去接他。此时，JAN和奶爸为了赶回程飞机，决定立即下山，臻臻也因为天气原因不对贡嘎抱有希望，跟他们一起下山。我们在雪中送走了三名队友，等着石头的消息。等了几分钟，终于看到石头安全到达。</p>

<p>&lt;贡嘎山></p>

<p>收拾床铺，准备做饭。就在此时，外面不只雪停了，天上的云还开始慢慢散开，几阵风吹过，一片蓝天显露了出来。贡嘎的山体再次出现在眼前，只是主峰仍然被云层包围。焦急地等待。</p>

<p>一位在垭口上等了几天的专门拍贡嘎的大叔也把三台大机器一字排开，搬了凳子在外头慢慢等着。据他说，今天是他这几天等来的最好的天气。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p5t_a5L7s9E6cabZXnEesKQM_ERUbVkXmrPjhw10ITzKuOxAk6PXfFfu4ahyTOUx8yDwya8gq2iR1y8hZ172gFA/DSC_1802.jpg" alt="" /></p>

<p>回去加了衣服，吃了刚煮的粥，终于等到风把主峰上的云层吹开，贡嘎主峰威武雄壮地屹立在我们面前。我们说，一路辛苦走来，就为了现在这一刻，目睹贡嘎真容，然而此刻，我们觉得前面一路的辛苦都值得。我终于在子梅垭口上看见了贡嘎。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1ppNjHq94P61W8M6lIeSsngOjS6n26VFX_Oxujzo02YjHj6XuHor5riZWFf-Uzz6AQJNSehumO5ucSOVfqvPjBOQ/DSC_1804.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之九]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-9/"/>
    <updated>2009-05-02T02:09:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2009/05/02/trekking-around-minya-konka-2008-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D9 冬季牧场——贡嘎寺</p>

<p><em>仍然是一天轻松的行程，路上没有惊喜和意外，只有路上的风景和前方的贡嘎是我们前进的动力。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pSDasXyx5JHJZ101U0d-eSCCnBDiSmF8c4vlPXubeBudxmr0haoln2lH7ZaEhEls5eqyfCKFU4v7I_P7qIbeANA/DSC_1610.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;走入贡嘎寺></p>

<p>一大早大家都精神抖擞地起来了，貌似这牛棚比家里的被窝舒服许多。在乱七八糟的行李中翻出一些干粮作早餐，开始打包东西，鞋子已经完全干透，不过昨晚拿出来的瑞士军刀居然怎么也找不着，最后我终于发挥了聪明才智，在几乎最不可能的地方把刀找出来——那个装满脏水的脸盆中！幸运的是在水里瞎摸的时候没摸到刀锋。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pO4LIVJZlEsr-t73NFFnO5l2ndC1mUI6TrBewaOsj5-n1sBv72xofSL62jkiIvYBPemDz2gHbBYcW5ycQv6SnqA/DSC_1600-2009.05.01.1647.01.jpg" alt="" /></p>

<p>开始出发，在峡谷边上行走，终于进入了多日不见的树林。中途休息的时候石头发现了天上有日晕，算是一个小惊喜吧，毕竟这一天的路途过于平淡。随后路上遇到反向穿越过来的李坏队，原来世界真小，荒山野岭也能偶遇。</p>

<p>不知什么时候起发现这段路似曾相识，准确地说，是真的相识，终于跟前一次来此徒步的线路重合了，不过我没有发现从哪个地方开始这两条路重合的，我甚至想像不出上次堆满积雪的隆庆马垭口在哪个方位。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pFaiaAdQdhMODjsFVuHIY8pSfN0CmkxNAB_WnfHNiaTXkw0YqDTIx3MXxjlaovWfGrGEPo4dBt4xe70yYCE6mEA/DSC_1636.jpg" alt="" /></p>

<p>埋头闷走，不时透过树林的缝隙欣赏峡谷中的风景。终于看到三叉路口时，我知道贡嘎寺快到了，再次回想起上次懒洋洋躺在地上喝西瓜带来的百利甜，在日落的时候追逐着最后一道阳光拍贡嘎主峰……</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1psEOsbSD_dUqT4WOiQqbOGf-wTcpM6e98QsQrCGYwlv9FJJqUHzhCPwGZ04lf-b5FjIiYYOkXe8UP_wz8ZE1Fnw/DSC_1639-2009.05.01.1647.43.jpg" alt="" /></p>

<p>到贡嘎寺的时候还不到三点，这次没有上次那么热闹，没有满地密密麻麻的帐篷。等齐的队友，商量后决定租下寺里的一个房间。虽然价钱不太厚道，但是在晚上开始刮风下雨看到露营的驴友狼狈的样子之后，我们开始夸起自己的聪明。</p>

<p>安顿下来之后开始无聊地到处转悠，厚厚的云层遮住了整个贡嘎山，以至于向导不断吹嘘的此处原本可以见到整个贡嘎主峰，队友们也情愿相信这些鬼话而为今天的天气感到无比惋惜，而我多次说明此处并非观赏贡嘎的最佳位置的实话反倒没有人愿意相信。事实上，近处这个小山峰把贡嘎主峰一大块肩膀挡住了——至少去年是如此，除非今年有新的情况。</p>

<p>晚餐的时候，我们把珍藏多天的腊肉腊肠给端了出来，蒸了一锅香喷喷的米饭。在大家一阵激烈的拼抢之后，终于开始大口吞咽——靠，这饭怎么没熟！！！好不容易把自己抢来的夹生米饭咽下，眼巴巴地跑到房间外看西昌队做饭，边看边咽口水。如果上天再给我一次机会的话……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[贡嘎行]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2007/05/16/trekking-around-the-minya-konka/"/>
    <updated>2007-05-16T21:26:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2007/05/16/trekking-around-the-minya-konka</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇流水帐，只为记录行程中的大小事件和心情，对不喜欢流水帐的同学，请不要勉强。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEktOKlRUneYoOSGBQ4GJyuRGZlpOZhRk0lXyBdUM3Fnp5gtlQ13FuSs" alt="" /></p>

<hr />

<p>一、前记</p>

<p>想着无论如何五一也要出去走一次，原定计划是独龙江，但在MF上查看别人的计划，却觉得路线和时间并不合适，也想着这条线路不是自己能够组织成行的，终究没有定下来。在QQ群上也找不到志同道合之人，然而却有人提起有朋友找人去贡嘎。</p>

<p>虽然对贡嘎早已慕名，却一直未列入出行计划，但此时经人一提起，也突然觉得是一个很好的去处。于是，上MF，找队伍，简单几句聊天，确定成行，订票，买保险，碰面讨论，买装备，请假，收拾行李，一切准备妥当，就等那一天到来。</p>

<p>人物：CN，001，土豆×2，西瓜，欣，Jan，我。</p>

<p>时间：4.28-5.9，徒步时间4.29-5.3。</p>

<p>二、出行</p>

<p>8点的飞机，5点就要起床，按照俺平时拖拖拉拉的习惯，洗漱吃早餐再整理下行李，出门已是5点50分，打的，上机场大巴，取票，登机，时间安排得相当紧凑。</p>

<p>在飞机上饶有兴趣地看着屏幕上显示的飞行高度、飞行速度和机外气温，看到最高是一万零几十米，外面是负三四十度。下降的时候特别注意了一下，降到4000多米的时候机外温度是负十度左右，于是开始不安起来。后面的行程有几段是4000米以上的海拔，要真到负十几度的话俺的羽绒服和睡袋估计不够用了。</p>

<p>   <!-- more --></p>

<p>出了机场，联系到同时到达的001。坐大巴，换的士，很快到了交通旅馆，找到土豆，算是安顿下来了。下午买了部分公共物资，晚餐吃了麻辣火锅，担心着近几天一直不好的肠胃会不会出什么问题，结果证明麻辣火锅很受俺肠胃的欢迎。</p>

<p>三、第一天，成都——康定——老榆林——大草坝营地</p>

<p>6点起床，赶7点的班车。还好交通旅馆就在车站边上。虽然这两天都是5、6点起床，路上却是精神抖擞。先是在出成都后的大雾中替司机捏汗，一路密切关注着交通情况。然后在大雾退去之后开始欣赏起路边的风景。一路上可以看到山上茂密的灌木丛中不时地冒出一簇粉红，也不知道是不是杜鹃。接近中午的时候开始看到远处的雪山。中午过后到了泸定，著名的泸定桥也在路边一闪而过。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElYHbIaHTEipjkQD6hQQ0056n-IMO79zVsJfE1Uy6_bjOgIHJhTACFg" alt="" /></p>

<p>下午很早便到康定，与先头部队汇合，进军老榆林。在老榆林见到了向导贡确，果然一帅气十足的小伙，同行的MM们按捺不住心头的兴奋，欢呼，合影。在老榆林换了一辆卡车，一群人和行李都堆在车后。一开始的柏油路大家还威风凛凛，不久后进入山路，车开始剧烈颠簸，大家马上变得狼狈不堪，都狠狠抓住任何能固定自己的东西，生怕自己在哪一秒会被弹出几米外，于是俺把车斗上的大木条给拉断了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmbxqDlBipOKREQYDNQXTu1xGDqlnYjQF-fbNCklwHJsqNoo44SdoPG" alt="" /></p>

<p>就在大家快崩溃的时候，车终于停了，开始步行。从地狱般的车斗上下来，步行简直是一种享受。不过让我最高兴的是路边没化的积雪，还真没这么近地看到积雪呢。走没多远，发现水壶没水了，口渴，于是一路没精打彩（第一次失误，中午吃饭时没加水）。终于到了营地，传说中的五星级营地，没想像中漂亮。一群人开始无聊地拍照，等马队。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmRBaBpI_2n8m1iUS_AW02Wwz1fgOzlKkKuV7cDb5GX6kS2IVI6IGLR" alt="" /></p>

<p>扎营，做饭，烤火。第一次搭帐篷，又有点高反，手忙脚乱的，被欣看出来了，过来帮忙，感激。吃了点饭，烤完火，躲进帐篷，昏昏睡去，发现心跳得特别厉害，也睡得很不好，感觉高反还是确确实实地来了。第一次睡在睡袋中，虽然是标了-8度的睡袋，可感觉还是冷。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElrVa-JNnI1Iq0COiLI5rZDkK5XKScuwgnFnIoUbpLT2XhfRHRXpB-M" alt="" /></p>

<p>四、大草坝——盘盘山垭口——盘盘山营地</p>

<p>无数次醒来之后，终于听到说话声，天亮了。头伸出帐门，看到阳光照在雪山的峰顶上，深吸一口清新凉爽的空气——头痛，吃药。吃了点早餐，收拾东西（忘了谁帮俺收拾的，谢一声，一路上都有队友和向导帮忙搭帐和收帐，太谢谢了），出发。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnh1tNRC3y9aexdKthtHrZ45WuNvHauvLq9A7yHil8PeJmV7PBb0sHY" alt="" /></p>

<p>刚出发没多久，气温升高了，大家停下来脱衣服。结果我和Jan落在最后，没跟上大队，在几个岔道之后迷路了。（感谢Jan，开始俺是落在最后的，在第一个岔道的时候俺就懵了，还好听到Jan在喊我，跟了上去。）费了好大劲爬上一块大石，终于看到一群人在河对岸，吹哨那边听不见，半分钟后终于被看见了，顺着土豆手指的方向看到木桥，跟上了大队。</p>

<p>一路风景还不错（据说要六月份开始才像春天，不过现在整天看着连绵不断的雪山已经挺开心了），天气也特别好，药也见效了，走得轻松，直走到营地，吃简便午餐。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmw6F_nsovMB6zrwBzlSVMeQVtJ97OCPhKzihQ2sHHmXgxvilBkAWXF" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmA18D3xo401qmGELzD7Orf2AloXbwYHaL65Wk0rntr_OHOPsqK2fYh" alt="" /></p>

<p>据说上热乌且积雪太厚没法通行，于是只能走盘盘山，午餐后便出发。很快便发现了第二次失误，又忘了加水。过了第一个垭口后水已经喝完了，肚子也开始饿了，马上就要翻第二个垭口，眼前就是雪地。第一次走雪地，嘿嘿。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnahi_qEX1_4EyP8qW7GGBlaagONZJAjqHqPa2zMOh0Dnf1xiRRJyQa" alt="" /></p>

<p>走了一段路，发现走雪地确实对体力消耗比较大，而且这两天都胃口不好，又没水了，这会感到确实很吃力。走在前面的001发话，要我们跟着他的速度。咬牙跟着走了一段之后，突然头晕，差点摔倒，把西瓜和欣给吓到了。喝了一罐红牛，休息了一会，后面的记忆开始模糊了……只记得西瓜一直在跟我说话，我却头晕得厉害，几乎走不动了，看着眼前的雪景很漂亮，却拿不出相机，记得后来马夫旺地过来把我扶过垭口了（那时基本没力气了，应该说是被拖过去的）……（这段没记忆）……后面是被交到贡确手上，天已经黑了，贡确在向谁喊着什么，搀着我深一脚浅一脚地踩着雪地走了很长的路，被抱上了马，贡确坐在我身后，唱着歌（特别特别困，要不是贡确的歌，我可能就一直睡下去了），马走了很远，到了营地，我被放到其他队伍的一堆火旁边，特别困，几次差点扑到火堆里。后来清醒了些，吃了晚饭，贡确老婆帮我搭的帐篷，昏昏睡去。睡前西瓜问我怎么关我的头灯，我继续睡。半夜醒来发现头灯还亮着，仍继续睡。下一次醒来的时候我终于把头灯给关了。虽然后面还有些头痛，不过我的高反基本就这样结束了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEkJTcZeAaSpbQ7p8_nVEKZv3cZE_e1THeW7EDCCKt&lt;br%20/>IAo4UuF5IOVer4" alt="" /></p>

<p>后来欣复述了俺神志不清时的两句话：“我觉得我现在就是一个残废人”（我被搀扶着走的时候），“快帮帮忙，让师傅休息一下”（我对欣说，此时欣和旺地扶着我，欣说听到后很伤心，为什么我不是说让她休息，而是说让师傅休息……） 第二天旺地跟俺说，俺很重-_&ndash;</p>

<p>（再再后来，回来之后的事情。在看skyflyer那一队的作业的时候，我跟欣说，我们咋没看到放着牛头骨的玛尼堆，她说，那时候我正高反呢。我又说，他们在子梅看到满天星星呢，她又说，我们也看到了，那时候我正高反呢。狂郁闷啊！）</p>

<p>特别感谢欣、西瓜、旺地、贡确，你们帮我度过最困难的时期！也在此跟欣说声sorry。</p>

<p>五、盘盘山营地——玉龙西村</p>

<p>按前一天晚上计划，这天是睡到自然醒，因为前一天的路实在是太长了，当然，这是别人说的，我不具备估计路程的条件。一早醒来还是照样头痛，吃药。这一晚上实在是冷，早上起来帐篷是全是霜，放在帐外的鞋子之类的也都是霜。</p>

<p>刚醒来就听到很不好的消息，队长CN的相机丢在路上了，准备原路回去找。另外一个坏消息是Jan报告身体不舒服。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEn0V0Yvq3mHwpfEALD2Hr-XsEu53JrUhqCiIXvd2s5f90mPW2HMnF_i" alt="" /></p>

<p>一会太阳出来，开始晒帐篷、睡袋、鞋子。然后一边吃早餐一边等CN的消息，中午前回来了，没找到，倒是把土豆丢失的对讲机给找到了。</p>

<p>午餐，收拾东西，准备出发，这天是平路，很轻松的路程，我感觉也恢复得不错，而且把水壶给装满了。感谢贡确帮俺收拾帐篷和睡袋，说实话睡袋是最麻烦的，每次都压得头晕。</p>

<p>一路确实轻松，不过也没啥景色，除了路上的许多星星点点的小花。不过CN和Jan的状态都不好，后来见到有摩托车，于是把Jan给接出去了，少了一名队友，伤心。CN却一直在最后走得很慢，但还是坚持把这天的行程走完了。</p>

<p>到了玉龙西村第一户人家，我们便停下来了，在他们家门口扎营。（因为屋里有狗，所以没进去，后来想想，其实住里面才方便呀。）忙乎了半天，藏民家里几个人也在旁边好奇地看了半天。吃完晚饭，仍然胃口不好，不过路上解决了一些压缩饼干，感觉好了许多。CN没吃东西便睡了，我们也都早早入睡。我这天晚上终于弄清楚怎么把睡袋给套严实了，嘿嘿。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElaMBIHqtzxhavryOHjD4qb67MFGhHslYT5ZuonDK5-xmaZgUQiHwUM" alt="" /></p>

<p>六、玉龙西村——隆庆马垭口——贡嘎寺</p>

<p>依旧特别冷的一个晚上，虽然把睡袋套严实了。早上起来帐外全是霜，外面的登山杖啊什么的都披上一层白，水也结了一层冰。依旧需要吃药。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmYF7GizUwZSJOHDkH4effZFDq1OoELzB_HSqg91SYV6XDf3HDO7Bh0" alt="" /></p>

<p>CN说走不了了，需要下撤，再次伤心，剩下六个人。</p>

<p>吃完早餐出发的时候帐篷还很多霜没化，抖不掉。不过出发不久又觉得热了，脱了些衣服。一开始就和001走在最后，一直到垭口的山脚下才赶上队友。先是穿过一大片的灌木丛，随后前面就是雪地了。这时突然发现手背变成了暗红色，大吃一惊，赶紧涂防晒。由于相机电池出了问题（新买的品胜，原装电池放在大包里拿不到，郁闷），不用拍照了，一路只顾着走，一不小心居然超过了不少队伍，前面只剩下几个人。问了前面一个狂喘粗气的人怎么走，居然说到前面那个看起来很近的垭口要两小时（其实半个钟头就到了），有点晕。跟着远处两个老外留下的脚印走上去，没多久便看到垭口就在眼前了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEk_3rfUj7SktCMAGvJFU2RAmcpHcd6-cGyZFZI2OMywxfEOI-fDxKqe" alt="" /></p>

<p>两个土豆和001很快跟了上来，帮001拍了张雪地祼照，还没研究出400D怎么调曝光，001已经冻得呱呱大叫。上了垭口，贡嘎山就在眼前，一群人兴奋不已。很快后面的西瓜和欣也上来了，马队也上来了。在垭口玩了好一阵子才依依不舍往下走（也因为实在太冷了，风特别大）。另一侧的雪地倒是不多，走完一段灌木丛后到了一条溪谷，理论上就是莫西沟了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmLm-Hsqhh2-lZ_mswmY2Gv61f2hr2PadE4mMALfmCGSxgXHD18fdlr" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmlMVaThZQhI6bQzPFXn6StnXBWTEfD179AsbJ6Rjc_PY9OFznxm7sf" alt="" /></p>

<p>莫西沟一路的风景非常好，溪水在树林中哗哗穿过，溪边还是没化的积雪。一群人边走边玩，却一直没赶上前头的马队，只好停下来休息片刻。水喝完了，装上溪水，加上一直带在身上的王老吉冲剂，冰镇王老吉就出来了，喝起来真是爽！不久后终于看到休息的马队。</p>

<p>下午依旧是有些沉闷的山路，路好长好长，走了好久好久，到贡嘎寺的时候已经人山人海了，一眼望去到处是花花绿绿的帐篷。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEn9KlaHTacTVC8NyJHhnOud6SWPmitFT7EBqmSErt3EhEDsa6QBxqg4" alt="" /></p>

<p>搭帐，休息，聊天。</p>

<p>太阳匆匆落下，却没有照出金色的山峰，有些失望。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnzrBvUb9M6-2RAaKPbpr4XTQh4bvHhO-wBmOhKEOjAWO3JKxXizJ5g" alt="" /></p>

<p>晚餐，睡觉。</p>

<p>不得不提一下，今次晚餐的粥特别好吃，俺吃了两碗，出来这么多天第一次有胃口，表扬一下煮这顿粥的贡确同学。</p>

<p>七、贡嘎寺——上子梅——子梅垭口——上木居</p>

<p>又是一个自然醒，几天以来最温暖的一个晚上，据说是0度以上。</p>

<p>嘲笑001头朝下睡觉导致金鱼眼，暗自庆幸自己昨晚作了正确的决定。</p>

<p>一个早上无所事事，到贡嘎寺里瞎逛，到寺门口看驴友和藏民作虫草交易，看土豆和驴友们聊天，看其他队伍的离开。</p>

<p>尝到了西瓜带的百利甜酒，非常可口，只可惜就尝了两口。</p>

<p>中午突然下雨，001想走巴望海，其他人想走子梅垭口，于是001离开了队伍，少了个一路玩过来的“叔叔”，再次失落。后来001拍回来的巴望海雪景看得俺们口水直流。</p>

<p>跟西瓜、欣一路慢吞吞地边走边玩，后来又捡了个贡确同学。又是一路的树林，心情特别轻松。玩到上子梅的时候碰到前头不认识路的土豆，开始一起走。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmabpI6-SBDjEBmnyOPauOL3Y65-PZCSr7ZeqmQv5BTvoNSK8KnLyo9" alt="" /></p>

<p>刚过子梅，竟然下起雪来。长这么大没见过下雪啊，俺特别的兴奋！雪越下越大，没多久路上树上都铺了一层白色。走到计划中的营地的时候，发现没有水源了，临时决定继续走，连夜翻垭口，突然有种沉重的感觉。加衣服，戴手套，在纷飞大雪中前进。此时路边已经没有植物了，前面只有一片白茫茫。还好马在前面走，踏出了一条路，我和两个土豆紧跟在后面，走得特别吃力。一路上我不知道自己能不能走过去，也不知道走了多久，一直看不到垭口在哪里，但很欣慰身边有两个经验丰富的土豆。最后看到垭口就在眼前的时候，鼻子竟有种酸酸的感觉，眼睛也湿润了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEkIN2fbs79Lmxzj7-pEszvCh0OMX4lA7HxSZGZdLO5zq9x55U5P2Zdc" alt="" /></p>

<p>留了张照片，匆匆离去。让我们吃惊的是垭口上居然还扎着两个帐篷。下坡走得轻松，天色也渐渐暗下来。不知道什么时候跟西瓜和欣汇合了，在夜色中赶到上木居，看看表，比贡确预计的时间早了许多，突然佩服起自己。</p>

<p>在上木居的藏民家烤火，吃东西，聊天，一直到深夜，用热水洗脚，睡铺上，好多天没享受到这么豪华奢侈的生活了。</p>

<p>八、告别贡嘎：上木居——康定</p>

<p>阳光明媚的早晨，心情特别愉快。掀开窗帘看到窗外的雪景，圆了这辈子的一个梦想，哈哈。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnYOLpb5w8hcA0dQGU0eD8HpeABdzh0O7e9wxip1T5b5dI3PmU19YKB" alt="" /></p>

<p>一早上大家都忙着给藏民家人拍照，又是室内又是室外，他们家的骡马驴（研究了好几天也没分清楚）也过来凑热闹了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEm_7YgbgfRcLz6grBTyUwiy1oforY7M2Hgtoon29MZchIp11FxFNho_" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElHqr5AGUVrnjO1GbHTV2ZWqzMT_T4UPgSSr_zVQy6YVqwG8jVwTBK5" alt="" /></p>

<p>贡确帮我们找到车，虽然开价很高，我们还是决定走了，就这样离开了这个美丽的村庄，离开美丽的贡嘎。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElWFBC5Zw7IIBU-BqZAaOBox6P6cD5hjjFFtrSLCKZDQ2rZ9o1ndbzI" alt="" /></p>

<p>一路上风景也是美不胜收，到秋天的时候肯定更漂亮。可惜这车窗脏兮兮的，还加了膜，几乎没法拍照。后来惊喜地看到了许多CNG上说的碉楼。再后来到新都桥转了一会，发现这个季节没有想像中的美景，我觉得还不如上木居出来的那一段漂亮。最后是经过了折多山，随后很快到了康定，已是晚饭时间。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnJ9zZ85vhJVSm1aAKFpKiDoxhcy6KytUq2v3YUfTOmZt0rkcHFJGAE" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmGjURT8_kdcp1FanBTUtW6L5Woj37CE-4vXErHkEDslJe5qLh5ugwl" alt="" /></p>

<p>一群饿鬼终于吃上了香喷喷的米饭。</p>

<p>九、FB在成都</p>

<p>提前回到成都，没任何计划，只好到处FB。第一天晚上，到三只耳吃冷锅鱼。第二天，早餐锅盔，中午田鸡，下午摘枇杷，晚上鸭唇。第三天，送走西瓜，中午吃了一套的小吃，晚上等到了Jan，继续鸭唇。第四天，上午到处逛（跟Jan租自行车出来，丢了一辆，郁闷，还眼睁睁看着小偷骑走了），买了几本经典的CNG，中午鳝鱼火锅，下午溜真冰（没想像中好玩），晚上烧烤。FB了几天，顿顿美味，唯有最后的烧烤是美中不足。</p>

<p>感谢欣几天来的热情招待！</p>

<p>十、回到广州</p>

<p>买了一只棒棒鸡，居然是好大一只鸡，花了90多，还附了两大袋汤料。从旅馆到机场只用了三十多分钟，行李超重了一点点，没算钱，庆幸。</p>

<p>到了广州，想着拿棒棒鸡到公司，决定坐地铁，没想到下了机场大巴到地铁站远得要命，背着大包走差不多十分钟路，快崩溃了。发现棒棒鸡附的汤料比实际需要量大了10倍！NND，从成都拿着两大袋汤回来倒掉。Paul的结论是，不就是口水鸡嘛……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
