<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 07木里亚丁行 | 达的回忆录]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/categories/07mu-li-ya-ding-xing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2014-01-30T13:48:48+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.9-10.14 稻城、中甸、昆明]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/11/27/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-109-1014-e7a8bbe59f8ee38081e4b8ade794b8e38081e69886e6988e/"/>
    <updated>2007-11-27T21:39:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/11/27/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-109-1014-e7a8bbe59f8ee38081e4b8ade794b8e38081e69886e6988e</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>在稻城本应该是很休闲的一天，可我们却忙乎了一天，甚至玩得很无趣。后来到中甸，却也最终哪都没去成，在古城中穿了好几遍。最后到昆明，虽然没啥好玩，然而却觉得相当的开心。</em></p>

<h3><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0EgkTNALtccqQ-Q7CwDtBmHcPIkoR34VrAF2FB5zDtYY8su4ePcANWULPcgb-mP0I" alt="" /></h3>

<p>10月9日——10月14日 稻城——中甸——昆明</p>

<p>前一晚吃完饭，已是凌晨，终于有机会好好洗个澡，还有热水，真是舒服。躺在软软的床铺上已经凌晨三点多。此时已经有一大队人从此旅馆出发，准备在当地人带领下趁夜色潜进景区。</p>

<p>第二天醒来后便没法继续入睡，只好起来打理行李。被我们昨天说中了，出了景区果然是个好天气。一大包衣服丢进洗衣机里，爽快！晾帐篷，晾鞋，晾衣服，忙了一个早上。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3NgSMNhI0eZjuyoo1FvVlsNI9NCx5groSVZKSzId5b3ZmONrYrxmtJoSihKI-V268" alt="" /></p>

<p>懒得出门，几人便在旅馆吃了午饭，看了些松茸啊，雪茶啊，红景天啊之类的当地特产，各要了一些松茸，后来证实这东西的味道确实还行。</p>

<!-- more -->


<p></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2PYjaI7FEKrNUkTkMSb2tIkox3Edmk8CQmDkMqAUqVyoSrdtQ5pNZUell3Xq2gZMM" alt="" /></p>

<p>听说班车票下午1点才开始卖，一帮人1点20分去到，一张票也没买到。另外几人盘算着包车，只有我一人要去中甸，不知如何是好，实在不行只好在这耗时间了。</p>

<p>租了自行车，第一个目标是红草地。接近十公里的路程，郁闷极了，足足骑了半个小时。半路遇到好几队小孩子拦路抢劫，好在我们骑术高明，一一躲过。不过也有不小心落网的同志。“哥哥姐姐，给点糖吃吧！”“没带糖哦！”“那给点钱吧！”“……”“……”“小朋友，你家是哪间啊？”“那间……”小孩指着一间大大的藏屋，哇，真是气派！“小朋友，你家的牛在哪呀？”“那群……”小孩指着草地上一大群牦牛，哇，还真不少！“有多少只啊？”“五十几只。”……真是有钱人家，居然还跑路上来打劫。</p>

<p>到了红草地，一群人大失所望，甚至不相信这就是如此著名的一个景点。虽然我早有耳闻，然而到了还是大吃一惊。所谓的红草地，就是一片大草原里面刚好在公路边的一小块地，二三十米宽吧，被人用经幡围起来，门票十元。实际上这草远没有我们路上看到的树叶那么红。舍不得花钱，我们只好悻悻离去。此时路上出现一道美丽的彩虹。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1pCDjh9tUoRHEev9G2plHVEkWT8qfLh54_sWCAodzfKu4vk-buVOBhC3-92yu6OsU" alt="" /></p>

<p>回程继续高速飞车躲过抢劫的小孩，想赶在日落之前去傍河拍下杨林。回到稻城，满天的云，于是大家决定直接去泡温泉，回旅馆拿毛巾衣服。等大家出现的分岔路口的时候，大家又再次决定还是去傍河看看再说，寒一天，害俺相机没带出来。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1FwffG-SdakutMenRh0LSg3n-99_zLjP3EegmhQczLDTGSLtKD73ZWRchQKj_UTVo" alt="" /></p>

<p>结果又是好远一段路，才到了傍河，发现已经没有阳光照下来，景色也和刚一路上见到的杨树林没多大差别，再次失望。一个在旁边拍照的老兄说要好的风景得继续进入好多公里，再寒一个，只好返回。此时天上又是一道彩虹，而且非常非常大，非常鲜艳，足足持续了二十分钟。没相机，只好睁大眼睛使劲看了。</p>

<p>再回到稻城的时候，前方是乌云密布，甚至看得到从乌云倾泻而下的大雨，背后却是满天的彩霞，没办法，还是只能用眼睛看看。欣赏完天已经渐渐暗下来，我们直接往温泉方向赶。不知道谁说的很近，再次受骗，骑到天完全黑下来还没到，路上遇到两摩托，问了下，说他们家就有，说好泡完了拖拉机送我们出来，跟着摩托走。</p>

<p>真是舒服，不过十几分钟后我便受不了了，差点窒息，赶紧穿好衣服出来透气，真佩服其他几个兄弟，二十分钟后才出来，居然还活生生的。我只好在外面一边等他们，一边看几个喇嘛在玩弄一只装有报警装置的摩托，那几个喇嘛前前后后至少碰了那辆摩托二十次，我被报警声吵得快发神经了，他们还兴致勃勃地玩弄着。</p>

<p>洗完店主迟迟不肯开拖拉机送我们出去，足足磨蹭了半个小时，最后终于明白了，他的拖拉机没有车灯！不过还是借助Jerry随身带的头灯送我们出去了。不知道他回家的时候会不会栽到水沟里，这晚只有星光，月亮连个影子都没有。</p>

<p>又是一个第二天，前一晚一个跟我们一起从亚丁出来的驴友，建议我一早去看班车有没空位，想想有道理，所以这天起个大早去看车。当然，奇迹没有出现，不过也碰到了几个同来碰运气的驴友，也是要去中甸，好样的，跟他们约好，迟些包车，先到乡城再作打算。</p>

<p>跟其中一个一起来找车的驴友回旅馆拿相机，准备出来拍日出，等我出房间的时候已经见不到他踪影，不知道哪里有好的地点拍日出，只好走回大街上，边问问有没便宜的车，边找哪里有早餐。找到一家小笼包，好贵，不过店主很诚恳地说这边都是这个价，还告诉我另一家店可能有我要的包了香菇的包子，不过我没去，就在那吃了。刚吃完店主就告诉我外面有辆去中甸的车。我惊讶她怎么一眼就看出是去中甸的车，不过还是赶紧上去问，价钱还挺合适，即刻谈好。后来才发现原来挡风玻璃上一个牌子写着“回香格里拉”。</p>

<p>通知其他几个，收拾好便出发，终于离开稻城了。</p>

<p>一路盘山公路，一直上升下降，窗外的景色也不断变化，有看起来无比遥远的山上似乎有雪，有从山上望过去一览无遗的一条长长的山谷，有仍然保持着绿色的大片树林，也有已经变得五彩缤纷的一大片山坡。</p>

<p>车上闲聊，得知其中两位还是潮汕人，嘿嘿，难得在此处见到老乡，而且还是同龄人。有一个是个GG，做生意的，时间自由所以经常自己出来玩，一讲普通话我就知道他是潮汕的。一路从大理丽江中甸过来，跑了好多地方，甚至还很多我们其他人还不知道的小地方，让我特别羡慕。不过这GG到</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.8 过洛绒，到稻城]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/11/18/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-108-e8bf87e6b49be7bb92efbc8ce588b0e7a8bbe59f8e/"/>
    <updated>2007-11-18T08:46:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/11/18/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-108-e8bf87e6b49be7bb92efbc8ce588b0e7a8bbe59f8e</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>我们将在今天见到最美丽的风景，因为今天就进入景区了，但可惜的是今天是一个阴天，一个神山也没有看到。然而美丽的海子仍让我们感到非常的满足。由于没有预约好汽车，出到稻城的时候已经是凌晨一点多了。</em></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0b8NcxDRzrO8mfXzqWXwU-cdPUJmLQANG8q7VbIdEOaDkdIpKpXYwB-F6a2ufVbMI" alt="" /></p>

<h3>10月8日 克孜拉牛场——洛绒牛场——稻城</h3>

<p>虽然五人睡成一排，还有些拥挤，不过却是这几天来睡得较为舒服的一夜。7点多起床，出发的时候已经是10点了。</p>

<p>阴沉沉的天，估计看神山是无望了，只好希望能够清清楚楚地欣赏那两个海子。今天没走昨天过来的山路，直接淌过从里西措流出来的小溪，很快到了湖边。沿湖北面的小路走，估计下过不小的雨，小路泥泞不堪。走了一段，发现前面的人都转到山上的另一条路去了，只剩下我一人还在走原来的这条路，心里郁闷，干嘛一声不响就改道了。没看到有其它路转到他们那条路上，又不想走一大段回头路，只好自个沿着这条路直走，我以为向前不远两条路就可以重合。然而我错了，一直走到垭口下面，这条路仍然跟山上那条路是平行的。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2uPpu-KV9C7xSXqqWdoW9ZqaLFoBBPL-LGetIRNRVYZ7x7aMraNbHPMSEvtCzpFt0" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1459iromgte05aCJMtbmsTylE1BdSw_upt5qRFsshyvqsDnibF5qMljEFz7iAy2A4" alt="" /></p>

<p>反正不会走错方向，于是自己继续沿着还算明显的路向垭口走去。此时已经见不着其他人了，完全被灌木挡住了视线，不知道他们在我前面还是后面，只好加速向上爬。接近垭口的时候，才看到大部分还在远远的后方，停在那里不知道干啥。不敢大喊，只好吹哨，没反应，招手，也没反应，站了半天，快冻死了，才看到队伍开始继续移动。没等他们，继续向前走。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0mm2HwxU3oW0CRk5pHudyQQo7SlXuCw203pgP8bx9yxNGagO17XOdohaJNucvBGzc" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3JSWaoyJ93jqUKQSNJDSq_BuJs2RTH4vp2_BJ7Qwqg786o256l953NvJdg-m1uCXA" alt="" /></p>

<p>走到这里有许多的岔路，不过大致分两个方向，根据攻略以及昨晚藏民的提示，直走向前，而向左的也是过垭口，但这个垭口很大，左边的路是去卡斯地狱谷的。虽然我走得不慢，但是不一会就被马帮追上了，天空开始飘起小雨，风也越刮越大。</p>

<p>垭口是一大片平地，慢慢的开始看见转经筒，然后看到了玛尼堆，马夫也开始做他们的仪式了。在玛尼堆旁边看见了牛奶海。太神奇了，淡蓝色的水！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1XOazQh0LJigohAPSKYmqY-LeLLlwOKCnAhpdhhIu6PHiKsc4UnmEOuHwWAJgs2fw" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3lThzOWu5s5OaB7u2lRGQYWY8Wa50fa4tL4uvnIdXtZle9YUcpk-kUCxVagnVTsYY" alt="" /></p>

<p>马夫做完仪式，我们也拍完了照片，马夫说马上不去左边的碎石坡，要先把马带到牛奶海边，我们先走碎石坡上去看五色海。后面的队友还没跟上来，我一个人先走了。又是这种碎石坡，还要一个人走，相当的郁闷，总担心上面什么时候会有个滚石落下来。远处看起来不长的路，却也走了半个小时，一边走一边变换着不同角度看牛奶海。</p>

<p>马夫翁丁不知道什么时候出现在我前面了，已经到了五色海边上，美极了，真的是好多种颜色，特别是那令人陶醉的孔雀蓝，难以置信的颜色！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1XBVgsJNlj-18IkZVOq3upkC5EP8vz50G1liQoWecw5enxh6XmwOojVc_ZzMfRBIc" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3uCHE2QZkgy0-y71XopjF83P2EwbAKgTUXY_mwgqxzxnlU0ZxnJZ_ZN4l8LMg34qY" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1uluhOeFrcZQSSnn86byDAbFDEeGVgdNwUaVBXow_-DruZZYuC1UV4lO7RpIK0fUc" alt="" /></p>

<p>舍不得走，然而马夫催着，赶紧下山，那家伙一眨眼就不见了，又剩下我自己一人慢慢下坡。还以为队伍在等我们呢，事实上有人上去了还没下来，还有人准备上去，我们只好在这里边吃午餐边等他们，已经12点多了。</p>

<p>天空又飘起小雨，一停下来就感觉特别的冷。此时开始看到有骑马的游客经过，他们说是藏民帮他们趁夜色潜进来的。问到一个司机，说可以坐他的车出去，可惜后来没有留下他的联系方式，导致晚上一群人等了三个小时的车。</p>

<p>等了好久，怕着凉了，只好继续赶路，没多远便又开始看到树木了，然后树木慢慢多起来，不多久，我们便穿梭在树林里了。这带仍然是一个山谷，我们在北边的山坡上走，对面的山坡上有树林，有冰雪融成的瀑布，山谷下是草地，弯弯曲曲的小溪流过。也许这条小溪是从牛奶海一直流下来的，然后一直流到洛绒牛场，流到景区出口，后面就不知道往哪去了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0zM-IuFX0h1_LzZv4r0izSA_DNuzYiCw-vTOoS8_RMx2pOM37wyoQvJIqPvL8ciS4" alt="" /></p>

<p>又是泥泞的道路，还有许多的游客骑的马经过，踩得路实在不像样。一路的风景越来越精彩，我们几个也乐在其中，边走边不断的拍照，跟前面的马帮走散了。几个岔道之后，我们迷路了。就在此时，我们看到了最美丽的一幅画面，两边山坡上都是树林，中间弯弯曲曲的小溪流过谷地，流向远方，远处是光秃秃的，甚至看起来像是有冰雪覆盖的山峰，油画般的画面展现在我们面前。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a16ntMM5OgkdIN5_YCrFrb7FKb0ye-alSlS10GYAxsKxFCY9ELf4aMhTgTUwqNji30" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3IPp5OB087BcRPW_U42G-WDC_5il4ldr5xq615CWoCO8uV8-vEsbpxkV3ko3WxMBE" alt="" /></p>

<p>幸好看到了脚下的游客，原来道路不知什么时候从山坡转向谷底了，我们赶紧下到谷底，继续赶我们的路。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1M86jwkaodvkU94Wv4I5u5HW8j_NEAY8tuxO24OsNEAyBLi4PgmKdGadirjo9MJ6I" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0MEHIW8Hnko19ZmjrbtnOfCJRa4NhHbE9bvutrwWerbZZbqpbm0AjubIZ4_avUmvQ" alt="" /></p>

<p>3点多，眼前的谷地变得非常开阔，看来这就是洛绒牛场了。眼前出现了大批大批的游客。我们惊叹，景区封闭期间都这么多人，而且现在已经过了黄金周时间，要是景区正常开放，这里岂不是成了一个菜市场？</p>

<p>虽然过了洛绒之后仍然是相当不错的风景，几种颜色的树林傍着小河一直向前流着，然而此时我们已经有些审美疲劳，另外更是走得累了，几乎对美景没有感觉地走着剩下的路。这一路是人工修过的电瓶车道，然而走起来却比山路累。一路的沉闷，我，Simon，还有Jerry，一路走一路抱怨，这该死的电瓶车</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.7 到克孜拉]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/11/18/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-107-e588b0e5858be5ad9ce68b89/"/>
    <updated>2007-11-18T08:18:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/11/18/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-107-e588b0e5858be5ad9ce68b89</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>按预定行程，今天需要翻越N个垭口，不过最重要的是，能看到黑海、蛇湖（攻略上用的名字，下文使用当地人使用的名字——里西措）、央迈勇、仙乃日。然而事实上，路程比想像中更多了几分艰辛，天气也使得我们不能见到最美丽的风景，虽然如此，美丽的里西措和央迈勇仍让我们惊叹不已。</em></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1avRQGGh8KBDXcLw_YYeWCml3rYdX9OMMiua7ZciZhJ8PJIzVsjqdmJ2i4vQjWfJ0" alt="" /></p>

<h3>10月7日  曲纽——黑海附近垭口——克孜拉牛场</h3>

<p>下了一晚的大雨，在帐篷内被雨声吵醒了几次，还好没有下冰雹。不过一大片开阔的草地只搭了我们两个帐篷，而且离得还挺远，有时候我还在担心万一有点什么事情相互照顾不到。不过担心是多余的，第二天好好的醒过来，雨停了。</p>

<p>今天的路很长，不敢怠慢，匆匆解决了早餐便出发，不过也已经是9点半了。</p>

<p>一路的碎石坡。这些碎石应该是冰川从山顶上带下来的，从高高的山顶一直延伸到河下面的河谷，足足有好几百米长。碎石坡中间有人走过的路，很明显。人走在上面显得非常的渺小，如同篮球场上的蚂蚁一般，走在中间还得警惕上面有没有石头滚下来，或者自己会不会不小心脚下一滑滚到下边去。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2-iCd0HA0XbU7HTF4O4pQpSPS4o6hhotn-OKND-iISjPOjdpr_RlbSoudhfBONI70" alt="" /></p>

<p>一路都是一段碎石坡，接一段灌木丛中的小路，再一段碎石坡，再一段灌木丛中的路，全部都在半山腰上横切着走，还有许多的上坡下坡。每次上完一个坡，转成下坡路的时候我们就在计算，又过一个垭口，结果算到第五或第六个垭口的时候便放弃了，之前过的那些还算不上垭口，攻略上说的几个垭口我们一个也还没经过！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3pDvMgufcIrKejrz1Z0OAx3BWMPPaVwRS38gEOHuDJpzfRNXsmXwyYO_VL5AXcOAs" alt="" /></p>

<p>在山腰上望着远处长长的河谷，非常的美丽，漫步其间肯定是很惬意的一件事情。然而我们的路不在是河谷下，而是在半山腰上一直走一直走，这会还不知道远处的哪个山头才是我们的翻过的垭口。不知道过了几个坡，看见山坳中的又一片牧场，三面是山，有一面是个缺口，一条浅浅的溪流从缺口向外流去。想起许多照片中见到这个地方，后来我们问当地藏民，原来这个地方就是曲纽阿措卓玛（地图或攻略上写的是曲纽阿措姆，或曲纽阿措祝姆，藏民说是卓玛的意思，实际上是一个美女的人名，昨晚的营地就叫曲纽）。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1jqUuWVSlCLOKXQIIoM2qG6ljIyB31A9N0D2UJ12JXLuP1wGU5osE9BZvE5SwI-8c" alt="" /></p>

<p>就在我下了坡向牧场走去的时候，脚突然一阵剧痛，比前几天的情况都糟糕，只好一瘸一拐地穿过这片牧场。从高处看不觉得牧场有多大，但此时走起来却感觉穿越它是可难以完成的任务。慢慢拖着伤腿到前方大部队休息的地方，大家已经等了半天了，还好后面还有几个兄弟边走边玩。赶紧丢下登山杖，喷药，然而没什么好转，只好多休息一会。有时我在想，如果不是腿出了这毛病，也许此程会轻松很多，快乐很多，此时却是呆呆地看着美丽的风景，丝毫没有拍照的动力。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0_QuXUStXNY4HSCkvOnJJiFmDTuRawyLrQmqGrQGNG0kncqmEqkhpAzVD_4oWci0M" alt="" /></p>

<p>休息得差不多了，继续上路。走到山坡上的时候，发现牧场另一面的山坡上居然有个湖泊。继续我们的碎石坡之旅，又不知道过了多少个坡，一个接一个，没完没了。下午2点出头，前面又一个看起来可以被我们忽略计算的垭口，然而走上去的时候，我们激动了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1ezH11D2uLezOGOkLMeJlQFHHachcTU-_SykWSmm4xzXY0vzHSm7L9zks82VMgSbM" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0IA7O9EJik0BaZOl4OPnZGO6f3KmrIcRjkEjxP1pQNzG_FpPCkGrzX02owN8soDB0" alt="" /></p>

<p>是黑海！没错，过了这个垭口我们就要折向北走了！走了大半天方向莫明其妙的路，按计划应该是一直向西，到此再折向北的，然而今天指北针一直显示我们是向南走，只是偶尔偏向西南一点点而已！这说明我们今天是绕了大大的一个圈（后来查到的地图也显示，曲纽阿措卓玛离里西措的直线距离只有今天路程的五分之一）。等齐队伍，陶醉一番，休息一阵，再次出发的时候已经过了半个小时了。终于可以向北走，然而前面是许多大石头铺成的乱石坡。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3tO8UtsPOnZSEA10yfAtIVsygQLyXnL-LxCTkNgciuo_gUWErMuh7mi4z_cagmUiQ" alt="" /></p>

<p>一路的荒凉，两边是祼露的山体，甚至可以看到很近的地方有冰雪，地上只有黄褐色的薄薄的草皮，还有雪茶！马夫走在前面还摘到一个晒干的雪莲。甚至有一段路看上去就像戈壁，上面似乎就是一层沙子，什么都没有。还有蘑菇石？！简直是另外一个世界了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0_hCNtNpoP_q1AqwQ8cfzGIjlajkWf61CeCrPBbWKLwUCEkwRuCA024N3xkqj0if8" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0naWPfbtV22rt7LtP0LjSnm0-S3EEo3CqGy_jVZtVX-moq5fWEHNVGNy-2CDJWNaA" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a21PK6CYGsjD1TvFDwK-TOVfihYKXo0iDiQ2oix_kGr_JWJ9QtwQZJDbc8tAeQTiB4" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0zEkouxyilAvQrnIi6TiJsqvAeijx09pVPjOxPxPrTaKJK75NKO0LIodfwn0JvFNk" alt="" /></p>

<p>一路的沉闷，虽然路起伏不大，然而却似乎没有尽头，过了一个平坦的小坡，前面又是一个小坡，又是荒凉的景象。4点多，终于有点惊喜，一个美丽的海子，在照片中也见过，据说这个海子没有名字呢。从低处看，湖水倒映着蓝天白云，从高处看，透过清澈的湖水能见到碧绿的水底。为了尽快走完这漫无目的漫漫长路，我们没作逗留，继续赶着沉闷的路程。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1Z1OD9FCrOwVU2gw9SJLSUHm5PIvEhKH9TU1NUnd3jTdBEgrsQoDKMcDlOlPPQPPA" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2bdiiGIvKP7yke8ms_zJUmCe5g2csh28WwKam4OuDrPP_a6uG2-0k9GlbVz_1RYCs" alt="" /></p>

<p>此时我的水已经喝完，见到有冰雪融水从祼露的岩石坡上流下来，顾不了那么多了，只好装这些水，不过看上去非常清净。我想，也许这是从央迈勇流下来的，说不定还很珍贵呢。</p>

<p>一个小时后，我们在征服一个相对比较高的坡。实际上，是海拔很高的一个坡，虽然相对附近的高度没有昨天的杂巴拉垭口高，然而海拔表显示它的海拔有4600米。垭口又是一大堆零乱的大石头，走得很是吃力，不过此时我们已经没有感觉了，只是麻木地赶着路。慢慢接近垭口的时候，我发觉前面的似乎是一个很深的谷地，难道我们这么快就到了“蛇湖”？我不大相信自己的直觉，继续向前走，前面的谷地慢慢在眼前展开，一片碧绿跃进了视线。“蛇湖到了！”我平静地告诉走在一起的Simon，他离我还有几步距离，显然他不相信，“没这么快吧？”他探了探头说。我们再向前几步，一个狭长、巨大的海子完全展现在我们面前。</p>

<p>我们都没见过这么绿、这么美丽的高山湖泊，完全被惊呆了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2cjQPC8tUp6IEyZ7yhsSdNTAz34z9cutgLtpyEZTTP7u0PVqlTcFuyFj2J3pOW7YA" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a06NbP5h73mpIj28vQTi08ctvr5_8BjqWHoKPetatxwcCQMHQ_zYwRTG6xN4aldinI" alt="" /></p>

<p>队友陆续跟了上来，Jerry开始不顾一切地向高处爬去，为了给里西措一张全景照。我们下了坡，见到后面的马帮从山坡后绕了出来，停在路上不动了。两个马夫，六匹骡马，无一例外地望着这个美丽的海子发呆，很久很久……</p>

<p>海子就在眼前，然而下这个坡居然花了我们半个多小时的时间。到湖边，看到玛尼堆旁边还丢着许多的手镯、珠链之类的装饰品，不知道啥意思。正好在湖边的时候，央迈勇从云层里透了出来，又正好有一点阳光从云缝里透出来照到了山上，美丽的央迈勇！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3JdpwclbsqIOymfXS66Yt1ZYqMFRe_6oKLQeiZ5_Z5-nn5BPnRvWIknjOmsHS8_T4" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3xx1JQPBLIpenhXW-1oyPbBoTUy1RGHbpkDwUVGqAwi0Z2XvpHDTzMQbkv4uZaWY8" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0Y8OoxgCKP9QVc3LSA92scrynaY6xMR-UCH2Ghose69SXGVujSqkwj5Vw4oIYuyRw" alt="" /></p>

<p>不多久，云层再次挡住神山，阳光也不见了，我们准备去找不知去向的马帮的时候，云层已经是满天密布了。天色很快暗了下来，我们向西面仙乃日山脚方向走去，马帮不知道跑哪了。又是灌木丛里的小路，乱石、泥泞，绕过一个山坡，见到一个牧场，有牛棚，找到队伍了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1Krv3gnDhy5E5e7wsuQsDdWU9c_kG3YtzvH_SLOSMszXddBblX6pBCNHCPsDwp0Fg" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a03kTDGPkuAWxR9xduIQPVVpfThkfVd4gZlLQGKjYqRbjhQ3vD-OIfM_M_OIhJ-j-s" alt="" /></p>

<p>跟牛棚主人聊了很多，问他们我们经过的地方，海子的名字，问明天的路，问景区内的情况，还有许多。于是知道了曲纽阿措卓玛、曲纽，黑海叫次拉，蛇湖叫里西措，我们现在住的牛场叫克孜拉牛场，他们是卡斯村邻村的人，从卡斯去中甸只要一天，他们这里的虫草比附近其它地方的要好，卖到50块一根……</p>

<p>把剩下的肉菜都给解决了，这里的人都没吃过番薯，于是我们煮了番薯汤，一群人大呼过瘾。安安稳稳地睡了一晚牛棚。他们很希望能买下我们的头灯，可惜我的头灯要好几百大洋，不能卖给他们。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.6 翻杂巴拉垭口]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/11/13/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-106-e7bfbbe69d82e5b7b4e68b89e59eade58fa3/"/>
    <updated>2007-11-13T23:40:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/11/13/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-106-e7bfbbe69d82e5b7b4e68b89e59eade58fa3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>这天的任务是翻越传说中5000米的杂巴拉垭口。原以为是白雪茫茫的垭口，然而却只有光秃秃的石头。垭口的一面色彩缤纷，另一面景色苍凉。站在垭口上，夏洛多吉清晰地展现在眼前。</em></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0Jb84Pntf0VY8sPf3LW39wFhtQRUb_Rn-p9CARcIcYO_NIZvgg3ISBxm1TZ9Z-NG0" alt="" /></p>

<h3>10月6日 藏别——杂巴拉垭口——曲纽</h3>

<p>半夜，耳边传到一阵一阵的草被拉断声音，感觉就在半米以内，肯定是那些牦牛。我突然很害怕它们把我帐篷给咬破了，或者就在离我鼻子不远的地方拉出一坨东西，所以赶紧胡乱拍打地面想吓走它们，不过拍了半天它根本就不理我，继续吃它的草，极其郁闷，只好继续睡。那么大片草地，干嘛非得在这里吃草。</p>

<p>天亮，想嘘嘘，赶紧穿好衣服钻出帐篷，刚一抬头，不得了！金色的夏洛多吉就在眼前！大喊一声“日照金山啦”，急速从帐篷里拖出个相机就往高处跑。刚钻出帐篷的Simon也抓了个相机就跑。找好位置，两人开始狂按快门，不久Jerry也跑过来。可惜离Matt的帐篷太远了，喊了半天没见人头钻出来。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3zo4hOos7tGEfZEGKm9ed0-826o9_Ai3SRygb5v45ABoiX7_bTsoFS7s5gZAuIfSQ" alt="" /></p>

<p>近处一座山不只挡住了夏洛多吉的东面山坡，还冒出很大云雾，经常把夏洛多吉挡住了。等到云雾散得差不多，金山已经变成银山了。我们三个开始缓下劲来的时候，才再次感觉到尿意，赶紧解决。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1j6L2pZW3A59xguagGjAd8OfTfdBMtTp4kmxisuS6S8OQyPrc7wUszqwrIVM9gcHA" alt="" /></p>

<p>突然出现一只狗，不知道怎么找到我们的，我们此时是在一大堆的灌木丛中。钻出灌木丛走回营地，发现另一只狗。其实这些狗拴着的时候凶恶无比，放出来的时候倒老实极了。丢了点火腿给它们，它们就不想走了，一直在边上等着。直到那个小孩过来，几块石头把它们赶跑了。几分钟后，几百米外的山坡上，见到一个人跑两只狗搏斗的场面。实在太远了，看不清是什么人，不过可以肯定就是那两只狗。两只狗一前一后向那个人扑过去，那个人不断地转身防止身后的狗扑过来，一直持续了好久，看得我们心惊肉跳。大约半分钟后才有另一个人赶过去把两只狗给赶跑了。后来那个被攻击的人走近之后我们才发现他就是我们其中一个马夫，旦珠。而另一个马夫，翁丁，居然不用马马鞍，直接坐马背上骑过来了。发现那群骡马现在才像是马，在草地上欢快地奔跑。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0BfMSmn4BWN1NeqxJFwPKYDTjBUcNovcJO9lw7OwUuwqQJQ2fxVTh24ZxzT07rEeI" alt="" /></p>

<p>再次磨蹭许久，收拾营地的时候帐篷已经完全晒干了。牛棚一家三口，另外昨天经过的那第二处牛棚的两个年轻人也过来了，五个人就在那些兴致勃勃地看我们收拾营地。老人看见我吃药，问都没问什么药就说要，其实我吃的是红景天，他要来干什么……后来听明白他要感冒药、头痛药之类的，才明白他们什么药都没有，什么都需要。这次备的药很少，只好给了剩下的感冒药和一瓶保济丸。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1MRGnvO7lsMAsGsfekLwHf_BsoScqpEKEbxGsdzG-R5oedFC2KvTz_v3ufifDh_gk" alt="" /></p>

<p>出发的时候又是快到十一点了。</p>

<p>小孩和美女陪我们走了一段路，穿过灌木丛。路上看到几只死在路上的小鸟，很莫明其妙，怎么就死在路上。后来Simon告诉我们，这些鸟是那个小孩用弹弓打下来的，哇塞！他们说，远处那个山就是央迈勇了。哇，这么快就见到第二座神山！不过仔细看，不像，应该是央迈勇背后的一个低点的山峰吧。半小时后到了另一片很大的牧场，他们才跟我们告别，不过走没几步路，小孩又跟上来了，继续跟着我们走。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3d3_mAmk-Yy9n0EJW547J92KMw6210FLCCreD_jxnN7J7_uTgwlyS6AZrBpekwYX8" alt="" /></p>

<p>一直到爬上一个小坡，视野开阔起来，远远地望见杂巴拉垭口，小孩才独自下山返回去。此时离藏别出发已经一个小时了！可怜的小孩，要自己走半个多小时回去。我们继续朝小孩指明的杂巴拉垭口方向走去。右边是近在咫尺的夏洛多吉，此时在云雾萦绕中，不时传来轰隆隆的巨响，是雪崩！！！不过据说塌下来的冰雪到半山腰已经完全散开了，成了山上那团厚厚的云雾。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1La3oYIzIsTl0fdcAa8ePwko3GcbB79Hiki2-4ijiY_aK9SkQUy3VuvEa4EjIg2j4" alt="" /></p>

<p>往垭口一路的上坡，我们却走得一点都不累，一大片的灌木，黄、绿、红夹杂在一起，看得我们眼花缭乱，相机也是不停地开闭着快门。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1NHH6CS_vgFPekBpGRRZ2f4hC6Mx7QWCormQyN_ut9IIAoQALEy2UOZ3KFVUZmsTQ" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2I003DXQMwONe7zz8xANlmhifPLEJm-xWRUJAM3ShEMJkfIF58_zT17-tM3qErti8" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3-wbjyh3fLjPQ5AQESYAVGQK3Ye_XkUEF71uzdIZeQ94ggoHGUXGQPimqShEsjlIM" alt="" /></p>

<p>一直到垭口底下，才不得不收起相机，开始喘着粗气爬这堵高耸的石壁。Simon一路跑到最前面去了，快到垭口的时候突然不见了踪影，直到我上垭口之后还没见人，喊了也没人应，神秘失踪？不过面对着神山，我还是不敢大声地喊，只好自个儿在垭口中间一个凸出来的小山头上休息，欣赏着云雾中透出来的看得清清楚楚的夏洛多吉。垭口上是一块约足球场大的平地，四周是山，还有下山的路，中间就凸起了一小块。其实这垭口海拔只有4600左右，远不到传说中的5000。那几匹马反倒不适合走这种陡峭的大石头路，半天还没走上来。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a19RwaSvSWtvZ3tVGuBh2ADQ8048KC9vd_yrXAM-wsNwTvJjJaeU4NX3MuCsr3sz_E" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2uD1x_xyKx9AsPo6s_YbtfHddYKHeKsAeZOTxSvKJI1X-MSbT5-FkAwCrRWHW8jOA" alt="" /></p>

<p>足足等了半个小时。两个马夫上来后，开始在垭口上的玛尼堆和经幡边举行着什么仪式。后来被他们招过去，也撒了些谷子，磕了个头，没想到墨镜没摘下来，烟又大，磕下去的时候什么都没看清楚，额头直接撞在一尖尖的石头上了，那两家伙又在一边哈哈大笑，说我有福气，破皮了！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0HZjidZfHtANYY8GH8BB1FBPwnx7qcEk-o3imvO167WZRj-XRnMXsDScmcpS1JVTE" alt="" /></p>

<p>稍作休息，开始下垭口。很有意思的是，大家分头走自各认为最短的路线，结果是兵分三路，一帮人跟着马帮走最左边的路，我感觉那个路还要上坡，于是走另一条我认为爬升最低的。右边的Jerry说他那边更近，我一看，好像还是一个坡呀，不理他，自</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.5 到藏别]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/11/03/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-105-e588b0e8978fe588ab/"/>
    <updated>2007-11-03T15:04:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/11/03/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-105-e588b0e8978fe588ab</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>前一晚上还在盘算着这天如何再往前赶段路，然而出了森林的美景让我们彻底放弃了这个想法，蓝天、白云、雪山、森林、草甸、小溪、牦牛，同时出现在我们眼前的时候，我们只想投入这一切的怀抱。</em></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a39NXL2yKo9z1WKoSsXitKMGXU5c5RTWBPnAxIrCde8ckfMqzjZr_oY1wXCnj4ZSqk" alt="" /></p>

<h3>10月5日 森林营地——藏别牛场</h3>

<p>前一天的状态实在糟糕，这天只好休息充足再上路，我也得好好对待我的右脚了，药是喷了又喷。磨磨蹭蹭似乎成了习惯，动作不老练的马夫也让我很是怀念贡嘎的向导。出发的时候已经接近12点了，似乎有点休闲游的嫌疑。</p>

<p>仅仅半小时阴暗的森林路，然后突然眼前一亮，视野开阔起来，原先包围着我们的树林现在成了我们眼前的风景。眼前的树林不再是一片浓绿，而是夹杂着几种颜色，黄的，绿的，红的。看来我们快走出这片森林了。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0EXA9CphnCoOJ6wEez04kIOQCKhzHAV2lkgpZpVa5p-Lu0C_e7PLxQlfls0ib_wYc" alt="" /></p>

<p>然而在风景如此美丽，道路也不危险的地方，我竟第二次差点掉下悬崖！站在路边一块大石头上拍照，看到后面的马停在那里不走，催了一下让它走。结果它经过的时候背上的行李撞到我的背包，被它这么一撞还了得，整个人向前扑出去。还好我拍照的时候远了一棵树作前景，这棵树就在我侧面，赶紧抱着树干。郁闷的是看到马夫居然在后面哈哈大笑，真是人和马都欠揍。</p>

<p>没多久，我们已经到了只有一个牛棚的小牧场，没人在，我们只好在门口稍作休息。坐在牛棚，看着眼前的一大片树林，如果在这吃点家常菜，或者烤烤羊腿，煮煮咖啡，喝点红酒，岂不快哉？</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0vAfgZmvQ93_FUo8do3m_0LU_8VPzwFGzgXdyhl8mTX8eCy0NwzrM9t6rp0dEJrEo" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1cJpwhgdu6gqB_z5FEuyeedhId6UFCb7vVDuE6kkppG1jixRslQIRD4dBT3X469VE" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1ttoTxS9peu8ewQsL6smAMXDveA-K7f9-fMz23bVIjezUuYog9pq2w3LROLOqS7gU" alt="" /></p>

<p>意淫归意淫，路还是要走的。往前的视野是越来越开阔了，树林成了两边山坡上的风景，路边只剩下低矮的灌木丛。天气也变得晴朗起来，慢慢地透出了炽热的阳光。再次穿入森林，又是一小时的路程，又到了一处小牧场，此处是两个牛棚，终于看到有一帮人在牛棚里。酥油茶自然是免不了的美味点心。过了好久我才发现昨天带路的神秘人就在牛棚里面。当我们问及满措还有多远的时候，他们说前面我们经过的牛棚就是满措了。啊，原来就这样匆匆经过了。再问及藏别，说是在前面，快到垭口的地方；新果牛场，是从藏别向北拐过一个垭口，是逆向转山的方向。看来网上的攻略说的地名还真是错误多多啊。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1eZXtTPLnipqhEdvEGwJTJwTkbjk5dVEa7Az6UUtqNIcggm4jUIsOX0pAO7WzCr8w" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0JW7IwHKQ5w3FB0UtXbF-rOTdhrhPGD-8tfSYJ4uWRDFeCOfYXIOh5n693wGJxAvY" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3N3pAtNGlfV1T541c5iCPhg7yHmVrMTxc2w34P3MbKz0w33bSuxosYRjZO9lOYMlU" alt="" /></p>

<p>我们足足休息了半个多小时才慢吞吞的再次上路。一路的美景甚至让我忘记了脚痛，只顾着欣赏风景和拍照。一个钟头后到了一块平地，已经三点多了，我们再次休息，用干粮作“午餐”。马夫说右边云雾环绕中的山峰就是夏洛多吉，他们到的时候云雾还没上来，我们直到的时候已经见不到了。于是我们边慢慢吃午餐，边等着夏洛多吉现身。大家受不住美景诱惑，纷纷摆POSE照相。这一休息又是半个小时，快到四点再次出发的时候，发现已经完全出了这片森林，眼前是一片巨大的牧场，弯弯曲曲的小溪从牧场中间缓缓流过。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3SmS9ULzR75OoQCXqmcuHsPruPa847rRsUwHGeAsOD_jvzFvB20vt1klBZpoKjcKE" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1H8Be6BQXMqVLnq23S0ELE0dGcG1lOmqYbKIDdaUDWhnGiUq4yeucxQj-inRTRUSk" alt="" /></p>

<p>真漂亮，群山环抱中居然可以有这么大一片平坦的草甸，流着一条这么清澈的小溪。马夫呆呆地望了半天，回过头跟我们说，这是他们见过的最最美丽的地方！我想，他们一定很庆幸我们坚持走这条路线吧。什么话都不用说，大家都已经默认了这是我们今天的营地，在这么美丽的地方，绝对没有任何赶路的理由了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3z2WUkjFFhL7wx77VYps9pWH5fFGgS-MnTjxujoXxANkXGd6dyKlTcRza_zYRsvtI" alt="" /></p>

<p>不停地拍照，走一步拍几张，慢慢挪动到牧场另一边的牛棚，懒洋洋地趟在草地上，望着蓝天白云，望着草地牛群，望着尽染的层林，一路上的艰辛，此刻烟消云散。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3iWrIY_llXBWuiYxGSmtp4HhtNb1neE09GH5yUUnJok0l6qOTHbte3KDDbqzEnitc" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1L7MZuJo-pXeF0QW-oVqmc0YmxbzjMSLivWmgFqJmKqMQ9bOZ8l_kdg53oAI-bN_g" alt="" /></p>

<p>太阳很快就下山了，大家赶在太阳下山之前在小溪里洗了个澡。不过洗澡回来的时候我冻得全身发抖，一连套上了五件衣服，连薄羽绒也穿上了，还是发抖，只好求助于感冒药了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0-3HauhUvUPqfxWwzXt3LJEP-x3qWob027B7F46MdsyTlEfgunhMajst7OAhOcRdk" alt="" /></p>

<p>牧场住着一户人家，一个老头，一个美女，还有一个小孩。小孩兴致勃勃地看我们搭帐篷，兴奋地跟家人讲着什么，对我们各种装备也充满了好奇。老头看到我有两根登山杖，想要一根，可惜这不是几十块一对的，而是几百块的，只好拒绝了。</p>

<p>此后烧水做饭，小孩总是跑上跑下帮我们打水，拿家里的锅借我们用，比我们还忙。吃完饭大家就在废牛棚里烤火打牌，小孩虽然不懂我们玩的什么，也跟我们挤在一</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
