<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 11七藏沟 | 达的回忆录]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/categories/11qi-cang-gou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2014-01-30T13:48:48+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七藏沟-5-出山]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2011/12/04/e4b883e8978fe6b29f-5-e587bae5b1b1/"/>
    <updated>2011-12-04T23:14:43+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2011/12/04/e4b883e8978fe6b29f-5-e587bae5b1b1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNXnJw/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>据说这一天的线路很长，于是这天早上一大早就都起床了，并且如临大敌似的个个动作迅速，争取在最短时间内吃完早餐打包好行李，匆匆忙忙地向垭口进发了。</p>

<p>走上去才发现上垭口的路线不是一般的长，每上了一个坡，都会发现前面又是一个坡，中间还要路过一段平路。这段路让我想起了木里通往亚丁的路上的景观，也是这种苍凉的感觉。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BssbNObX/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>走了很久很久，才终于看到前面垭口上的巾幡。上得垭口，发现这个垭口并没有其它的垭口那样刮着大风，而阳光也很合适，于是大伙都是垭口上嬉戏。有人在旁边的雪地里玩耍，摆着各种POSE拍照。这个传说中全程最高的垭口（其实也只有4300）已经被我们拿下了，今天最艰巨的任务也完成了，大伙自然兴奋不已。</p>

<p>这时候突然有个人骑着白马从垭口的另一头上来，原来是去红星海收回放养的牦牛的，说是准备过冬了，万一下雪的话垭口就不好走了，先把牛收回到垭口另一边去。</p>

<p>玩了好久才等来马帮，我和Pipy决定跟着马帮先走，于是一路飞奔着下坡，这才发现马帮的速度有多快。下坡得跟着小跑，到了平路还要在灌木丛里疾走。紧跟了大半天，结果一个小岔路走错，就被他们落下了，瞬间消失得无影无踪。可怜的Pipy还重重地摔了一跤，而我却被弹回的树枝打掉了眼镜，费了许多时间才摸到草丛中的眼镜。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BssbRldq/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>既然跟不上了，只好用自己原来的速度走，一路上风景也不差，不过我的相机快没电了，一路上不敢随便拍照，只能眼看就行了。一路上几乎全是在灌木丛中穿梭，路线也确实如预料中般地漫长，似乎没完没了，一直走到一条小溪边，发现马帮在这里休整。据说只要花两三小时翻过后面这座山就全程结束了，而此时也才下午一点多。我们于是也在这里休息下来，顺便等着后队的到来。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BssbYSx4/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>这个地方草地相当平整，溪水清澈见底，四面环山，绝对是一个五星级营地。我们一致认为本地人完全可以周末爬个山过来这边，露营一个晚上，第二天再翻山回去。这个五星级营地我们来说，简直是太奢侈了，于是我们足足歇了两个小时，才不舍地继续上路。</p>

<p>在此处休息的期间，我和Pipy抢着喝了两瓶溪水泡的泡腾片，居然味道相当不错，这让我想起了当年在贡嘎用冰水泡的王老吉，都是无比甘甜的神水啊！</p>

<p>顶着烈日爬上这个不高的垭口，走在平缓漫长的下山路上，看到九黄机场就在眼前，我们知道终点马上就到了。看到路边的房子时，我们知道已经回到了人间。此时我们的第一件事就是来一箱可乐，咕咚咕咚地大口喝完，打几个嗝。</p>

<p>包车回到松潘，FB。第二天我们Pipy去了九寨，走马观花地完成一日游，赞叹了一下人间竟有如此美景，便结束的此趟行程。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七藏沟-4-红星海]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2011/12/04/e4b883e8978fe6b29f-4-e7baa2e6989fe6b5b7/"/>
    <updated>2011-12-04T22:09:02+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2011/12/04/e4b883e8978fe6b29f-4-e7baa2e6989fe6b5b7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNGRvc/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>据说这天也是轻松的一天，于是我们一开始就走到最后面了，还担任了一个任务——解掉路上的红丝带，以作后一天的路标之用。沿着山腰走，看到了鱼海子的一个全景，相当漂亮。所谓的鱼海子是一段很宽敞平坦的河谷，小河分成几股弯弯曲曲穿过其中，其它地方长满了草。我们后悔前一天怎么没有深入进入这边看看，也许当时有更好的光线呢。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNiZ80/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>这段路一直沿着河边的山坡向上游缓缓爬升，偶尔穿进树林，一会又穿出来。站在山腰上看脚下的河谷，也相当漂亮。虽然我们走得慢，可总有人非要比我们走得更慢，于是很快解红丝带的任务就交到别人手里了，嘿嘿。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNrhaU/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>不知道走了多久，面前出现一个不算高的小垭口，松树守在路的两旁，逆光看去竟也相当漂亮，不知道垭口那边会有什么惊喜呢？</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7bwxiH/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>果然是有惊喜的，那边竟是一片大草地，原来就是传说中的草海！草海果然就是草海，除了草，居然什么都没有，我还以为是像鱼海子一样长满绿草的海子呢。不过据说在雨季这里确实是一片海子，不过现在，它就是一片平坦开阔的大草地，四面环山。如果光线更好一些，草海子应该非常漂亮，不过这时候太阳爬得老高，并且有些逆光，并没有拍出满意的照片。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNwi6z/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>过了草海，我和Pipy误走上一段碎石坡，不过听到别人在灌木林里穿行的声音后我们便跟了过去，居然在灌木林里穿了一段路便到了今天的营地，被称为红星岩营地的地方。虽然我一直不知道所谓的红星岩到底是哪块巨石，据说是某个裸露的山头。其实这营地是一个岔路口，上红星海需要从一边的垭口上去，而隔日我们出山需要从另一边的垭口上去，于是今天我们剩下的任务就是搭好营好再慢悠悠地去红星海走一个来回。不过这个营地地面不太理想，或者长了太多灌木，或者有几堆马粪，或者有几块深埋于地上的巨石露了点尖尖出来，我花了好多时间才扎到别人遗弃的一小块相对平整的地面。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNy3Jv/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>休整很久一段时间之后，我们才开始动身去翻越边上那个看起来又高又陡的垭口。爬到半山腰上回头便能看到今天走过的峡谷，还有脚下如蚂蚁般大小的帐篷。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNBLoc/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>费了九牛二虎之力才上得垭口，发现顶上风特别大，还好我们作了充分准备，把带来的衣服全套上了。往前走没多久便看见群山脚下一片碧蓝的湖水，一时间不知道如何形容，只觉能看到这美丽的湖水，再艰辛的跋涉也是值得的。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNDriE/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>随着不断地向湖边靠近，角度在不断地变化，湖水的颜色也跟着变幻出各种美丽的色彩，美不胜收。此时我想到的第一件事，就是到湖边拍个全景。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsslEY9e/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>时间尚早，我们一群人或者静静地坐在湖边享受着天堂般的美景，或者在湖边摆着各种POSE记录着自己甜蜜时光。我却有点不知如何拍这美丽的湖拍下来，总觉得无论哪个角度，都无法诠释红星海真正的美丽。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNJaQh/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNKQ7l/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNORVC/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>一直呆到觉得时间差不多刚够下山，我们才依依不舍地离去，回头再看一眼吧，不知何时才能再见呢。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNS5Ms/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>下山，吃饭。今天晚上是一顿丰盛的晚餐，把最后剩下的好东西全给消灭了。嗯，完美的一天！</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNTCgO/medish.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七藏沟-3-鱼海子]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2011/12/03/e4b883e8978fe6b29f-3-e9b1bce6b5b7e5ad90/"/>
    <updated>2011-12-03T12:24:33+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2011/12/03/e4b883e8978fe6b29f-3-e9b1bce6b5b7e5ad90</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNdDaT/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>早上起床，头还是有点昏昏沉沉的，我开始在心里咒骂自己出发前没有按时服用红景天。出了帐篷，还是跟昨天一样，帐篷上、地上、灌木上都是一层白白的霜，不过今天可是个大晴天，空气中都能闻出晴朗的气味，清新的空气直透胸腔。</p>

<p>Pipy去跟我要了一瓶红景天口服液，这东西还真神，几分钟后我突然感到充满了力量，高反带来的不适瞬间一扫而空。早餐仍然是粥、面、馕，不过我吸取了前一天的教训，死命地把一大块馕吞下去，准备开始对付面前这个看着有点恐怖的垭口。</p>

<p>跟前一天一样，我和Pipy很快便从队伍最后超到接近最前面去了。开始的部分还一条灌木丛中踩出来的路，走到上面之后已经没有灌木了，就是一个光秃秃的碎石坡，上面铺着一层积雪，还有些没被雪盖住的枯草。抬头望去，看到上面是很宽的一个垭口，搞不清楚正确线路是在左边还是右边。甚至很郁闷的是，有次我们坚定跟着马蹄印走，结果走了半天发现马蹄印又折回去，才明白在这个陡坡上马蹄印原来是之字形的。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMMRb5/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>虽然走了点弯路，又拍了几张照片耽误了点时间，落后到第几名了，不过还是遥遥领先了大部队，艰难地上了垭口。此处果真风景不错，不过风非常大，吹得我鼻水直流。后来发现拍照也不好拍，阳光太强烈了，有一大片风景不错的地方是逆光的。顶着大风坚持了一会，赶紧往另一边的下山路跑去。不过这一面虽然没有陡坡，但却正对着风口，又对着烈日，该死的路面还泥泞不堪，很多地方一脚踩下去可以把鞋面都陷进去。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BssbI3Y9/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>此时队伍分成了两个集团，我们先爬上来的几个人聚在一起，后面的人却老半天都没有跟上来，即便我们停下来在路边坐了二十分钟，吃了不少东西，也只有两三个人赶了上来，只好继续前进。这一路都是在一条山脉的山坡上横切，唯一麻烦就是路上的烂泥了。走了很久，后面远远的山头才终于冒出我们的马队，几个成剪影状的小黑点。不过这个马队居然神速地追上了我们，给我们指明了路线，又扬长而去，瞬间消失在我们的视线里。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BssbK4xO/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>后来我们第一集团的大部队为了避开这些烂泥，由小俊带着往山坡的高处走去了，而且越走越远，钻到一个小山丘后面去了，不见了踪影。最后只剩下我和Pipy坚持着继续沿最明显的路线走，却发现在这个世界上视力可及的范围内，居然只剩下我们两个人类。继续沿着马蹄印和红丝带走吧，没完没了烂泥路。经过一个小牧场，有两间小屋，却没有人影，估计已经回家过冬了。我们看着此处风景不错，索性坐下来休息，看看风景，等等后面的人。过了半天仍然没有等到后面的人，但红丝带和马蹄印却依然明显，我们只好继续上路，欣喜地发现马上就开始下坡往谷底去了。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7bqJ1x/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>下坡的途中，隐约听到远处飘来了人声，停下来细听又没有了。睁大了眼睛使劲张望，终于发现跟我们基本平行的另一边山坡上有几个人影。这印证了我之前的判断——他们走了近路，如刚才马夫所说的在某处转弯直下，而我们却傻傻地沿着马蹄印走了远路。这当然是我们不愿意看到的，我们一路走这么快又要落到别人后面去了。于是我们又一阵小跑下坡，又赶到别人前面到达坡下的一个牧场。不过我们的速度还是被另一边带路的向导老李赶上了，叮嘱了我们几句，然后我们继续前进，他在牧场等后面的人。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMTHqn/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>继续一段不太好走的陡坡，最后穿过一片很漂亮的树林，不多远便到了平坦开阔的营地。不过营地虽然条件很不错，但环境却让我们大跌眼镜——满地的垃圾，这让我们感到无比的悲愤！</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMXOrE/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>今天果然是轻松的一天，这才下午2点多。于是晒帐篷，晒睡袋，人就无所事事了，可以去尽情地拍下鱼海子——那应该算是个湿地，不是湖泊。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7btFdg/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoN7ymc/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoNcak2/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>在阳光下消耗完了剩下的半天时间。最后确定了线路，按惠州队的计划走，能够在我们预定的时间内走完，这就打消了我们的疑虑。总的来说，这是轻松舒坦的一天。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七藏沟-2-长海子]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2011/11/27/e4b883e8978fe6b29f-2-e58da1e58da1e6b29fe58fa3e887b3e995bfe6b5b7e5ad90e890a5e59cb0/"/>
    <updated>2011-11-27T18:28:24+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2011/11/27/e4b883e8978fe6b29f-2-e58da1e58da1e6b29fe58fa3e887b3e995bfe6b5b7e5ad90e890a5e59cb0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7blLWm/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>下车的时候天正好开始下起了雨夹雪，可以明显感到气温的下降。一行人手忙脚乱地从包里掏出冲锋衣之类的东西。而事实上这种天气在高原是再平常不过了，而且营地就在不远处，这点雨夹雪完全没必要慌张。于是我不慌不忙地从包里拿出冲锋衣和给Pipy准备的雨衣，把包整理一下重新盖好。</p>

<p>而这个过程中Pipy却不像我这般淡定，一直在边上急得大喊大叫。这让一旁的老李似乎觉察到些什么，跑过来问我们是否没有足够的装备，是否有类似的徒步经历。事实上老李从一开始就对我们两个十分不放心，却又无法推辞。平时能言善辩的Pipy却也有些心虚，被问得支支吾吾起来，气氛有些难堪。不过老李的关照也发挥了点作用，正打算离开的司机主动地借给我们一对脚套——虽然后来发现这对东西破烂难用。</p>

<p>做好简单的防雨措施，我们开始向营地出发，马上便遇到第一个独木桥（其实全程的所谓独木桥都有两到三根木头的，除了最后一条）。雨水弄得这条木桥有些湿滑，再加上目前还都各自背着大包小包，十几人居然花了很长时间才全部通过。</p>

<p>没多远便是今晚的营地了，我们赶紧趁着天还没黑，把帐搭好，赶紧躲进去避雨避寒。而这时惠州队的人便开始做饭了，我跟Pipy大眼瞪小眼——我们吃啥？好在惠州队没把我们当外人，我们当然也没有客气——不过说实话，没怎么吃饱呃。吃完又躲回帐篷，我又补充了点干粮。</p>

<p>开始有点高反，天气又冷得让我们有点措手不及，我们于是考虑，要不咱撤了吧！</p>

<p> <!-- more --></p>

<p>天亮起来，虽然没有放晴，但已经没再下雨雪了，帐篷和地上都外结了厚厚的一层霜。当然，我们并没有下撤，随便吃了点简便的早餐——粥和馕，没有配菜——然后打包好行李就出发了。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7aS0KP/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>刚出发不久，我们就走到队伍最前面了。虽然天很阴，但感觉不出要下雨的样子，还算不错。路边都是半个人高的灌木丛，叶子上也都结满了霜。走到一条很宽的路上，风景不错。可是走着走着，却发现后面的人一直都没跟上来，甚至我们停下来等了几分钟也不见人影，可我们明明是按的红丝带走过来的，不可能走错。又等了几分钟，禁不住往回走一段路看看什么情况，结果听见灌木丛深处传来有人谈话的声音，费了老大劲才发现惠州队的人确实都走在灌木丛里面去了。穿进灌木丛里面跟他们汇合，发现原来他们所有人都走错路了，走到一个篱笆的地方就没路走了，最后才按我们指的方向走回到大路上。这一折腾，灌木丛上的霜把我的快干裤给打湿了。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7aUsRB/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>回到正道上继续前进，这一路上有两三个小牧场，都是篱笆围起来的简陋小院子，放养着数量不多的牦牛。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoLQXsp/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7b2Jv0/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>旁边是一条小河，河谷深深地下陷了几十米深，估计这就是所谓的卡卡沟吧。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7aXq55/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>对岸的河谷比较奇怪，看起来是一个断层，之后由于风化在谷底形成一个斜坡，不过由于是沙石地面，只是稀稀落落地长了一点植物。而这边则是比较自然的一个土坡，郁郁葱葱地长满了灌木，五颜六色的相当漂亮。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoLUU99/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>经过最后一个牧场之后，很快便进入了森林，一路上都是美景相伴。由于这条路线都是在峡谷中穿越，因此基本上都是沿着小河在走，或者在小河的这边，或者过一个独木桥走到对岸。清澈的河水，黄绿相间的树木，让我们走得非常惬意。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoM24S1/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7b9wRI/medish.jpg" alt="" /></p>

<blockquote><p>果然不出所料，今天的天气是越来越好，慢慢地露出了蓝天，时不时有阳光透过云层撒下来，这让我们之前的忧虑一扫而空。我们非常庆幸一直没有放弃，终于盼来了好天气。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7bcwW1/medish.jpg" alt="" /></p></blockquote>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMraCf/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>一路上走得相对轻松，没什么明显的上坡或下坡，只是由于之前连续的下雨导致路上多是烂泥。不过到下午遇见了一些对面反穿过来的马队在这边扎营，租马的人还在后面没赶上来，据说前面不远就是长海子了。从这里开始一路上坡。此时开始感觉到乏力，才想起中午只啃了一点干粮，不过想起营地就不远了，没再吃东西，继续爬坡。</p>

<p>上到坡顶突然眼前一片开阔，长海子跃然出现在眼前！一潭碧绿的湖水，如翡翠一般。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/By7biVVu/medish.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMAlet/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>在湖边的山坡上坐了很久，想起营地还要往前走一段距离，于是不舍地起身继续前进。虽然这一段是下坡和平路，我却发现自己走得有些吃力，看来是真的饿了，得赶紧赶到营地。一直沿着明显的小路前进，远远看到一片营地，好不容易走过去，却发现找不到我们的马夫。我发现Pipy貌似体力也消耗得差不多了，有气无力地呆在原地，等别人去找到营地动身。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMGnPg/medish.jpg" alt="" /></p>

<p>还好没多久便有人找到营地了，原来在正确道路反方向的一个地方，虽然离我们不远，但却正好被高高的灌木挡住了。扎营，等别人做饭，嘿嘿！由于中午没吃饭导致的体力消耗，再加上高反，吃完饭我便觉得非常累，早早地跑进帐篷呼呼了，而此时一大帮人正兴高采烈地在外面开起篝火晚会，又唱又跳非常热闹。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/BsoMIfnA/medish.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七藏沟-1-出发]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2011/11/03/e4b883e8978fe6b29f-1-e587bae58f91/"/>
    <updated>2011-11-03T22:41:34+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2011/11/03/e4b883e8978fe6b29f-1-e587bae58f91</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://files.blogcn.com/wp04/M00/02/CE/wKgKDE65OO4AAAAAAAJ8aFR8c_k178.jpg"><img src="http://files.blogcn.com/wp05/M00/02/D0/wKgKDE65OPEAAAAAAAHpMkgE6M8265.jpg" alt="七藏沟" /></a></p>

<p>距出发已经一个月了。</p>

<p>说起为什么要去七藏沟，还真有些话长。首先呢，是由于已经很长时间没出游了，再加上这段时间工作比较忙，心里开始耐不住了，几个月前就开始下定决心，这个国庆节必须出行，反正不能呆广东。然后呢，由于没有充足时间去准备一直想去新疆的线路，也没有熟识的朋友有合适的行程，也就放弃了这个想法。同时呢，Pipy说国庆一定要去成都，喊我考虑那边的路线，而我对此自然很是心动。不过仍然由于没有时间去准备路线，也没有足够长的假期，于是就考虑一些难度、强度都不太大，离成都不太远的线路。提了一些方案，Pipy看上了七藏沟，而我比较喜欢的四姑娘山由于在举办登山节，必定人山人海，最后是基本确定下了七藏沟。</p>

<p>一直到国庆前十天左右才匆匆出了机票，往返都比法定假期迟了两天，虽然没买到最便宜的机票，但也算省了一小笔费用。其它准备工作也一直没做好，出发前一天才去店里重新买双鞋子（原来的漏水了，一直拖着没去买新的），买3L的水袋，然后开始翻阅攻略。到出发当天才开始打包——结果发现一根LEKI的锁紧塑料不见了，大包的防雨罩找不着了（都是去年在年保玉则弄坏的，真的好久没出行了）！</p>

<p> <!-- more --></p>

<p>飞到成都，找到Pipy。不过这次能否最终成行还是未知数，麻烦多多。一是据刚去完七藏沟回来的jwen消息，以及近期的天气报导，那边已经连续下了半个月的雨了，风景不好，要踩烂泥，还要考验装备。二是这两天想联系向导，结果也没有一个手机能打通的，去到那边能否联系到当地向导还是个问题——按照以前来四川的经验，到了当地找向导是相当容易的一件事情，不过后来事实证明，在七藏沟那边完全不是这个情况。三是时间已经很晚了，还没有去买班车票，如何过去那边也是个问题。</p>

<p>不过最后我们还是决定前往，一是我很不情愿背着一大包露营装备，最后搞了个轻松FB游，二是我抱着希望相信天气预报说的马上就要转晴，最后从概率上来说，连续下雨的时间越长，转晴的概率应该越高。最后商量的结果是，明天5点起床，5点半出发去茶店子车站，6点前就可以到，争取买到车票，到了那边再走一步看一步。万一买不到票，就看哪里有票去哪里。</p>

<p>最后按计划实施，居然顺利买到往川主寺的车票，高高兴兴地出发了。同车的正好有一大帮也是走七藏沟的人，还是磨房的，还是惠州的，看来跟着他们屁股后面走不成问题咯！看他们大包小包编织袋堆成一座小山，一定是准备充分的了。</p>

<p>话说回来，我们却连这几天的伙食都还没有准备，说来也是我的原因。原本最好的做法是在成都把主要的物资先准备好，这样就可以不用在川主寺花费太多时间。但我的出发时间太迟，而又不忍心让Pipy一人在成都去准备物资，因此原来就打算还是到了川主寺再去采购——以前有队伍也是这样做的。但到了出发前看攻略却欣喜地发现前人说我们只需要准备中午的中餐，早晚由向导负责解决，于是我后来便再也不考虑这个问题了。我开始觉得这次是最省事的一次出行了。</p>

<p>到川主寺，发现惠州队预约的向导居然就是大名鼎鼎的老李——本地最有名的两个向导之一。但后来交谈才发现，到这边除了通过他们两人，很难直接找到其他的向导。看来我们遇到了惠州队，算是解决了最困难的一个问题了。到此时我们仍没有打算跟着惠州队混吃混喝，只想着通过老李要到我们自己用来驼大包的一匹马，还要有一个自己的向导，这样我们可以按着自己的计划走，不需要跟着别人的队伍之间谁迁就谁了。而且此时我仍然不想去考虑吃饭的问题，只在川主寺准备了这几天的路餐，马上便跟着大伙坐上面包车往卡卡沟口奔去了。</p>

<p>然而后来才发现老李并没有给我们单独的向导，而他们所谓为我们准备的早晚餐也只是白粥、米饭和馕。结果我们跟着惠州队混吃混喝、一路同行便成了必然了。唉，原以为的省事，原来天下没有这么好的事！</p>

<p>一行十几人分两部面包车开往30公里外的徒步起点——卡卡沟口。一路上老李跟我们讲这个国庆假期突然蜂涌而来的数以万计的私家车把附近的几个小镇给挤爆了。很多地方平常几十块的住宿，现在变成几百块了。我们突然非常庆幸没有赶着这个时间去九寨沟。</p>

<p>车在路边一处不起眼的地方停了下来，看不到任何明显的标志。不管如何，我们的行程就要开始了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
