<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 老榆林 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/lao-yu-lin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2019-10-02T16:19:31+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之五]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/10/trekking-around-minya-konka-2008-5/"/>
    <updated>2009-01-10T06:27:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/10/trekking-around-minya-konka-2008-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D5 老榆林——康定——老榆林</p>

<p><em>休息，采购公共物资，等队友到来……又是没有照片的一天</em></p>

<p>&lt;采购></p>

<p>贡确说让他夫人帮我们买物资就行，我觉得物资太多了，还是一起去买的好。最终发现，两个人去买还是显得人手稍有不足，要买的东西实在太多。</p>

<p>从早上忙到午后，只买好肉、菜和水果。下午继续买了一大堆杂物，跑了七八个地方，最后把东西集中在两三个地方，等老榆林的车过来接，再把东西搬上车。最后回到老榆林还发现买的东西有些出入。煤气炉头没买、打火机类型不对、火腿肠太大之类的。</p>

<p>晚饭后贡确出去接队友们的时候我又嘱咐贡确帮忙买炉头和打火机。再到最后贡确还是忘了买打火机。</p>

<p>后来正是这几样东西给我们带来麻烦。先是炉头不能用，然后是只有向导一个打火机，最后是剩下一大堆火腿肠没人要。所以此处必须批评下自己，没有把好购物的关。不过以后得汲取教训，购物清单不能太复杂，菜式可以简单一些，因为后来完全没有照预定的菜式去安排。</p>

<!-- more -->


<p>&lt;迎接队友></p>

<p>一帮人准时到达，一进门就喊着要吃要喝，原本冷冷清清的客厅顿时热闹起来。贡确贤慧的夫人早已准备好丰盛的晚餐，一群饿鬼瞬间席卷一空。到最后千呼万唤的汤终于上桌的时候，已经没人吃得下了。</p>

<p>有人喊着要洗澡，我于是自告奋勇想带他们去泡温泉。由于雨后的路极其湿滑，晚上雾气又大，结果带路到河床边的时候发现只剩下石头一个人跟过来了。下到河床后发现白天很显眼的那个温泉却不知道在哪个方向了。先向右踩过一堆烂泥，不对，返回来向左走一段，还是不对，再向前摸一摸，终于在浓雾中发现那池热气腾腾的温水了。石头享受他的温泉，我也找了个角落减轻了一些体重。关掉头灯，前方是石头的头灯射出的光线穿过浓雾形成很迷幻的效果，身后却什么也看不见，只有哗哗的流水声，仿佛又是另一个世界。</p>

<p>小心翼翼爬回来，冲洗满脚的泥土。没多久众人已开始想念周公了。贡确家还真是大，完全可以做个家庭旅馆，我们纷纷找到自己的床位，呼呼大睡。虽然仍有小小头痛，不过今晚加厚的被子让我睡得格外舒服，要知道接下来几天可没这么温暖的被窝了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之四]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/09/trekking-around-minya-konka-2008-4/"/>
    <updated>2009-01-09T07:26:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/09/trekking-around-minya-konka-2008-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D4 XX营地——老榆林</p>

<p><em>高反，天气不好，还没看到九海子就匆匆下山了……</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pRSv2bppfxexnT-9PcytdNRebK_bHKJBbe6i34T99aNrH3Al3T92PeptuJTb8b29_vjrNQpJH1Xk/DSC_1259.JPG" alt="" /></p>

<p>&lt;下山></p>

<p>天亮，在贡确的提醒下才想起自己是高反了，吃了点药继续睡，似乎有所缓解。</p>

<p>起床的时候贡确已经做好了早餐，还是一锅茶，昨晚的土豆，糌粑。那头高大的骡子似乎对土豆特别有兴趣，一直在旁边趁我们不注意就偷吃两个。由于天气实在不好，在我们决定今天就下撤后，那头骡子终于得到所有剩下的土豆。</p>

<p>这天的天气似乎没有好转的可能，厚厚的云层一条缝也不留，只有早晨那几分钟被阳光趁虚而入照到了远处的山坡。据贡确说，观看九海子的位置是在前面的山上，然而那个山顶正在厚厚的云雾包围之中。我也觉得不值得顶着高反的痛苦去走那段什么风景都看不到的路，于是决定下撤。我们只好远远望着这个位置唯一能见到的其中一个海子，就在对面山坡上，然而在此时的天气下没有一点美感，甚至不仔细看的话会把这个海子忽略掉。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pHPiEJqNCdz6BiTOn4ZHF1-e5GKwoIZR2CqOA6YQ9GvLc7UCviKCwDfKkQm8bPglxze05tqzckKIS3o6JbHU4xw/DSC_1261.jpg" alt="" /></p>

<p>原路返回，一路下坡以及返回的喜悦还是让我觉得今天走得相对轻松，只是下坡的震动似乎使脑袋中的那滩水跟着晃动，头也跟着一阵阵疼痛。</p>

<p>可能是早餐没吃够，一会便饿得不行，腿也发软，赶紧要求停下来午餐。刚吃完天上便落下不大不小的雨点，赶紧收拾东西继续赶路。看来返回也不轻松。随后的天气就是一会下雨一会太阳，我也忙着换帽子。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p6jTimXWnesiJpGNuBNwp6OQMBWRfwjN_JUH2BROy1YQbSlkam6NTwmLnsa5CLaF0xPLaQpPJue8/DSC_1265.jpg" alt="" /></p>

<p>下午从草地返回到了灌木丛林中，地面也从软土变成了硬土和碎石，长时间的快速下降慢慢让我脚底出现疼痛，我开始怀疑自己脚底起泡了。然而此时贡确却从来没有停下来休息，甚至有小跑的嫌疑，我只能忍痛赶上，毕竟这灌木丛可是我走错过路的地方。</p>

<p>下到公路上时脚底已经非常难受，只能小心翼翼地走路。不过后来惊讶地发现并没有起泡，真要感谢袜子了。</p>

<p>&lt;温泉></p>

<p>今天的晚饭很丰盛，估计因为上山消耗了不少体力，这顿吃得很香。</p>

<p>吃饱后我便提出要去泡贡确今天说过的那个温泉，这斯却觉得天快黑了不想去，不过在我坚持之下他还是妥协了。温泉就在他屋后的河床上，要从一个很陡的斜坡走下去，我们得在天黑前赶回来。</p>

<p>温泉边有刚洗完的三个人，我们只好在众目睽睽之下脱光了下去洗。洗好的人一边在跟贡确聊天，一边欣赏我们洗澡，真是郁闷。虽然那池水看起来脏兮兮的，不过泡着确实无比的舒服，这两天的劳累、受冻、风吹、雨淋、日晒，一切疲惫此刻烟消云散。我不禁想，这就是世外桃源般的生活吧，也许天气好的时候，我就可以趟在这里看雪山了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之三]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-3/"/>
    <updated>2009-01-08T08:26:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D3 老榆林——XX营地</p>

<p><em>海拔上升得太快使我的高反如期地出现了，在阴暗的天空下也没拍出好照片。</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pHIA8IGEe0pSlWwcQAuQU48BEOA7QrnR-7iVtENgAHlz3FWTHWc2srJ4tS_aC3HT_XWrvzkkrK2Y/DSC_1241?download" alt="" /></p>

<p>&lt;一天1500米的爬升></p>

<p>好不容易等到天亮，打包好东西便出发。两人两到三天的物资只用一匹马就够了，打包起来也很快。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1poxIciotqZViXzOpz9ZvtK8x39FB7Ah7Cb6G-62DdOKL6WpZr_vHfu6PIyHZvhSIbZb_Mt2arhws/DSC_1230" alt="" /></p>

<p>沿着公路走，贡确一路上还忙着生意——为国庆到来的众多驴子借马。天气似乎有好转的迹象，此时我们甚至能看见背后很远处的雅拉神山在闪着白色的光芒。</p>

<p>过河，上山，钻进丛林中。虽然贡确看起来走得不快，虽然我看起来也走得不慢，但总是很快被拉开了距离。虽然我没有主动要求休息，贡确当然更不可能想休息，但他肯定看出我气喘吁吁的样子，时不时就停下来休息两分钟，此时是我最惬意的时间，坐下来看看风景。有时贡确会让我走前面，我当然不能让他太容易赶上我，于是拼了命地向上走。</p>

<p>不过很不幸也很丢脸，有次走着走着竟听到马铃声和贡确的歌声在我的右前上方，毫无疑问我走错路了。开始一阵慌乱，喊贡确，确定了他的位置，却找不到向他那个方向的路，最后费了九牛二虎之力才从密不透风的灌木丛中极其狼狈地穿过去，带着硬刺的树叶在我头上、脸上、衣服上刮过去。从此我便乖乖地走在后面了。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://gnr3lq.blu.livefilestore.com/y1pVmnaL25qn_xSj6WlppMvG60sFSynjkUrUpXnoeFrFpwX9u5DZ1vT0z1xuXWQpRH4dV1YIU5uZgE/DSC_1234.JPG" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p9wzb6aZT1RszZ5fYFEpmdnigjSdcACl30Rmw_AVYrHRYGipPgMOmFIrFItQsDBqxt8rSOCGM0lA/DSC_1238?download" alt="" /></p>

<p>穿出丛林是一片草地，视野再次开阔起来。在贡确指引下可以看到远处的康定城，对面是蜿蜒的通向海螺沟的公路，以及公路经过的垭口。我们在此吃午餐，贡确居然拿出一瓶大可乐，虽说我平常不喜欢喝这东东，然而在这个地方能喝到真是非常振奋人心，几口下肚，超级的解渴。吃完午餐，贡确用手机放着音乐，我们趟在草地上休息，无比惬意。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p_5NwSeoUTVO3hIn1qAYiefDcgZ7eH0nJMShcAvmIrHmZYdFVu6kiY8nPs1V6G1ciMJ9BgWSRFWI/DSC_1240?download" alt="" /></p>

<p>小憩后继续向上，云越来越厚，能感觉到气温的下降。</p>

<p>中途遇到贡确家的牦牛，贡确跑去给牛喂盐了。看到散落在四面八方的牛一下子涌到贡确面前，津津有味地舔着贡确喂的盐，才发现这些大家伙是这么温顺。</p>

<p>再往上又遇到了贡确家的马，我甚至怀疑这个山是贡确家的后花园。贡确说他从小就在这山上到处跑，对这里的一草一物再熟悉不过了。贡确为了准备往后几天的马匹，要先把马带上。趁着他牵马的时间，我先翻上一个小山坡，找个挡风的地方躲着等他，不知道什么时候起开始刮着大风。</p>

<p><img src="http://gnr3lq.blu.livefilestore.com/y1pzUBznEV1IGldLfvh3fW5kBdAs0OHq09h6bfURxUIppyCvxuBq_dU7fCAG4r2PgYPH6aQ2al3KPE/DSC_1244.JPG" alt="" /></p>

<p><img src="http://gnr3lq.blu.livefilestore.com/y1pUPppft04hu07qZHxU95cQI7BhZODxrFskDZLfSTqpmCS8ps_ZPacyjnP6tKYbNh4hEAIPewsQ7Y/DSC_1252.JPG" alt="" /></p>

<p>休息的地方是一个猪圈，矮矮的围墙，里面长了许多好看的花草，我就坐在墙外躲风，感觉气温很低的样子，鼻水不断涌出来。看了一下温度，只有9度！不禁把自己缩成一团，希望贡确赶紧上来继续赶路。这里海拔已经比老榆林高了超过1000米，我开始感到有些头痛。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pxqcWkD12-zUfhPkj8w1kMGNIjT44rBXQh-H_6FtySumm6I7YN9EUjN-AgkeQzOdXnWpF3YWttHI/DSC_1253?download" alt="" /></p>

<p>人终于上来了，多了几匹马。贡确指着前面的垭口，说后面有个更高的垭口。不断的上坡，到了贡确说的最高的垭口，我的海拔表显示4500米，比老榆林高出1500米，这里的温度只有7度。不过这里已经可以看到下面的一个山谷，就是我们今晚的营地了。谢天谢地，今天的路总算走完了。</p>

<p>从陡坡斜切下去的时候开始感到自己的平衡能力下降了，不断地东倒西歪，只能靠着登山杖勉强保持不摔倒。</p>

<p>&lt;高反></p>

<p>到营地的时候已经开始头晕，贡确跟我说，他走火做饭，我搭帐，我半天才反应过来，慢吞吞地开始搭帐，好像花了很长时间才搭好。赶紧从大包里掏出保暖衣服穿上，然而还是冷得要命。</p>

<p>此时天色开始暗下来，风还是很大，甚至有零星的雨点飘落下来。</p>

<p>搭完帐摇摇晃晃地走到火堆边，贡确已经烧好了一锅茶，正在煮土豆。其实今晚的晚餐是相当美味的，糌粑、烧饼、土豆，然而我却吃不下太多。</p>

<p>穿上所有衣服，躲在大石头背后，烤着火，还是觉得冷，该死的天气。两个大男人没多少话题，只好早早躲进帐篷休息。</p>

<p>半夜不知道醒来多少次，没有二十也有十五次吧，每次醒来都感觉头要裂开似的，又好像脑袋里有一滩水，我在怀疑高反时的头痛是不是脑积水引起的。盼望着天快点亮，可恶的是手表也高反了，看不到时间。</p>

<p>伸手不见五指的半夜，居然内急，穿着内衣，冒着细雨，顶着大约两三度的严寒，光脚踩在冰冷的大石头上“唱歌”……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之二]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-2/"/>
    <updated>2009-01-08T06:10:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D2 成都——康定——老榆林</p>

<p><img src="http://gnr3lq.blu.livefilestore.com/y1pVEUB5ySrvc6ixDCfh-aEt-7ozpKr9GWrb_pkWB_BxrT6IxpErWO6Ta2MqKmqO3qYxV7X6Uwt_v8/DSC_1216.JPG" alt="" /></p>

<p>&lt;虚惊>
与中山帅哥一同早起乘车。吃早餐时中山帅哥帮我付了钱，没想到后来到康定后就没再联系，希望哪年哪月能把这笔帐还了。
车上有电话打来，接了电话后把手机插在腰包一个小外袋上，中途下车休息带上了腰包，回来时发现手机不在腰包上了。而且发现时车已经开出休息地点相当一段距离了，心想完蛋了，总不可能让司机掉头回去找吧。一时手足无措，坐立不安，想着丢了手机的种种结局：忘了贡确家找不到贡确，跟队友联系不上，回广州后坐在门口等栋梁回来开门，重新记好多好多人的手机号……  <!-- more -->
就在此时隐约听到我的手机铃声，恨不得叫全车人马上安静下来。经过一番排查之后发现手机就在司机大哥手上。原来是掉车上了，司机正不知道是谁的手机，打给了我手机上最近联系过的贡确，估计说半天没说清楚，贡确又打回来了，于是我听到了铃声。虚惊一场！</p>

<p>&lt;浪费>
中午停车吃饭，发现中山帅哥自备了干粮，只好自己点了一盘蘑菇炒肉一碗饭。没想到今天延续了昨天乘机的不佳状态，从车上下来还是不舒服，扒了几口便吃不下了，依依不舍地望着份量相当足的满满一盘肉，乖乖上交了16大洋。
班车非常准确地在下午3点到康定。下车打的。虽然听贡确说只要30块，但问了几辆都要50块才到老榆林，算了算，23KM，在广州也是这个价，于是上了车，来到贡确家门口。后来跟贡确聊起，他大骂司机是混蛋。于是再想了想，才觉得是吃亏，一是那段路应该没有地图上标的23KM那么远，不知道哪个混蛋标的，二是自己态度不够强硬，三是这20块差价确实不小，想到后来队友们为了每人省下20块在上木居忍着饥饿跟司机硬磨了将近一个小时。</p>

<p>&lt;住进贡确家>
到的时候贡确家里没人，他让我自己进屋里坐，有个邻居过来帮我开门，发现这里门都没有上锁。
丢下行李，百无聊赖地在院子里拍照，等他家人回来。门口的小狗对着我吠了半天终于累了，继续睡它的觉。</p>

<p>瞌睡中终于等到贡确来了，此时已是傍晚时分。喝酥油茶，吃晚餐，讨论好第二天去九海子。不知不觉竟然又开始瞌睡起来，只好乖乖跑去休息了。半夜醒来才想起还没刷牙，又口渴得厉害，可是貌似所有人都睡着了，只好继续睡到天亮，半夜醒来N次，漫长的夜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
