<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 昆明 | 达的回忆录]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/kun-ming/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2014-01-30T13:48:48+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.9-10.14 稻城、中甸、昆明]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/11/27/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-109-1014-e7a8bbe59f8ee38081e4b8ade794b8e38081e69886e6988e/"/>
    <updated>2007-11-27T21:39:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/11/27/e69ca8e9878ce4ba9ae4b881e8a18c-109-1014-e7a8bbe59f8ee38081e4b8ade794b8e38081e69886e6988e</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>在稻城本应该是很休闲的一天，可我们却忙乎了一天，甚至玩得很无趣。后来到中甸，却也最终哪都没去成，在古城中穿了好几遍。最后到昆明，虽然没啥好玩，然而却觉得相当的开心。</em></p>

<h3><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0EgkTNALtccqQ-Q7CwDtBmHcPIkoR34VrAF2FB5zDtYY8su4ePcANWULPcgb-mP0I" alt="" /></h3>

<p>10月9日——10月14日 稻城——中甸——昆明</p>

<p>前一晚吃完饭，已是凌晨，终于有机会好好洗个澡，还有热水，真是舒服。躺在软软的床铺上已经凌晨三点多。此时已经有一大队人从此旅馆出发，准备在当地人带领下趁夜色潜进景区。</p>

<p>第二天醒来后便没法继续入睡，只好起来打理行李。被我们昨天说中了，出了景区果然是个好天气。一大包衣服丢进洗衣机里，爽快！晾帐篷，晾鞋，晾衣服，忙了一个早上。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3NgSMNhI0eZjuyoo1FvVlsNI9NCx5groSVZKSzId5b3ZmONrYrxmtJoSihKI-V268" alt="" /></p>

<p>懒得出门，几人便在旅馆吃了午饭，看了些松茸啊，雪茶啊，红景天啊之类的当地特产，各要了一些松茸，后来证实这东西的味道确实还行。</p>

<!-- more -->


<p></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2PYjaI7FEKrNUkTkMSb2tIkox3Edmk8CQmDkMqAUqVyoSrdtQ5pNZUell3Xq2gZMM" alt="" /></p>

<p>听说班车票下午1点才开始卖，一帮人1点20分去到，一张票也没买到。另外几人盘算着包车，只有我一人要去中甸，不知如何是好，实在不行只好在这耗时间了。</p>

<p>租了自行车，第一个目标是红草地。接近十公里的路程，郁闷极了，足足骑了半个小时。半路遇到好几队小孩子拦路抢劫，好在我们骑术高明，一一躲过。不过也有不小心落网的同志。“哥哥姐姐，给点糖吃吧！”“没带糖哦！”“那给点钱吧！”“……”“……”“小朋友，你家是哪间啊？”“那间……”小孩指着一间大大的藏屋，哇，真是气派！“小朋友，你家的牛在哪呀？”“那群……”小孩指着草地上一大群牦牛，哇，还真不少！“有多少只啊？”“五十几只。”……真是有钱人家，居然还跑路上来打劫。</p>

<p>到了红草地，一群人大失所望，甚至不相信这就是如此著名的一个景点。虽然我早有耳闻，然而到了还是大吃一惊。所谓的红草地，就是一片大草原里面刚好在公路边的一小块地，二三十米宽吧，被人用经幡围起来，门票十元。实际上这草远没有我们路上看到的树叶那么红。舍不得花钱，我们只好悻悻离去。此时路上出现一道美丽的彩虹。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1pCDjh9tUoRHEev9G2plHVEkWT8qfLh54_sWCAodzfKu4vk-buVOBhC3-92yu6OsU" alt="" /></p>

<p>回程继续高速飞车躲过抢劫的小孩，想赶在日落之前去傍河拍下杨林。回到稻城，满天的云，于是大家决定直接去泡温泉，回旅馆拿毛巾衣服。等大家出现的分岔路口的时候，大家又再次决定还是去傍河看看再说，寒一天，害俺相机没带出来。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1FwffG-SdakutMenRh0LSg3n-99_zLjP3EegmhQczLDTGSLtKD73ZWRchQKj_UTVo" alt="" /></p>

<p>结果又是好远一段路，才到了傍河，发现已经没有阳光照下来，景色也和刚一路上见到的杨树林没多大差别，再次失望。一个在旁边拍照的老兄说要好的风景得继续进入好多公里，再寒一个，只好返回。此时天上又是一道彩虹，而且非常非常大，非常鲜艳，足足持续了二十分钟。没相机，只好睁大眼睛使劲看了。</p>

<p>再回到稻城的时候，前方是乌云密布，甚至看得到从乌云倾泻而下的大雨，背后却是满天的彩霞，没办法，还是只能用眼睛看看。欣赏完天已经渐渐暗下来，我们直接往温泉方向赶。不知道谁说的很近，再次受骗，骑到天完全黑下来还没到，路上遇到两摩托，问了下，说他们家就有，说好泡完了拖拉机送我们出来，跟着摩托走。</p>

<p>真是舒服，不过十几分钟后我便受不了了，差点窒息，赶紧穿好衣服出来透气，真佩服其他几个兄弟，二十分钟后才出来，居然还活生生的。我只好在外面一边等他们，一边看几个喇嘛在玩弄一只装有报警装置的摩托，那几个喇嘛前前后后至少碰了那辆摩托二十次，我被报警声吵得快发神经了，他们还兴致勃勃地玩弄着。</p>

<p>洗完店主迟迟不肯开拖拉机送我们出去，足足磨蹭了半个小时，最后终于明白了，他的拖拉机没有车灯！不过还是借助Jerry随身带的头灯送我们出去了。不知道他回家的时候会不会栽到水沟里，这晚只有星光，月亮连个影子都没有。</p>

<p>又是一个第二天，前一晚一个跟我们一起从亚丁出来的驴友，建议我一早去看班车有没空位，想想有道理，所以这天起个大早去看车。当然，奇迹没有出现，不过也碰到了几个同来碰运气的驴友，也是要去中甸，好样的，跟他们约好，迟些包车，先到乡城再作打算。</p>

<p>跟其中一个一起来找车的驴友回旅馆拿相机，准备出来拍日出，等我出房间的时候已经见不到他踪影，不知道哪里有好的地点拍日出，只好走回大街上，边问问有没便宜的车，边找哪里有早餐。找到一家小笼包，好贵，不过店主很诚恳地说这边都是这个价，还告诉我另一家店可能有我要的包了香菇的包子，不过我没去，就在那吃了。刚吃完店主就告诉我外面有辆去中甸的车。我惊讶她怎么一眼就看出是去中甸的车，不过还是赶紧上去问，价钱还挺合适，即刻谈好。后来才发现原来挡风玻璃上一个牌子写着“回香格里拉”。</p>

<p>通知其他几个，收拾好便出发，终于离开稻城了。</p>

<p>一路盘山公路，一直上升下降，窗外的景色也不断变化，有看起来无比遥远的山上似乎有雪，有从山上望过去一览无遗的一条长长的山谷，有仍然保持着绿色的大片树林，也有已经变得五彩缤纷的一大片山坡。</p>

<p>车上闲聊，得知其中两位还是潮汕人，嘿嘿，难得在此处见到老乡，而且还是同龄人。有一个是个GG，做生意的，时间自由所以经常自己出来玩，一讲普通话我就知道他是潮汕的。一路从大理丽江中甸过来，跑了好多地方，甚至还很多我们其他人还不知道的小地方，让我特别羡慕。不过这GG到</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
