<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 昆明 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://xianda.wang/blog/tags/kun-ming/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xianda.wang/"/>
  <updated>2021-10-02T12:03:52+08:00</updated>
  <id>http://xianda.wang/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——10.9-10.14 稻城、中甸、昆明]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2007/11/27/trekking-from-muli-to-yading-1009/"/>
    <updated>2007-11-27T21:39:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2007/11/27/trekking-from-muli-to-yading-1009</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>在稻城本应该是很休闲的一天，可我们却忙乎了一天，甚至玩得很无趣。后来到中甸，却也最终哪都没去成，在古城中穿了好几遍。最后到昆明，虽然没啥好玩，然而却觉得相当的开心。</em></p>

<h3><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0EgkTNALtccqQ-Q7CwDtBmHcPIkoR34VrAF2FB5zDtYY8su4ePcANWULPcgb-mP0I" alt="" /></h3>

<p>10月9日——10月14日 稻城——中甸——昆明</p>

<p>前一晚吃完饭，已是凌晨，终于有机会好好洗个澡，还有热水，真是舒服。躺在软软的床铺上已经凌晨三点多。此时已经有一大队人从此旅馆出发，准备在当地人带领下趁夜色潜进景区。</p>

<p>第二天醒来后便没法继续入睡，只好起来打理行李。被我们昨天说中了，出了景区果然是个好天气。一大包衣服丢进洗衣机里，爽快！晾帐篷，晾鞋，晾衣服，忙了一个早上。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3NgSMNhI0eZjuyoo1FvVlsNI9NCx5groSVZKSzId5b3ZmONrYrxmtJoSihKI-V268" alt="" /></p>

<p>懒得出门，几人便在旅馆吃了午饭，看了些松茸啊，雪茶啊，红景天啊之类的当地特产，各要了一些松茸，后来证实这东西的味道确实还行。</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2PYjaI7FEKrNUkTkMSb2tIkox3Edmk8CQmDkMqAUqVyoSrdtQ5pNZUell3Xq2gZMM" alt="" /></p>

<p>听说班车票下午1点才开始卖，一帮人1点20分去到，一张票也没买到。另外几人盘算着包车，只有我一人要去中甸，不知如何是好，实在不行只好在这耗时间了。</p>

<p>租了自行车，第一个目标是红草地。接近十公里的路程，郁闷极了，足足骑了半个小时。半路遇到好几队小孩子拦路抢劫，好在我们骑术高明，一一躲过。不过也有不小心落网的同志。“哥哥姐姐，给点糖吃吧！”“没带糖哦！”“那给点钱吧！”“……”“……”“小朋友，你家是哪间啊？”“那间……”小孩指着一间大大的藏屋，哇，真是气派！“小朋友，你家的牛在哪呀？”“那群……”小孩指着草地上一大群牦牛，哇，还真不少！“有多少只啊？”“五十几只。”……真是有钱人家，居然还跑路上来打劫。</p>

<p>到了红草地，一群人大失所望，甚至不相信这就是如此著名的一个景点。虽然我早有耳闻，然而到了还是大吃一惊。所谓的红草地，就是一片大草原里面刚好在公路边的一小块地，二三十米宽吧，被人用经幡围起来，门票十元。实际上这草远没有我们路上看到的树叶那么红。舍不得花钱，我们只好悻悻离去。此时路上出现一道美丽的彩虹。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1pCDjh9tUoRHEev9G2plHVEkWT8qfLh54_sWCAodzfKu4vk-buVOBhC3-92yu6OsU" alt="" /></p>

<p>回程继续高速飞车躲过抢劫的小孩，想赶在日落之前去傍河拍下杨林。回到稻城，满天的云，于是大家决定直接去泡温泉，回旅馆拿毛巾衣服。等大家出现的分岔路口的时候，大家又再次决定还是去傍河看看再说，寒一天，害俺相机没带出来。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1FwffG-SdakutMenRh0LSg3n-99_zLjP3EegmhQczLDTGSLtKD73ZWRchQKj_UTVo" alt="" /></p>

<p>结果又是好远一段路，才到了傍河，发现已经没有阳光照下来，景色也和刚一路上见到的杨树林没多大差别，再次失望。一个在旁边拍照的老兄说要好的风景得继续进入好多公里，再寒一个，只好返回。此时天上又是一道彩虹，而且非常非常大，非常鲜艳，足足持续了二十分钟。没相机，只好睁大眼睛使劲看了。</p>

<p>再回到稻城的时候，前方是乌云密布，甚至看得到从乌云倾泻而下的大雨，背后却是满天的彩霞，没办法，还是只能用眼睛看看。欣赏完天已经渐渐暗下来，我们直接往温泉方向赶。不知道谁说的很近，再次受骗，骑到天完全黑下来还没到，路上遇到两摩托，问了下，说他们家就有，说好泡完了拖拉机送我们出来，跟着摩托走。</p>

<p>真是舒服，不过十几分钟后我便受不了了，差点窒息，赶紧穿好衣服出来透气，真佩服其他几个兄弟，二十分钟后才出来，居然还活生生的。我只好在外面一边等他们，一边看几个喇嘛在玩弄一只装有报警装置的摩托，那几个喇嘛前前后后至少碰了那辆摩托二十次，我被报警声吵得快发神经了，他们还兴致勃勃地玩弄着。</p>

<p>洗完店主迟迟不肯开拖拉机送我们出去，足足磨蹭了半个小时，最后终于明白了，他的拖拉机没有车灯！不过还是借助Jerry随身带的头灯送我们出去了。不知道他回家的时候会不会栽到水沟里，这晚只有星光，月亮连个影子都没有。</p>

<p>又是一个第二天，前一晚一个跟我们一起从亚丁出来的驴友，建议我一早去看班车有没空位，想想有道理，所以这天起个大早去看车。当然，奇迹没有出现，不过也碰到了几个同来碰运气的驴友，也是要去中甸，好样的，跟他们约好，迟些包车，先到乡城再作打算。</p>

<p>跟其中一个一起来找车的驴友回旅馆拿相机，准备出来拍日出，等我出房间的时候已经见不到他踪影，不知道哪里有好的地点拍日出，只好走回大街上，边问问有没便宜的车，边找哪里有早餐。找到一家小笼包，好贵，不过店主很诚恳地说这边都是这个价，还告诉我另一家店可能有我要的包了香菇的包子，不过我没去，就在那吃了。刚吃完店主就告诉我外面有辆去中甸的车。我惊讶她怎么一眼就看出是去中甸的车，不过还是赶紧上去问，价钱还挺合适，即刻谈好。后来才发现原来挡风玻璃上一个牌子写着“回香格里拉”。</p>

<p>通知其他几个，收拾好便出发，终于离开稻城了。</p>

<p>一路盘山公路，一直上升下降，窗外的景色也不断变化，有看起来无比遥远的山上似乎有雪，有从山上望过去一览无遗的一条长长的山谷，有仍然保持着绿色的大片树林，也有已经变得五彩缤纷的一大片山坡。</p>

<p>车上闲聊，得知其中两位还是潮汕人，嘿嘿，难得在此处见到老乡，而且还是同龄人。有一个是个GG，做生意的，时间自由所以经常自己出来玩，一讲普通话我就知道他是潮汕的。一路从大理丽江中甸过来，跑了好多地方，甚至还很多我们其他人还不知道的小地方，让我特别羡慕。不过这GG到乡城便下车了，只剩我一人在后座睡觉。另外一个是个MM，看起来很小，估计大学毕业不久，最重要是长得非常漂亮，普通话很不错，她要不说没人知道她是潮汕人。</p>

<p>一路气温直升，到得荣的时候已经是个大热天，简直像是海南的什么小镇。想想几天前才几度的气温，差别太大了。停车，吃饭，潮汕MM点了几个不错的菜，赞一个。下午终于见到金沙江，很快便来到金沙江第一湾，想起去年就在江对岸拍着这个大拐弯，现在想起来好像已经是很久远的事情了。</p>

<p>过了两省交界，就进入了中甸境内，使了很大劲也没想起去年经过的时候这地方是什么样子的。经过一个修建中的滑雪场，据说这里将建成亚洲最长的雪道呢，不过谁会这么远跑来中甸滑雪呢？我宁愿在玉龙滑，虽然我根本没滑过。五六点钟的样子才见到了纳帕海，哇塞，好壮观。去年比现在早一个月，只能看到大片草地上积着一点水，然而此时看到反而是一大片全是水，完全看不到水下的草地。不知如何形容它的大，有点拉市海的感觉，很难想像这么大一个湖泊居然是季节性的，也许一个月后这里将是布满牛羊的草原。</p>

<p>进县城，直接到古城找客栈，找了几间有院子的，都不太合适，最后选了家新的青旅住下。三男一女，我很大方地把男女混住的机会留给另一个GG，心酸啊。</p>

<p>瞎逛一晚，推了一圈那个巨型转经筒，路上刚好看到天涯上很著名的那个色拉格的客票，从门缝往里偷窥，好像太安静了些。
睡觉，早起。</p>

<p>由于前一晚没计划好去哪，一直睡到很晚。另外几人想去松赞林寺，我已经去过，不想再去。买票，发现有夜班车去昆明，为了省钱，选了这个车，回去收拾好行李，超级无聊，继续在古城乱逛，发现了古城边上以前没走过的偏僻的地方，再次路过色拉格的客栈，想进去聊几句，然而发现里面是一片荒凉，从门缝里见到大门在内部用一根大木头顶着，门口长了不少杂草，两只麻雀在门口的地上找着食物……</p>

<p>好不容易熬过几个钟头，发现那个卧铺车实在恐怖，装了三排铺位！而且上铺几乎就贴着车顶了！我祈祷上帝给我一个下铺，可惜这里是藏区……好不容易把自己塞到跟行李架差不多的上铺，眼睛直接就对着天花板，十几厘米的距离，天啊！还好我不是高鼻子的老外。</p>

<p>在车上的十几个小时，不知道自己怎么熬过来的，我更希望此时自己是在蹲监狱，不知道比坐这车舒服多少倍。</p>

<p>天亮，刚好到昆明，下车，联系王栩同学，郁闷的是手机没电！找到个电话亭充电，终于联系上，给了一块钱，老阿姨还啰嗦了半天说我用她太多电，我充一年也用不到一块钱电吧！</p>

<p>找到大脚青旅，洗漱完出来直奔过桥米线，结论：跟广州的差不多。王栩同学把俺带到翠湖，自己上班去了，还不到海鸥来的季节，只好拍那几只鹅。据说在海鸥到来的季节那几只鹅只能蜷缩在角落里，嘿嘿。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a2kXvgCtkptUfpOqbl6hAEGqJckQCYH0Kt7cSxNGs-r-Na00T-8kZIZfqHY4So16RQ" alt="" /></p>

<p>回到旅馆，洗衣服、点了份午餐、上网、看书，非常休闲的一天。晚上在王同学陪同下逛了一圈，没任何收获。第二天，王同学请假陪我玩，逛了花鸟市场，非常搞笑，发现有人把公鸡放在铁框架上像鹦鹉一样卖，还有把福寿螺放在笼子里面养。随后去云南大学看松鼠，非常有意思，松鼠在校园里面的大树上跳来跳去，毫不客气地吃着游人喂养的食物。午餐是非常可口的印度餐，赞一个。下午在旅馆里看电影看到睡着，晚上还在旅馆里打台球，跟一家法国人的父子俩玩了几盘，不相上下（都很菜，哈哈）。PS：大脚的比萨还真是美味！</p>

<p>第三天，告别昆明，回到广州。下飞机的时候再次走在熟悉的机场跑道，觉得自己像是做了一场梦，醒来时还在原地，什么也没有得到，什么也没有失去，只留下记忆了，哦，还有一堆普遍过曝的数码照片。</p>

<p>（全文完）</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
