<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 明永冰川 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/ming-yong-bing-chuan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2021-04-18T23:23:23+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[寻找香格里拉·第五天]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2006/09/25/journey-in-shangrila-day-5/"/>
    <updated>2006-09-25T05:39:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2006/09/25/journey-in-shangrila-day-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>9月6日 星期三 阴有小雨 雨崩——西当温泉——明永冰川——飞来寺</p>

<p>&lt;雨崩——西当></p>

<p>早起，除了白色的大雾，什么都看不见。早餐完毕，帮老驴分担了一半的巧克力，我们几个继续陡步的先出发。老虎走了没几步便建议到，中途不休息走到垭口，俺兴奋的回答好啊好啊。没多远，老驴老牛喘着粗气的声音消失在后面了，又过了一会，帽子也流连于半路的雾色落下了，只剩下我疯狂的喘着气紧跟在老虎后面，心里暗骂，这家伙居然走得这么快。</p>

<p>平常跑1000米的时候可以三步一个呼吸，但这里不行，一步就要一个呼吸，而且要很深很急促的呼吸，我感觉自己就像一个快断气的病人，睁大眼睛张大鼻孔和嘴巴一秒钟要完成两三个呼吸，哪怕只要吸慢一口气我可能就要摊下去了。脑子几乎一片空白，只知道告诉自己，NND，俺一定要跟上这家伙。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/x1pc_jqddVOWRmZwPWAHYlSh_sDFhpDJZXhkw3AcDanO5So-QMl6TIuelBHTiglh25CFsGhDptgv3d8nMvrcB5COt5djDiewAN7mvZE4lSwUtDobZYXrO_90lflKcTTDozKhMogeKHfl30" alt="" /></p>

<p>但这只是愿望，慢慢地，俺发现那家伙已经离俺有20多米距离了。实在不行，停下来喝一口水喘多几口气，继续追上。这回可惨，40多米的距离怎么也缩小不了，俺深怕一个拐弯之后他就消失在前面了。不爽，干脆把相机也放到包里。放完相机的时候，考虑终于完成消失在俺跟前了。</p>

<!-- more -->


<p>俺只好自己一个人慢慢走，前面没人，后面也没人了。不知道走了多远，前面还有多长的上坡路要走。正疑问间，前面雾气中慢慢透出一间小屋，还有说话声。不对呀，上次下来的时候这路上没有休息点的呀，难道是走昏了头？突然听到老虎声音“好，我们到了！”，真的？到了，哈哈~~哈哈哈~~~</p>

<p>还不到一小时，俺们就战胜了这5公里上坡路。内衣湿透了，赶紧到火炉边烤火，吃些巧克力补充能量。衣服快拷干的时候，帽子上来了。又过了十几分钟，神鸟小两口也上来了，然后骑骡的也慢吞吞的有几个上来了，不久老驴老牛和其他骑骡的也陆续到来。这是这几天走的最累最累的一段路。</p>

<p>人到齐，开始下坡，轻松了许多，所有人紧跟着走。快到山下的时候开始十雨，却看到远处山头居然还有一点阳光。冒雨下到了温泉，终于坐到了车上。</p>

<p>&lt;明永冰川></p>

<p>车开到明永村，吃饭。澜沧江水在这一段居然不是黄的，而是灰的，江水依然哗哗地流得飞快。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/x1pc_jqddVOWRmZwPWAHYlSh3GUfwmhirQ_8jQ9bGu3TY8vvvsdIuxpFgb8GcsgUjinOEJQCMo43OgTaAxKxrYO6YjXwqpfD9qBGpOiHPVA8xFyVUeeYrW4I7hQ6mnqyF3s85Wi7kvj0Og" alt="" /></p>

<p>饭毕，出发。为了省时间，向导要求全部骑马（实际上是骡子）。行，骑就骑，反正没骑过，体会一下。我排到一个中年马夫（暂且这么称呼吧），马夫非常高兴，领着我奔向他的马，一边说着他最喜欢小伙子了，骑马姿势好。后来马夫还说，他们这里的姑娘就喜欢年轻小伙子，后来我想，他所理解的其他地方姑娘难道不喜欢年轻小伙子？</p>

<p>翻上马后就由马夫牵着上山了。虽然有些震动，不过对我这种有多年广州公交车搭乘经验的人来说，小case，可以很轻松地拿出相机拍来拍去，不过却虚了不少。一路没啥新鲜事，除了一棵树上钉了个牌子说这树很大，向上一看果然是参天大树。拐了许多弯，到了一寺庙，名字又忘了，懒得查。下了马，又开始下雨，走寺庙边上的路，一会就上了人工栈道，看到眼前的冰川了，好大一块，像一块超大的布匹从空中铺下来。云太多，看不到顶上的山峰。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/x1pc_jqddVOWRmZwPWAHYlSh5vOY21P7l6TctaQo7PXfdv4ADg4NaOhxBpZrRhGwF3b0HevbjVSQdP84z-hKDO_uksS8xxGAD8TyjhGtCF9gXrIFvtZHWO77M0eRm_JPulR_xeRcXO_C8g" alt="" /></p>

<p>大家兴奋的拍照，俺实在不情愿跟那栈道的栏杆合影，逗留了一会，大家都开始返回了。上马，下山。看那马下山比上山还麻烦，唉，真可怜。另一个马夫说，它们畜牲就是这样的命。</p>

<p>&lt;飞来寺></p>

<p>回到山下，上车，奔飞来寺。一路有不少塌方的痕迹，但都清理过了。这一路还是挺长的，车不停地转来转去。到达飞来寺的时候云雾散开了许多，司机说明天一定能看到日照金山。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/x1p%0Ac_jqddVOWRmZwPWAHYlSh6iY71_Dlu29D0ZbLrcC-TRfSevlJaXr2bkujqpMk8XPVnPPnh3H53ls6HI-3kvtA3ZNye6AWEx8iHUx3LViqWFMaVQp3DYIGItlpuWomTD6HFcEPBmQdDo" alt="" /></p>

<p>晚餐是牛肉火锅，肉挺多的，吃得很爽。</p>

<p>住的地方没有浴室，条件真是艰苦。</p>

<p>一晚上都在祈祷明天能看到日照金山。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
