<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 成都 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/cheng-du/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2020-04-01T02:06:37+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之二]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-2/"/>
    <updated>2009-01-08T06:10:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D2 成都——康定——老榆林</p>

<p><img src="http://gnr3lq.blu.livefilestore.com/y1pVEUB5ySrvc6ixDCfh-aEt-7ozpKr9GWrb_pkWB_BxrT6IxpErWO6Ta2MqKmqO3qYxV7X6Uwt_v8/DSC_1216.JPG" alt="" /></p>

<p>&lt;虚惊>
与中山帅哥一同早起乘车。吃早餐时中山帅哥帮我付了钱，没想到后来到康定后就没再联系，希望哪年哪月能把这笔帐还了。
车上有电话打来，接了电话后把手机插在腰包一个小外袋上，中途下车休息带上了腰包，回来时发现手机不在腰包上了。而且发现时车已经开出休息地点相当一段距离了，心想完蛋了，总不可能让司机掉头回去找吧。一时手足无措，坐立不安，想着丢了手机的种种结局：忘了贡确家找不到贡确，跟队友联系不上，回广州后坐在门口等栋梁回来开门，重新记好多好多人的手机号……  <!-- more -->
就在此时隐约听到我的手机铃声，恨不得叫全车人马上安静下来。经过一番排查之后发现手机就在司机大哥手上。原来是掉车上了，司机正不知道是谁的手机，打给了我手机上最近联系过的贡确，估计说半天没说清楚，贡确又打回来了，于是我听到了铃声。虚惊一场！</p>

<p>&lt;浪费>
中午停车吃饭，发现中山帅哥自备了干粮，只好自己点了一盘蘑菇炒肉一碗饭。没想到今天延续了昨天乘机的不佳状态，从车上下来还是不舒服，扒了几口便吃不下了，依依不舍地望着份量相当足的满满一盘肉，乖乖上交了16大洋。
班车非常准确地在下午3点到康定。下车打的。虽然听贡确说只要30块，但问了几辆都要50块才到老榆林，算了算，23KM，在广州也是这个价，于是上了车，来到贡确家门口。后来跟贡确聊起，他大骂司机是混蛋。于是再想了想，才觉得是吃亏，一是那段路应该没有地图上标的23KM那么远，不知道哪个混蛋标的，二是自己态度不够强硬，三是这20块差价确实不小，想到后来队友们为了每人省下20块在上木居忍着饥饿跟司机硬磨了将近一个小时。</p>

<p>&lt;住进贡确家>
到的时候贡确家里没人，他让我自己进屋里坐，有个邻居过来帮我开门，发现这里门都没有上锁。
丢下行李，百无聊赖地在院子里拍照，等他家人回来。门口的小狗对着我吠了半天终于累了，继续睡它的觉。</p>

<p>瞌睡中终于等到贡确来了，此时已是傍晚时分。喝酥油茶，吃晚餐，讨论好第二天去九海子。不知不觉竟然又开始瞌睡起来，只好乖乖跑去休息了。半夜醒来才想起还没刷牙，又口渴得厉害，可是貌似所有人都睡着了，只好继续睡到天亮，半夜醒来N次，漫长的夜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之一]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-1/"/>
    <updated>2009-01-08T05:52:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/08/trekking-around-minya-konka-2008-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>拖了非常非常久的贡嘎游记，趁着近期比较无聊，赶紧补上。</p>

<p>近期比较值得骄傲的事情是处理完07年10.1出去玩的照片……</p>

<p>D1 广州——成都</p>

<p><em>一整天没照片。。。只有干巴巴的文字。。。</em></p>

<p>&lt;沉重的行李>
前一夜打包行李到1点多，在淘汰几件小物品之后，自我感觉大包比以前轻了点。
小睡一觉到5点多，极不情愿地起床赶飞机。似乎每次出行都是相同的开局。
到机场一称，大包还是以前的重量，21KG多。是我力气变大了吗？</p>

<p>&lt;飞机上的5个多小时>
上了飞机发现我的座位是最后一排，估计我是倒数第几个取牌的吧。飞机上赶紧抓紧时间休息，可是却觉得很不舒服，不知道是这架飞机颠得厉害还是精神不佳，竟有些晕机的感觉。后来莫明其妙地在牙缝里抠出一段小小的金属丝，不知道伴着什么食物吃进来的，于是迷糊中开始胡思乱想到底有多少金属丝已经被我吃进肚子里……
继续昏睡状态，飞机广播说半小时后降落成都。几分钟后广播又马上改口，飞机无法降落成都，改飞重庆。一下清醒了许多，开始关注飞机上的消息。据说成都正是雷暴天气，机场雷达全部关闭。  <!-- more -->
貌似停了一个多小时吧，飞机重新加了油再次起飞，落到成都的时候已经是下午1点多，从上午8点前登机算来，在机上居然呆了5个多小时。</p>

<p>&lt;又是交通旅馆>
赶到新南门车站，发现去康定的末班车早已开出，只好买了第二天的票，继续到熟悉的交通旅馆落脚。弄了个40元的床位，进门发现有人，匆匆聊了几句，原来也是广东的，忍不住膔膔的饥肠，赶紧道别出门找吃的。
据说另一铺位住一喇嘛，晚上回房果然遇见此人。借着睡觉前的时间喇嘛翻了几页书给我们长长见识，不久倒头便睡。这一晚喇嘛如厕数次，据说是享受了一顿美味的川菜所致。</p>

<p>&lt;锅锅香>
回头来说俺的这一顿美味川菜吧。
这天放好行李出来找了间德克士吃点东西，边吃边向贡确汇报行程延误，另一边在跟欣欣短信，很快赚到了一顿晚餐。
如约到那家叫锅锅香的菜馆，人满为患，好不容易抢到一处座位，于是开始边享受美食边与美女聊天。知道成都为什么被称为天府了吧。
11天后我带着一帮兄弟再次杀回此处，众人吃得大乎过瘾。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[木里亚丁行——9.30 出发]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/10/21/trekking-from-muli-to-yading-0930/"/>
    <updated>2007-10-21T00:23:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/10/21/trekking-from-muli-to-yading-0930</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>亚丁一直是我最想去的地方之一，因为实在太美丽。所以此次出行是必然，也是计划已久。</em></p>

<p><em>然而临出发时却没有一点激动，也许是因为想念得太久，也许是准备工作还不尽完善，也许是因为没有召集到经验丰富的老驴，不过定下的行程，总是要上路。终于再次抛开繁杂的工作，开始享受只属于自己的假期。</em></p>

<p><em>亚丁是美丽的，道路是艰辛的。</em></p>

<h3>9月30日 广州——成都——西昌</h3>

<p>8点的飞机，4点多就起床，6点已经到了机场，因为要收一份延迟了的快递，是一个海拔表。前一天晚上因为收拾行李，2点才睡，所以只睡了2小时。托运大包，电子称显示20.42千克，又差点超重了，可是我明明比上次少带了几样东西。</p>

<p>接近11点的时候，我已经在成都落脚，虽然拿着指南针，而且刚刚经过很熟悉的一个地方，但停车的地方仍让我弄不清楚自己的方位，甚至买了张地图之后也没完全清楚过来，直到一个小时后我转了一圈回到那个地方，才忽然明白那地方离我要去的家乐福只有100米的距离。</p>

<p>随后的两三个小时内我的任务是找对讲机，因为刚刚Matt说有个对讲机，希望我也弄一个。当然我没有找到。然后是跟Simon、Jerry碰面，买公共物资，跟欣一起去三只耳拿票，天已经黑了，离火车出发时间也只剩下一个半小时不到。所以接下来的场面就是火速解决一锅三只耳冷锅鱼，冲出路面劫出租车，飞奔至火车站……</p>

<!-- more -->


<p>俺拿了张座票，好不容易挤到座位上。过道里挤满了人，虽然Matt急速告知就在我车箱有服务台可以换票，然而看着服务台边狭小的空间里居然围了好几圈人，我决定留在位子上保存体力。</p>

<p>后来Matt继续电话过来慰问，还过来拿了我行李，虽然我人过不去卧铺车箱，不过还是感到一阵温暖。回到两个位坐了三个人的座位上，继续补偿昨晚不足的睡眠。</p>

<p>旁边的农民兄弟对我充满了好奇心，开始问东问西。他们实在淳朴得可爱，先猜我是搞地质研究的，后来又开始称赞西昌保留着很多原始的东西，然后又说到处都在修水电站没啥好玩的了，最后又不知道咋地说到原始的婚姻制度去了，还越说越起劲。虽然我很乐意跟农民兄弟建立良好的阶级关系，但也许因为车箱太闷热，也许因为我实在非常疲劳，当时我的反应不够热烈，话题慢慢就结束了。不过最重要的是我把多出来的一张票按原价卖出去了。</p>

<p>想像着河谷里立着一条条大坝，再也见不着美丽的河水，迷糊中睡着了……当然我没有进入梦乡，因为车箱里又吵又热，我口渴难忍。</p>

<p>感谢欣，费了不少劲帮我们弄到了火车票，还在百忙之中带我去拿票，最重要的是，请我吃了三只耳。四川人都是活雷锋！<img src="http://shared.live.com/HjKMzTS-xzcms40!CabizA/emoticons/rose.gif" alt="红玫瑰" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
