<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 盘盘山 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/pan-pan-shan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2019-09-12T01:03:29+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[贡嘎行·2]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/05/22/more-about-our-trekking-around-minya-konka/"/>
    <updated>2007-05-22T02:38:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/05/22/more-about-our-trekking-around-minya-konka</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>分别转载欣、西瓜于翻越盘盘山一段的描述，看得俺惊心动魄！真的感谢这两位患难姐妹，还有患难兄弟CN，还有我们的向导和马夫，感谢神山！虽然脑海中没有这段记忆，但这些文字也许我永远都不会忘记。</p>

<hr />

<p>（欣：<a href="http://www6.tianya.cn/new/publicforum/Content.asp?idWriter=9777393&amp;Key=831034648&amp;strItem=travel&amp;idArticle=118408&amp;flag=1">【五一作业】如梦贡嘎，我们曾见死神走近又走远~</a>）</p>

<p>就是这不起眼的小拐弯处险些出事。当时包包走在最后弯身系鞋带，当抬头时正好看见前面的阿达前后摇晃，赶紧上前一把扶稳他。当时如果跌落进旁边的雪沟，后果不堪设想。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElg3Ozjsy7nw1nSAkfOLqsTPd4JyJ5_MHHdAyPndxxWQc-FfYmKO1c-" alt="" /></p>

<!-- more -->


<p>也就是在这个拐弯处，向导贡确为了先找好营地，带着马先走了，说让马夫旺地在垭口等我们。JAN因为身体状况非常不好也骑马走了。</p>

<p>然后大家发现，这么冷的情况下，阿达竟然只穿了速干衣和冲锋衣。于是添衣补充能量后继续上路。</p>

<p>然而这种状况似乎没有太大的改善。阿达之后走得很艰难，CN的高反也渐渐严重起来，而包包和西瓜也因为体力的下降走得很慢。慢慢我们四人落到了队伍的最后面。
在爬升完又一个陡坡之后，阿达再次跌倒，包包和西瓜只好轮流着扶他。当时心里一遍又一遍地祈祷旺地出现，再无数次的抬头之后，终于看见了旺地的身影。。。。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEkdC8BbULbAxeMJBt6loQjNY_K1SpnPgAReUh9m8EN_eoLIu5JSVdEK" alt="" /></p>

<p>当包包和CN到达垭口时，俩土豆和001已经不见了踪影，通过CN的对讲机联系他们已经下到山底。CN因为强烈的高原反应一停下来就会呕吐，于是先走了。包包对走在后面的西瓜和阿达还是有些担心，而前面的路据向导讲还有一个多小时，于是包包决定等着他们再一起走。</p>

<p>没等多久西瓜就出现在包包的视线里，虽然包包当时已经很累，但还是朝着她大声呼喊：“西瓜，加油，快到了。”西瓜也看到垭口的玛尼堆，明显加快了步伐。在荒凉的垭口上，有人一起说说话等待似乎也不是那么难熬。又过了好一阵，终于看见马夫旺地艰难地背着阿达出现在我们的视线里。</p>

<p>这里真的要好好感谢旺地，当时阿达已经无法正常地行走，而包包和西瓜因体力消耗过大也没办法再去帮助阿达。旺地几乎也是耗尽了所有力气来帮助我们，快到垭口时他已经背不动阿达，包包看见他很困难地把阿达放下来，一脸抱歉的表情。西瓜和包包赶紧上去帮忙，几乎是把阿达硬拖上了垭口。</p>

<p>终于是可以下坡了，由于下坡的路是山的阴面，雪已经深到没过了小腿，我们只能沿着前面人走过的路下山。依旧是旺地扶着阿达，包包和西瓜各帮旺地背一个包紧跟其后。
没走几步，就发现想这么扶着阿达下山基本不可能，一来阿达已经没办法走路，二来雪道过窄，旺地踩雪的地方要高出雪地不少，而且深一脚浅一脚，有好几次都险些摔倒。于是包包也上前去扶住阿达加快速度。垭口过后 大家都已经筋疲力尽，谁也没说话。然后当包包回头一瞥的时候，却着着实实被吓了一跳，阿达的眼睛已经开始半睁半闭了！！！这样是相当危险的。经常上高原听人讲，上高原有反应时千万别睡，睡了可能就再也醒不过来了。包包和西瓜硬撑着张嘴，开始不停地跟阿达讲话。</p>

<p>这样下山的速度依旧非常缓慢，而太阳也眼看就要落山了，这样的境地是非常危险的。还是西瓜能够保持清醒，她对包包说：“你下坡速度不错，还有没有体力先跑前面跟上CN让他对讲联系马上来驮我们？”（我们后面的三人当时身上除了队友的两个小包、一个头灯和登山杖外什么也没有）“行，这大概是现在最好的办法了。”包包坚定地对西瓜说。</p>

<p>接下来的一个小时，从发生那刻起就已经深深印刻在包包的生命里了，或许期间的细节今后会淡忘，但那种有生以来第一次对可能失掉生命的恐惧感却永远不会消失。</p>

<p>当包包连滚带爬（一点也不夸张）地追上CN，用对讲跟前面的队友联系上时，得到的消息是“与马帮走散”。10分钟后再次联系，“还是没有找到”。5分钟后再次联系，对讲机里除了“嗞嗞”的电流声，再也没有其他声响。CN因为高反基本上没法说什么话，坐在原地一动不动
。
天已经黑了，不清楚前方发生了什么事情，不清楚营地在哪里，不清楚最后的希望——旺地能不能带我们找到营地（因为他也是第一次走这条线）…………当时包包的头脑中除了绝望一片空白，甚至感到了恐惧。
傻掉数十分钟后，包包的脑子开始前所未有的飞速旋转起来。第一，不能一个人莽撞乱走，茫茫雪原不熟悉地形加上天黑很容易迷路。第二，没有食物没有水，体力消耗又那么厉害，一个人根本没办法走出去找到营地。包包决定在原地等，等后面的人一起来想办法。</p>

<p>做好决定发现背上还背着个包，也管不了是谁的了，在里面找到个很有用的头灯，一件冲锋衣，和一罐红牛。戴上头灯望向来时路，恍惚间也看见有灯光射过来，然后听到救生哨无力的声音。
是他们来了，包包呆在原地不知道应该上坡去告诉他们一切，还是在原地就这么等着。可那哨音越来越急迫，可以想见当时他们见到头灯的兴奋，却不知盼来的是更大的失望甚至绝望。包包迈开沉重的腿向他们走去，当西瓜看见包包一个人走过去的时候，借着头灯包包发现她的眼睛有些红，包包不知道那是因为疲倦，是因为失望或者其他。。。。</p>

<p>当包包平静地把刚刚发生的一切讲给他们时，谁都没说话。然后包包充满期望地问旺地：“你能找到营地吗？”旺地的回答多多少少让包包松了口气，“应该可以。” “西瓜，你留下来照顾CN和阿达，我跟师傅去找贡确和马，你们呆在原地不要动，一定不要动。等着我们回来。”西瓜重重地点头。 随后包包将包里找到的东西交给西瓜，抱了抱她，只戴了头灯，又跟旺地师傅上路了。</p>

<p>下了一个陡坡后，包包隐约听到了铃铛的声音，然后旺地开始用当地语言向坡下呼喊。当包包听到回应声时，已经忘记了当时的感觉，只记得心里堵得慌，什么话也说不出来。救世主般的贡确牵着五匹马过来了，我们终于得救了~</p>

<p>现在回想起来当时简直跟拍SB连续剧一般。但不得不承认，生活有时候真的就像连续剧。</p>

<hr />

<p>（西瓜：<a href="http://flowwind1980.spaces.live.com/Blog/cns!FAE3AF8672CA2B99!174.entry?owner=1">公转贡嘎</a>）</p>

<p>盘盘山垭口是此行第一个雪线以上的垭口，也是最艰苦的一个垭口。平生第一次用双脚踩出行进的小路。深一脚浅一脚，左摇右晃踉踉跄跄的沿着前人的足迹不断的向上向上。此时一向被我不屑的登山杖就发挥了作用，手足并用的向上攀登。空气稀薄的无力，饥肠辘辘的烦躁，夕阳下的雪地晃得眼睛直发花。水早就喝完了，连欣从小溪里装来的水都所剩无几了。抓了把雪放进口里，好冰……身后的欣在尖叫，达双腿打晃似乎站立不稳。太阳快要落山了，贡确要求我们在天黑前一定要翻过垭口，不然很可能因为找不到路而困在雪山上。不管再怎么难受，只能不停的向前。欣走在达后面，拽住他，千万可别一头栽下山去。每十几米休息一次，三个难兄难弟难姐难妹相互扶持着挪动。远处的雪峰金山了，好美，无力拍照，只能努力收存在大脑硬盘中，雪海茫茫，垭口还在好远好远的地方 </p>

<p>远处急匆匆过来个人影，原来是旺第。传说其他人都已经基本过了垭口，CN和我们已经是最后了。阿达基本没办法行走，旺第只好背他，我们的速度总算加快了一些，看得见前方的CN了，而垭口似乎就在前方百米开外处。欣赶上前去，把水壶递给CN，那里还有一点点从小溪里取来的水。CN喝了一口居然吐了。一向不能够看到这种东西，加上体力的严重透支，不由得一阵反胃。给自己30步为限，艰难的挪向垭口。腿仿佛已经不是自己的了，抬起放下都没了感觉。从未觉得玛尼堆如此的亲切，可是到达垭顶的时候，看到玛尼堆真想跳舞。</p>

<p>下山的路好走些，CN走的很快，一会就看不见了人影，但是旺第没法再背阿达了。只好扶着阿达向前蹭。我和欣各背一个背包跟在后面。这时阿达同学说了句非常非常经典的话，以至于欣和我之后说起都无比郁闷“快帮忙啊，师傅辛苦了。”阿达同学亚，我们一直都弄不清楚你为啥比较心疼师傅呢……</p>

<p>这样下去不是办法，欣和我商量，阿达的情况已经不能再拖了。于是决定欣轻身下去找CN去用对讲机求救，人来也好马来也好，一定要找到救援，我和旺第继续扶着阿达前进。雪地里踩出的小路很窄，无法3人并排行走，我走在旁边的雪地里，雪很深没过脚踝到小腿。阿达已经完全靠我们一左一右的扶持才能勉强站立。旺第要我不停的和阿达说话，不能让他睡过去，于是就有了段超无厘头的对话：
西：“阿达，你哪里人呀”
达：“广东”
西：“广东有什么好吃的呀”
达：不说话
西：“阿达，你为什么叫阿达亚”
达：“我的名字”
西：“用真名作ID很挫啊”
达：又不说话
西：“阿达，和我说话”
达：“我没有那么菜”（可怜状）
西：“不菜！那自己走，我累死了”
摔倒，爬起来再走……
西：“喂，你不要闭眼睛拉，墨镜不许带，我们一定要走出去的”
达：“哦”
西：“你多说两个字好不好”
达：“恩”
西：“加油，我们走七步就休息一下，你来数数，上帝造人就花了7天，很吉利嗒”
达：“是么”
西：“对，第一天上帝说要有光就有了光，第二天……”（创世纪背一遍）
西：“所有有的没有的都是造出来后，第七天就休息了，你倒是快数啊”
达：“1，2，3，4，7”
西：“呃，你会不会数数啊”
西：“哎，你不要睡着啊……”</p>

<p>旺第不停的和我说天黑了就会找不到路，就会冻死在雪山上。但是我实在撑不住阿达，于是走走摔摔，摔摔走走，脚后跟被磨破了，也只能咬着牙继续向前。阿达没有动静已经很久了，第一次我觉得死亡离我们那么那么的近。远处的低矮高原灌木常常让我误以为是救援的人而空欢喜一场。不知道走了多久，只知道月亮升起来了，银色的月光倾泻在雪山上，好大好圆好亮的月亮阿。月光下的小路闪闪发光。突然看到远处头灯的光束，眼泪夺眶而出，拍打着基本昏迷的阿达，“他们来救我们了，他们来救我们了”。那光芒充满了温暖和希望……</p>

<p>走到近前才发现居然是欣和CN坐在那里等我们。说实在的，是有点失望的。欣告诉我们已经通知前面的队友了，但是他们还没有找到营地，也不知道马帮在哪里  无奈之下，我们只好原地等待，欣又一次和旺第一起冲下去寻找马帮。老天哪，请不要这样考验我好么……</p>

<p>阿达和CN分享了唯一的一罐红牛，坐在那里等待马帮上来。对面的雪峰在月光下很美，CN色性不改哆哆嗦嗦的拍了一张，没想到这就是CN最后一次摆弄他的相机。旁边的雪地上有着漂亮的水波一样的纹路，仿佛原来这里是一旺绿水，微风吹拂下阵阵涟漪，却在突然之间凝结成雪白的冰雪，冷冷的反射着如水的月光。</p>

<p>不知道过了多久，远处传来马铃的声音，救援的人来了。于是拼命的吹哨，一次又一次，不知疲倦的，含着眼泪拼命吹，终于大家都安全了。贡确牵来了5匹马。由于是下坡，没办法骑马，于是贡确扶着阿达，我和CN自行下山。离开雪线后再骑马前往营地。突然放松的我显得特别无理取闹，脚跟的疼痛压迫着我，吵着要块雪板直接滑下去。如此雪白，柔软，新鲜的雪道是多少人的梦想啊。甚至耍赖的坐在雪坡上要滑下去，最后被CN制止。下了雪线，看见欣在等我们，兴奋得跑过去抱了又抱。爬上马背，刚才的一切仿佛是梦里一样，开开心心的和欣一起把从小到大的卡通歌曲都高歌了一遍。贡确怕阿达摔下马去只好和他共称一骑，这个康巴汉子怕阿达睡着，居然在他耳边唱歌，被我们嘲笑了一通。到了营地，有红红的篝火，热乎乎的鸡蛋，暖暖的粥，马帮的师傅帮我们搭好帐篷，简单的洗了脸爬进温暖的睡袋</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[贡嘎行]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/05/16/trekking-around-the-minya-konka/"/>
    <updated>2007-05-16T21:26:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/05/16/trekking-around-the-minya-konka</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇流水帐，只为记录行程中的大小事件和心情，对不喜欢流水帐的同学，请不要勉强。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEktOKlRUneYoOSGBQ4GJyuRGZlpOZhRk0lXyBdUM3Fnp5gtlQ13FuSs" alt="" /></p>

<hr />

<p>一、前记</p>

<p>想着无论如何五一也要出去走一次，原定计划是独龙江，但在MF上查看别人的计划，却觉得路线和时间并不合适，也想着这条线路不是自己能够组织成行的，终究没有定下来。在QQ群上也找不到志同道合之人，然而却有人提起有朋友找人去贡嘎。</p>

<p>虽然对贡嘎早已慕名，却一直未列入出行计划，但此时经人一提起，也突然觉得是一个很好的去处。于是，上MF，找队伍，简单几句聊天，确定成行，订票，买保险，碰面讨论，买装备，请假，收拾行李，一切准备妥当，就等那一天到来。</p>

<p>人物：CN，001，土豆×2，西瓜，欣，Jan，我。</p>

<p>时间：4.28-5.9，徒步时间4.29-5.3。</p>

<p>二、出行</p>

<p>8点的飞机，5点就要起床，按照俺平时拖拖拉拉的习惯，洗漱吃早餐再整理下行李，出门已是5点50分，打的，上机场大巴，取票，登机，时间安排得相当紧凑。</p>

<p>在飞机上饶有兴趣地看着屏幕上显示的飞行高度、飞行速度和机外气温，看到最高是一万零几十米，外面是负三四十度。下降的时候特别注意了一下，降到4000多米的时候机外温度是负十度左右，于是开始不安起来。后面的行程有几段是4000米以上的海拔，要真到负十几度的话俺的羽绒服和睡袋估计不够用了。</p>

<p>   <!-- more --></p>

<p>出了机场，联系到同时到达的001。坐大巴，换的士，很快到了交通旅馆，找到土豆，算是安顿下来了。下午买了部分公共物资，晚餐吃了麻辣火锅，担心着近几天一直不好的肠胃会不会出什么问题，结果证明麻辣火锅很受俺肠胃的欢迎。</p>

<p>三、第一天，成都——康定——老榆林——大草坝营地</p>

<p>6点起床，赶7点的班车。还好交通旅馆就在车站边上。虽然这两天都是5、6点起床，路上却是精神抖擞。先是在出成都后的大雾中替司机捏汗，一路密切关注着交通情况。然后在大雾退去之后开始欣赏起路边的风景。一路上可以看到山上茂密的灌木丛中不时地冒出一簇粉红，也不知道是不是杜鹃。接近中午的时候开始看到远处的雪山。中午过后到了泸定，著名的泸定桥也在路边一闪而过。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElYHbIaHTEipjkQD6hQQ0056n-IMO79zVsJfE1Uy6_bjOgIHJhTACFg" alt="" /></p>

<p>下午很早便到康定，与先头部队汇合，进军老榆林。在老榆林见到了向导贡确，果然一帅气十足的小伙，同行的MM们按捺不住心头的兴奋，欢呼，合影。在老榆林换了一辆卡车，一群人和行李都堆在车后。一开始的柏油路大家还威风凛凛，不久后进入山路，车开始剧烈颠簸，大家马上变得狼狈不堪，都狠狠抓住任何能固定自己的东西，生怕自己在哪一秒会被弹出几米外，于是俺把车斗上的大木条给拉断了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmbxqDlBipOKREQYDNQXTu1xGDqlnYjQF-fbNCklwHJsqNoo44SdoPG" alt="" /></p>

<p>就在大家快崩溃的时候，车终于停了，开始步行。从地狱般的车斗上下来，步行简直是一种享受。不过让我最高兴的是路边没化的积雪，还真没这么近地看到积雪呢。走没多远，发现水壶没水了，口渴，于是一路没精打彩（第一次失误，中午吃饭时没加水）。终于到了营地，传说中的五星级营地，没想像中漂亮。一群人开始无聊地拍照，等马队。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmRBaBpI_2n8m1iUS_AW02Wwz1fgOzlKkKuV7cDb5GX6kS2IVI6IGLR" alt="" /></p>

<p>扎营，做饭，烤火。第一次搭帐篷，又有点高反，手忙脚乱的，被欣看出来了，过来帮忙，感激。吃了点饭，烤完火，躲进帐篷，昏昏睡去，发现心跳得特别厉害，也睡得很不好，感觉高反还是确确实实地来了。第一次睡在睡袋中，虽然是标了-8度的睡袋，可感觉还是冷。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElrVa-JNnI1Iq0COiLI5rZDkK5XKScuwgnFnIoUbpLT2XhfRHRXpB-M" alt="" /></p>

<p>四、大草坝——盘盘山垭口——盘盘山营地</p>

<p>无数次醒来之后，终于听到说话声，天亮了。头伸出帐门，看到阳光照在雪山的峰顶上，深吸一口清新凉爽的空气——头痛，吃药。吃了点早餐，收拾东西（忘了谁帮俺收拾的，谢一声，一路上都有队友和向导帮忙搭帐和收帐，太谢谢了），出发。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnh1tNRC3y9aexdKthtHrZ45WuNvHauvLq9A7yHil8PeJmV7PBb0sHY" alt="" /></p>

<p>刚出发没多久，气温升高了，大家停下来脱衣服。结果我和Jan落在最后，没跟上大队，在几个岔道之后迷路了。（感谢Jan，开始俺是落在最后的，在第一个岔道的时候俺就懵了，还好听到Jan在喊我，跟了上去。）费了好大劲爬上一块大石，终于看到一群人在河对岸，吹哨那边听不见，半分钟后终于被看见了，顺着土豆手指的方向看到木桥，跟上了大队。</p>

<p>一路风景还不错（据说要六月份开始才像春天，不过现在整天看着连绵不断的雪山已经挺开心了），天气也特别好，药也见效了，走得轻松，直走到营地，吃简便午餐。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmw6F_nsovMB6zrwBzlSVMeQVtJ97OCPhKzihQ2sHHmXgxvilBkAWXF" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmA18D3xo401qmGELzD7Orf2AloXbwYHaL65Wk0rntr_OHOPsqK2fYh" alt="" /></p>

<p>据说上热乌且积雪太厚没法通行，于是只能走盘盘山，午餐后便出发。很快便发现了第二次失误，又忘了加水。过了第一个垭口后水已经喝完了，肚子也开始饿了，马上就要翻第二个垭口，眼前就是雪地。第一次走雪地，嘿嘿。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnahi_qEX1_4EyP8qW7GGBlaagONZJAjqHqPa2zMOh0Dnf1xiRRJyQa" alt="" /></p>

<p>走了一段路，发现走雪地确实对体力消耗比较大，而且这两天都胃口不好，又没水了，这会感到确实很吃力。走在前面的001发话，要我们跟着他的速度。咬牙跟着走了一段之后，突然头晕，差点摔倒，把西瓜和欣给吓到了。喝了一罐红牛，休息了一会，后面的记忆开始模糊了……只记得西瓜一直在跟我说话，我却头晕得厉害，几乎走不动了，看着眼前的雪景很漂亮，却拿不出相机，记得后来马夫旺地过来把我扶过垭口了（那时基本没力气了，应该说是被拖过去的）……（这段没记忆）……后面是被交到贡确手上，天已经黑了，贡确在向谁喊着什么，搀着我深一脚浅一脚地踩着雪地走了很长的路，被抱上了马，贡确坐在我身后，唱着歌（特别特别困，要不是贡确的歌，我可能就一直睡下去了），马走了很远，到了营地，我被放到其他队伍的一堆火旁边，特别困，几次差点扑到火堆里。后来清醒了些，吃了晚饭，贡确老婆帮我搭的帐篷，昏昏睡去。睡前西瓜问我怎么关我的头灯，我继续睡。半夜醒来发现头灯还亮着，仍继续睡。下一次醒来的时候我终于把头灯给关了。虽然后面还有些头痛，不过我的高反基本就这样结束了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEkJTcZeAaSpbQ7p8_nVEKZv3cZE_e1THeW7EDCCKt&lt;br%20/>IAo4UuF5IOVer4" alt="" /></p>

<p>后来欣复述了俺神志不清时的两句话：“我觉得我现在就是一个残废人”（我被搀扶着走的时候），“快帮帮忙，让师傅休息一下”（我对欣说，此时欣和旺地扶着我，欣说听到后很伤心，为什么我不是说让她休息，而是说让师傅休息……） 第二天旺地跟俺说，俺很重-_&ndash;</p>

<p>（再再后来，回来之后的事情。在看skyflyer那一队的作业的时候，我跟欣说，我们咋没看到放着牛头骨的玛尼堆，她说，那时候我正高反呢。我又说，他们在子梅看到满天星星呢，她又说，我们也看到了，那时候我正高反呢。狂郁闷啊！）</p>

<p>特别感谢欣、西瓜、旺地、贡确，你们帮我度过最困难的时期！也在此跟欣说声sorry。</p>

<p>五、盘盘山营地——玉龙西村</p>

<p>按前一天晚上计划，这天是睡到自然醒，因为前一天的路实在是太长了，当然，这是别人说的，我不具备估计路程的条件。一早醒来还是照样头痛，吃药。这一晚上实在是冷，早上起来帐篷是全是霜，放在帐外的鞋子之类的也都是霜。</p>

<p>刚醒来就听到很不好的消息，队长CN的相机丢在路上了，准备原路回去找。另外一个坏消息是Jan报告身体不舒服。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEn0V0Yvq3mHwpfEALD2Hr-XsEu53JrUhqCiIXvd2s5f90mPW2HMnF_i" alt="" /></p>

<p>一会太阳出来，开始晒帐篷、睡袋、鞋子。然后一边吃早餐一边等CN的消息，中午前回来了，没找到，倒是把土豆丢失的对讲机给找到了。</p>

<p>午餐，收拾东西，准备出发，这天是平路，很轻松的路程，我感觉也恢复得不错，而且把水壶给装满了。感谢贡确帮俺收拾帐篷和睡袋，说实话睡袋是最麻烦的，每次都压得头晕。</p>

<p>一路确实轻松，不过也没啥景色，除了路上的许多星星点点的小花。不过CN和Jan的状态都不好，后来见到有摩托车，于是把Jan给接出去了，少了一名队友，伤心。CN却一直在最后走得很慢，但还是坚持把这天的行程走完了。</p>

<p>到了玉龙西村第一户人家，我们便停下来了，在他们家门口扎营。（因为屋里有狗，所以没进去，后来想想，其实住里面才方便呀。）忙乎了半天，藏民家里几个人也在旁边好奇地看了半天。吃完晚饭，仍然胃口不好，不过路上解决了一些压缩饼干，感觉好了许多。CN没吃东西便睡了，我们也都早早入睡。我这天晚上终于弄清楚怎么把睡袋给套严实了，嘿嘿。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElaMBIHqtzxhavryOHjD4qb67MFGhHslYT5ZuonDK5-xmaZgUQiHwUM" alt="" /></p>

<p>六、玉龙西村——隆庆马垭口——贡嘎寺</p>

<p>依旧特别冷的一个晚上，虽然把睡袋套严实了。早上起来帐外全是霜，外面的登山杖啊什么的都披上一层白，水也结了一层冰。依旧需要吃药。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmYF7GizUwZSJOHDkH4effZFDq1OoELzB_HSqg91SYV6XDf3HDO7Bh0" alt="" /></p>

<p>CN说走不了了，需要下撤，再次伤心，剩下六个人。</p>

<p>吃完早餐出发的时候帐篷还很多霜没化，抖不掉。不过出发不久又觉得热了，脱了些衣服。一开始就和001走在最后，一直到垭口的山脚下才赶上队友。先是穿过一大片的灌木丛，随后前面就是雪地了。这时突然发现手背变成了暗红色，大吃一惊，赶紧涂防晒。由于相机电池出了问题（新买的品胜，原装电池放在大包里拿不到，郁闷），不用拍照了，一路只顾着走，一不小心居然超过了不少队伍，前面只剩下几个人。问了前面一个狂喘粗气的人怎么走，居然说到前面那个看起来很近的垭口要两小时（其实半个钟头就到了），有点晕。跟着远处两个老外留下的脚印走上去，没多久便看到垭口就在眼前了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEk_3rfUj7SktCMAGvJFU2RAmcpHcd6-cGyZFZI2OMywxfEOI-fDxKqe" alt="" /></p>

<p>两个土豆和001很快跟了上来，帮001拍了张雪地祼照，还没研究出400D怎么调曝光，001已经冻得呱呱大叫。上了垭口，贡嘎山就在眼前，一群人兴奋不已。很快后面的西瓜和欣也上来了，马队也上来了。在垭口玩了好一阵子才依依不舍往下走（也因为实在太冷了，风特别大）。另一侧的雪地倒是不多，走完一段灌木丛后到了一条溪谷，理论上就是莫西沟了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmLm-Hsqhh2-lZ_mswmY2Gv61f2hr2PadE4mMALfmCGSxgXHD18fdlr" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmlMVaThZQhI6bQzPFXn6StnXBWTEfD179AsbJ6Rjc_PY9OFznxm7sf" alt="" /></p>

<p>莫西沟一路的风景非常好，溪水在树林中哗哗穿过，溪边还是没化的积雪。一群人边走边玩，却一直没赶上前头的马队，只好停下来休息片刻。水喝完了，装上溪水，加上一直带在身上的王老吉冲剂，冰镇王老吉就出来了，喝起来真是爽！不久后终于看到休息的马队。</p>

<p>下午依旧是有些沉闷的山路，路好长好长，走了好久好久，到贡嘎寺的时候已经人山人海了，一眼望去到处是花花绿绿的帐篷。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEn9KlaHTacTVC8NyJHhnOud6SWPmitFT7EBqmSErt3EhEDsa6QBxqg4" alt="" /></p>

<p>搭帐，休息，聊天。</p>

<p>太阳匆匆落下，却没有照出金色的山峰，有些失望。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnzrBvUb9M6-2RAaKPbpr4XTQh4bvHhO-wBmOhKEOjAWO3JKxXizJ5g" alt="" /></p>

<p>晚餐，睡觉。</p>

<p>不得不提一下，今次晚餐的粥特别好吃，俺吃了两碗，出来这么多天第一次有胃口，表扬一下煮这顿粥的贡确同学。</p>

<p>七、贡嘎寺——上子梅——子梅垭口——上木居</p>

<p>又是一个自然醒，几天以来最温暖的一个晚上，据说是0度以上。</p>

<p>嘲笑001头朝下睡觉导致金鱼眼，暗自庆幸自己昨晚作了正确的决定。</p>

<p>一个早上无所事事，到贡嘎寺里瞎逛，到寺门口看驴友和藏民作虫草交易，看土豆和驴友们聊天，看其他队伍的离开。</p>

<p>尝到了西瓜带的百利甜酒，非常可口，只可惜就尝了两口。</p>

<p>中午突然下雨，001想走巴望海，其他人想走子梅垭口，于是001离开了队伍，少了个一路玩过来的“叔叔”，再次失落。后来001拍回来的巴望海雪景看得俺们口水直流。</p>

<p>跟西瓜、欣一路慢吞吞地边走边玩，后来又捡了个贡确同学。又是一路的树林，心情特别轻松。玩到上子梅的时候碰到前头不认识路的土豆，开始一起走。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmabpI6-SBDjEBmnyOPauOL3Y65-PZCSr7ZeqmQv5BTvoNSK8KnLyo9" alt="" /></p>

<p>刚过子梅，竟然下起雪来。长这么大没见过下雪啊，俺特别的兴奋！雪越下越大，没多久路上树上都铺了一层白色。走到计划中的营地的时候，发现没有水源了，临时决定继续走，连夜翻垭口，突然有种沉重的感觉。加衣服，戴手套，在纷飞大雪中前进。此时路边已经没有植物了，前面只有一片白茫茫。还好马在前面走，踏出了一条路，我和两个土豆紧跟在后面，走得特别吃力。一路上我不知道自己能不能走过去，也不知道走了多久，一直看不到垭口在哪里，但很欣慰身边有两个经验丰富的土豆。最后看到垭口就在眼前的时候，鼻子竟有种酸酸的感觉，眼睛也湿润了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEkIN2fbs79Lmxzj7-pEszvCh0OMX4lA7HxSZGZdLO5zq9x55U5P2Zdc" alt="" /></p>

<p>留了张照片，匆匆离去。让我们吃惊的是垭口上居然还扎着两个帐篷。下坡走得轻松，天色也渐渐暗下来。不知道什么时候跟西瓜和欣汇合了，在夜色中赶到上木居，看看表，比贡确预计的时间早了许多，突然佩服起自己。</p>

<p>在上木居的藏民家烤火，吃东西，聊天，一直到深夜，用热水洗脚，睡铺上，好多天没享受到这么豪华奢侈的生活了。</p>

<p>八、告别贡嘎：上木居——康定</p>

<p>阳光明媚的早晨，心情特别愉快。掀开窗帘看到窗外的雪景，圆了这辈子的一个梦想，哈哈。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnYOLpb5w8hcA0dQGU0eD8HpeABdzh0O7e9wxip1T5b5dI3PmU19YKB" alt="" /></p>

<p>一早上大家都忙着给藏民家人拍照，又是室内又是室外，他们家的骡马驴（研究了好几天也没分清楚）也过来凑热闹了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEm_7YgbgfRcLz6grBTyUwiy1oforY7M2Hgtoon29MZchIp11FxFNho_" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElHqr5AGUVrnjO1GbHTV2ZWqzMT_T4UPgSSr_zVQy6YVqwG8jVwTBK5" alt="" /></p>

<p>贡确帮我们找到车，虽然开价很高，我们还是决定走了，就这样离开了这个美丽的村庄，离开美丽的贡嘎。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUElWFBC5Zw7IIBU-BqZAaOBox6P6cD5hjjFFtrSLCKZDQ2rZ9o1ndbzI" alt="" /></p>

<p>一路上风景也是美不胜收，到秋天的时候肯定更漂亮。可惜这车窗脏兮兮的，还加了膜，几乎没法拍照。后来惊喜地看到了许多CNG上说的碉楼。再后来到新都桥转了一会，发现这个季节没有想像中的美景，我觉得还不如上木居出来的那一段漂亮。最后是经过了折多山，随后很快到了康定，已是晚饭时间。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEnJ9zZ85vhJVSm1aAKFpKiDoxhcy6KytUq2v3YUfTOmZt0rkcHFJGAE" alt="" /></p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.msn.com/y1p4g3jqV0MUEmGjURT8_kdcp1FanBTUtW6L5Woj37CE-4vXErHkEDslJe5qLh5ugwl" alt="" /></p>

<p>一群饿鬼终于吃上了香喷喷的米饭。</p>

<p>九、FB在成都</p>

<p>提前回到成都，没任何计划，只好到处FB。第一天晚上，到三只耳吃冷锅鱼。第二天，早餐锅盔，中午田鸡，下午摘枇杷，晚上鸭唇。第三天，送走西瓜，中午吃了一套的小吃，晚上等到了Jan，继续鸭唇。第四天，上午到处逛（跟Jan租自行车出来，丢了一辆，郁闷，还眼睁睁看着小偷骑走了），买了几本经典的CNG，中午鳝鱼火锅，下午溜真冰（没想像中好玩），晚上烧烤。FB了几天，顿顿美味，唯有最后的烧烤是美中不足。</p>

<p>感谢欣几天来的热情招待！</p>

<p>十、回到广州</p>

<p>买了一只棒棒鸡，居然是好大一只鸡，花了90多，还附了两大袋汤料。从旅馆到机场只用了三十多分钟，行李超重了一点点，没算钱，庆幸。</p>

<p>到了广州，想着拿棒棒鸡到公司，决定坐地铁，没想到下了机场大巴到地铁站远得要命，背着大包走差不多十分钟路，快崩溃了。发现棒棒鸡附的汤料比实际需要量大了10倍！NND，从成都拿着两大袋汤回来倒掉。Paul的结论是，不就是口水鸡嘛……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
