<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 深圳百公里 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://xianda.wang/blog/tags/shen-zhen-bai-gong-li/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xianda.wang/"/>
  <updated>2021-09-21T13:54:11+08:00</updated>
  <id>http://xianda.wang/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018深圳百公里]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2019/10/03/shenzhen-100km-2018/"/>
    <updated>2019-10-03T20:36:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2019/10/03/shenzhen-100km-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/IMG_20180420_234942.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/IMG_20180420_234942.jpg" alt="" /></a></p>

<p>某一天，天狼找我说去走个百公里吧。我掐指一算，距第一次参加深圳百公里正好10年，于是头脑一热就答应了。然而后来就各种担心和后悔，当年正值年轻力壮尚且走得那么艰难，如今已经很少长距离徒步，要走下来估计要消耗半条命了吧。出发前计划按当年的拉练方式，走个50公里左右适应一下强度，结果拉练了两次都只有20公里左右，大概就是临考试书才看了两章的感觉吧。</p>

<p>活动当天一大早出发，赶到出发点已是人山人海。如当年一样，前面的路程人流密度很大，要匀速前进并不容易，一会被围在一群人中间，一会被几个慢悠悠的人挡在前面，一会又被跑步的人穿插到面前不得不减速避免碰撞，还有时候要躲开晃来晃去的登山杖。反正，前面一段路都在人群的包围之中，既没法突破大部队，也还能保持正常速度，感觉一切还在掌控之中。</p>

<!-- more -->


<p><ul class="gallery">
<li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/G1831284.jpg" class="fancybox" rel="gallery-e176beb6509eda5d3ff590e3f3a7edd0" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/G1831284.jpg" alt="" /></a></li><li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/mmexport1524470130128.jpg" class="fancybox" rel="gallery-e176beb6509eda5d3ff590e3f3a7edd0" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/mmexport1524470130128.jpg" alt="" /></a></li>
</ul></p>

<p>中午过了大望村往梧桐山的一路上风景不错，我们便在这里边休息边拍照边“午餐”，稍微多花了一点时间，感觉时间还是可控范围之内。</p>

<p><ul class="gallery">
<li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/G1891653.jpg" class="fancybox" rel="gallery-ae00b1dedb3f446b5137e15fee304f47" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/G1891653.jpg" alt="" /></a></li><li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/IMG_20180421_123746.jpg" class="fancybox" rel="gallery-ae00b1dedb3f446b5137e15fee304f47" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/IMG_20180421_123746.jpg" alt="" /></a></li>
</ul></p>

<p>之后进入了梧桐山的小路，似乎是以前走过的路？虽然前面一段路况比当年好了不少，但处于还在修路的状态，被人群扬起了很多灰尘。一半水泥一半沙石的路面，加上正当午后的高温和曝晒，加上开始有些上坡，我们此时开始走得有些难受。Marc首先受不了这种走法，突然加速扬长而去，之后这一段路上我和天狼就一直没见到Marc了。坚持走了一个多小时按计划停下休整，感觉腿脚的关节已经开始出现状况了。休息时天狼发现我们目前的速度有些落后了，需要恢复到正常速度才能及时赶到下个签到点。</p>

<p>不敢怠慢，接着赶路。后面的一段就是以往让人崩溃的石板路，每年都有多少人在这段石板路上把体力和意志力消耗光。此时天狼急于加快速度，一路上不断小跑，而我跟着跑了一阵后感觉韧带有些不适，只能按正常速度走。石板路很拥挤，体力也明显下降了不少，精神上开始有些崩溃。补给点就设在石板路的中段，每个补水点都挤满了人，更没看到其它的补给，我们跟Marc汇合之后只是稍作休息便匆匆继续上路了。</p>

<p><ul class="gallery">
<li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/IMG_20180421_155037.jpg" class="fancybox" rel="gallery-5175e8586ebde505ceee6aa938e09d91" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/IMG_20180421_155037.jpg" alt="" /></a></li><li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/mmexport1524470118654.jpg" class="fancybox" rel="gallery-5175e8586ebde505ceee6aa938e09d91" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/mmexport1524470118654.jpg" alt="" /></a></li>
</ul></p>

<p>下一段路是通往东部华侨城的盘山路，虽然不断上坡，但总算是非常平整的水泥路。我和天狼的腿脚各关节状况都开始加重了，但这也是意料之中的，每次走百公里都是如此，后面的路程都要靠忍耐坚持走下去。虽然活络油和膏药让疼痛有了一些缓解，但有点变形的动作加上体力下降和不断上坡，我们的前进速度已经大幅下降。Marc再次体力充沛地弃我们而去，在我们一次又一次休整的时候给我们预告前面的行程。我和天狼基本上不可能在关门时间之前赶到下个签到点了，而Marc还有一线希望。此时Marc大概处于我们能继续走他就奉陪到底的状态，而天狼处于咬牙坚持争取继续走的状态（如果签到点的延迟关门的情况下），而我已经处于战略放弃状态。</p>

<p><ul class="gallery">
<li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/IMG_20180421_180445.jpg" class="fancybox" rel="gallery-c689c7bafe29267e46fa34341e91f9df" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/IMG_20180421_180445.jpg" alt="" /></a></li><li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/IMG_20180421_182422.jpg" class="fancybox" rel="gallery-c689c7bafe29267e46fa34341e91f9df" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/IMG_20180421_182422.jpg" alt="" /></a></li><li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/IMG_20180421_183724.jpg" class="fancybox" rel="gallery-c689c7bafe29267e46fa34341e91f9df" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/IMG_20180421_183724.jpg" alt="" /></a></li><li><a href="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-百公里/1080/mmexport1524411926357-01.jpg" class="fancybox" rel="gallery-c689c7bafe29267e46fa34341e91f9df" title=""><img src="http://wangxianda.cn/photos/2018-04-%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C/720/mmexport1524411926357-01.jpg" alt="" /></a></li>
</ul></p>

<p>再次跟Marc汇合的地方，白茫茫的雾气笼罩着黄昏中的水库，凉风习习，竟有一种悲凉之感，如失败，如离别，如人到中年……啊呸呸呸！</p>

<p>虽然从此开始一路下坡，我们走得却不轻松。Marc看起来没有异样，天狼虽然有点瘸但看起来没那么痛苦，我可是每走一步都痛得咬牙切齿。其实当年哪一次走不是走得一瘸一拐呢，哪一次不是咬牙坚持走完剩下的五六十公里呢。本以为很快就到下撤点，却竟然又足足走了一个多小时才到华侨城的下撤点。天狼和Marc有些不甘心地去询问是否还能签到，幸好工作人员坚持原则，签到点早已撤走，否则谁知道他们只是想签个到还是想继续拼命呢。</p>

<p>然而痛苦并没有到此结束。由于这段路程难度太大加上关门时间的约束，很多人被迫在此下撤，而组织方居然没有预计到这种情况，交通车周转不过来，导致这里滞留了非常多的人，候车点排着长长的队伍。忍着腿脚的疼痛排了两三小时的队，目睹了各种混乱之后，终于上了一辆巴士。</p>

<p>不出意外的话，这应该是此生最后一次参加深圳百公里。再见，深圳百公里！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10深圳百公里]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2010/03/23/shenzhen-100km-2010/"/>
    <updated>2010-03-23T21:39:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2010/03/23/shenzhen-100km-2010</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>活动贴：<a href="http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/sz100km10/digest/411088,0,0,0.html">http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/sz100km10/digest/411088,0,0,0.html</a></p>

<p>今年行色队没有作业……</p>

<p>本来对百公里这个压马路的活动已经没兴趣的了，只是想着跟群里大家一起过去玩，先在MF上报了个B组团队，也帮没注册的人报报名。然后仍然是白云山50KM拉练，出发。</p>

<p>拉练完第二天还是有些关节酸痛，在家休息，刚好那天有个老同事聚会，阿黄电话问怎么不去，听说下周要去走100KM，于是说到时跟我们一起走。</p>

<p>群里一共包了两辆车，规模不小。报了名吃了饭也会合了阿黄，开始走了。</p>

<p>有一帮人一开始便走得很快，我们没跟上，在后面边聊天边走。跟阿黄很久没见了，于是聊了一路。阿黄从开始便说先走到他住的地方，结果到住的地方他还不想停，继续走，越走越远。在第一个签到点前的M记吃了宵夜，其他人都没停留，只剩下我们两个，足足休息了有半个多小时，感觉状态不太好。</p>

<p>走到下半夜开始感觉脚痛了，不知道是近期运动少的原因还是这个活络油效果不好，阿黄也早就脚痛了，坚持着继续走，看着是准备走完的了。</p>

<p>过仙湖植物园的时间比去年早了很多，想起去年在植物园里是从天黑走到天亮的，今年一直走到梧桐山天还没亮。到梧桐山村找了家小店吃了些东西，也休息了半个多小时了。然后就是开始走石板路了。天亮得很慢，树木也多，只能亮着头灯走路，路边还有很多人躺着休息。<!-- more --></p>

<p>这段路比记忆中的长得多了，总以为快走完了，却一直没完没了，脚也越来越痛，看来状态真是不行了，去年怎么没觉得这路难走呢。</p>

<p>可能走了有三个多小时才走完这段路，下到盐田检查站，离下个签到点还有些距离，而在这里出发的B组一个多钟头前就出发了，最后出发的苏和鼎鼎也刚刚离开。还好我们不是最后的，在这里超过了一瘸一拐的骆驼和中国龙。骆驼老兄还在对着路边小车的玻璃整理自己的发型。</p>

<p>在签到点又是休息了半天，坐着真舒服。从签到点出来各个方向都有人走，结果我们跟着走错了一小段路。回到正路上发现铺天盖地都是创维的员工服，真恶心。</p>

<p>好不容易超过了一堆黑压压的人群，这是一段以前没走过的路。对讲听到CN在我们前面不远，于是有了个短期目标可以追，嘿嘿。在大梅沙之前那段拥挤的栈道出来终于追上了CN，随后便找到了后勤的朋友们，又可以好好休息一阵，还有饮料和苹果。嗯，这些东西在这时候让我们感觉生活真美好，感叹有着几个好友真幸福。</p>

<p>休息完了继续走，本来打算跟阿黄先走的，但看到CN迈着沉重的步伐坚持跟上来，于是降低了速度，按CN的速度一起慢慢走。不过从后面来看，这是个错误的决定。到后面CN的速度越来越慢，可能是脚起泡了，或者痛得比较厉害，跟两年前的我一样，而我此时虽然脚也痛，但不算严重，仍然可以提高速度，就跟两年前的CN一样。阿黄示意我走快点，不过我还是决定等等CN，大家一起走完。</p>

<p>后面这段路实在太长了，看着CN越走越慢，时间也不多了，心里有些着急。最后CN决定坚持到下一个签到点。但这时我们从对讲中收到鼎鼎的消息，说我们离那个签到点还有三四公里的样子，CN决定放弃了。我和阿黄赶紧加快速度，小跑着往下个签到点。确实如鼎鼎所说，那个签到点比路书描述的远了很多，长长的一条盘山公路走到头，发现还没到，进了村子，发现还是没到，穿过村子，还要上山，兜兜转转，才终于看到签到点。</p>

<p>休息一阵，买了高价水，继续赶路，下个目标就是赶上鼎鼎。因为这时候没有骆驼的消息，所以不知道自己是不是走到最后了，不能让别人都在等我，至少得赶上鼎鼎才行。从签到点出来便又开始小跑，阿黄看样子跑不动了，最后决定不拖累我了，他下撤，我继续。</p>

<p>一路跑啊跑啊，貌似跑出了很远，却一直没有看到鼎鼎的影子，当地农民说距离终点还有七八公里样子呢，马上崩溃。每次走到最后，总是觉得实际的路程要比路书说的要长很多很多。没办法，只能继续小跑，估计又跑出个一公里多的样子，终于看到鼎鼎、苏和多多的背影了。不过这时脚痛得厉害，走不动了，只能坐下来休息、擦药，又看着他们远去。</p>

<p>休息好了再次出发，脚确实痛得厉害。据说还有一个小时的路程，唉！！！小跑一段再次赶上他们，跟着他们一起慢慢走。确实不假，足足走了一个小时才到终点！</p>

<p>最后听说骆驼还在继续走，直到我们吃饭的时候才一瘸一拐地赶到，众人佩服到五体投地。</p>

<p>据说前队比我们早了三个小时就已经到了，B组也是一早就到，都是深藏不露的猛驴！不过许多人都是脚起泡或是痛苦得要命，一致决定明年不走了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[09深圳百公里]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2009/03/23/shenzhen-100km-2009/"/>
    <updated>2009-03-23T22:02:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2009/03/23/shenzhen-100km-2009</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>活动指引：<a href="http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/sz100km09/343778,0,0,0.html">http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/sz100km09/343778,0,0,0.html</a></p>

<p>行色队作业：<a href="http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/345883,0,0,1.html">http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/345883,0,0,1.html</a></p>

<p>人真是有好了伤疤忘了痛的恶习，上一年走到最后痛苦不堪，今年又经不住诱惑，群里一组队参加自己就报了名。</p>

<p>老规矩，白云山南门——西门两个来回拉练，把小泽卖给我的一双NIKE走坏了，我敢肯定这双280块的东西是假货！走完全程感觉比起上一年没有明显改善，照样忍着脚痛回的家。</p>

<p>鞋子坏了，又觉得那双羽毛球鞋太软了不合适，去年穿的那双极地也是不爽，没有别的鞋子了。只好找时间去较场路找找看有没合适的鞋子，只有一个星期时间准备了。</p>

<p>逛了几家店，都是那种很普通的徒步鞋，稍微好些的又是好几百块，舍不得花这个钱，继续看。</p>

<p>最后来到一家店，以前没进来过。里面的东西不多，还摆了沙发什么的，好像还有不少音像器材之类的，不像只卖户外用品的。不过倒是发现这里的鞋在其它店里是看不到的，外观时尚，不像其它店里那些土里土气的户外鞋，好像户外鞋都得做成那个样子似的。仔细看了下，是一个叫INOV-8的牌子，确实在广州没见过，但是在户外杂志倒是挺常见的。拿上手的时候也吃了一惊，这鞋子非常轻，心里想，这不就是我想找的鞋嘛！可是看看价格，都是七八百块，也没什么折扣打。老板也装得很牛X的样子，实在不想对他屈服。得，回家上网看看有没便宜的卖。</p>

<!-- more -->


<p>一回到家便开始淘宝，嘿嘿，还真有这鞋子卖，比店里的便宜多了。没多想，找了一款自己喜欢的，买下了。顺便也添置了一对AQ的护膝和护踝。</p>

<p>后来了解了一下，这个牌子的鞋子不多，也就那么几款，但都是越野跑鞋，以轻量著称，深受“跑酷”们的喜爱。</p>

<p>不过后来还是出了些麻烦，我一再强调用顺丰发货，要忙帮我送到的，结果等了一整天没到，掌柜说店员是用了顺丰，但是用的是隔天到的，把我气得快爆炸了——我已经没有时间磨合这双鞋子了！</p>

<p>拿到鞋子，发现稍微大了点，不过穿上鞋非常舒服，第二天就要出发了，唉，该死的愚蠢的店员！</p>

<p>周五一下班就往体育中心赶，可这地铁居然莫明其妙地出了问题，只能出地铁站打车。唉，这屋它一漏非就得来个连夜雨，这出租车居然在广州大桥去撞了别人的车尾，在那里吵半天架，想出来换部车又没有一辆空车。好不容易等他们吵完了，赶到体育中心别人已经等我们很久了，赶紧出发。</p>

<p>你可别说，这雨还真TM是连夜的，广州到深圳的高速公路一路地堵车，一车人心里急却无处发泄。这车晃晃悠悠到出发点的时候，人都走光了。还好有队友提前到了一会，在义工撤走前把签到卡给拿到了。</p>

<p>迟到了快两个小时，一伙人赶紧戴上装备出发。嘿，发现我们居然不是最后一队，有另一队人在我们后面，不过他们很快就超过我们了。</p>

<p>一路上没有义工，总在怀疑是不是走错路什么的。果然，一个十字路口处，虽然我们判断对了方向，但是走在我们前面的队友“左右”已经往错误的方向走得没了踪影。不过我们决定不去赶他，他应该很快会发现的。不多久，我们按计划停下来休息，左右果然赶了上来，边走边骂自己多走了十几分钟。</p>

<p>这一路走来，发现INOV-8的鞋子还真是不错，非常舒服，没有任何磨脚的感觉。</p>

<p>由于有几个自行车义工护送着，不用担心迷路了，慢慢地发现赶上了前面几个人。再继续走一段，发现可以看到前面不少人了，我们开始兴奋起来，感觉大部队就在前面。有几个队友开始小跑起来，希望能赶上更前面的大部队。</p>

<p>跑了一阵，石头这家伙开始跑不动了，我夹在中间，犹豫着该紧跟着前面的队友跑呢，还是等着石头一起慢点走。最后，我还是决定等这位小兄弟。</p>

<p>一路上慢慢超过了许多人，也开始进入了市区。反正我对深圳的道路完全没概念，也不用认路，就跟着别人走，按着MF上别人传授的经验，发现确实可以提高一些速度。不知道穿过了多少街道，还跟着前面的人走上危险的机动车道穿过许多个高架桥，大概3点半终于到了第一签到点，可恶的是义工就刚刚半分钟前撤走了。</p>

<p>不管，继续赶路，我们要超过更多的人。看看那些人吧，穿衬衫西裤的、背公文包的、肥胖的、脚步沉重的，我肯定是要超过他们的嘛，嘿嘿！</p>

<p>不知道几点，接到CN的慰问电话，感动了一下，不过据说我们离下一个签到点还很远很远，唉，路漫漫啊！石头的速度明显地下降了，走路似乎也不太平稳，我很想丢下他去追赶前面的队友，最后还是不忍心让他一个人走在最后。到仙湖植物园，进去的时候天还是黑的，要靠着头灯走路，可走着走着，天开始放亮了，还没出植物园的时候天已经全亮了，发现植物园里一片田园风光，心情舒畅。</p>

<p>出植物园的时候接到前队的电话，他们已经到下一签到点了，据说我们离那里还有45分钟路程！等我们直到那里的时候，他们还没有出发。我们也作了休整，好好休息了半个多小时，不过这时前队已经先走了。</p>

<p>又是去年走过的石板路，这时石头的速度实在是太慢了，我又急于想赶上前面的队友，最后不得不狠下心抛弃这位小兄弟了，希望他不会失去继续走下去的信心和勇气。</p>

<p>我自己加快了速度，在石板路上又超过了许多人，我想也许是新置的装备让我得到更好的保护吧，今年过了半程仍然能保持很好的状态。石板路还没走完，我已经赶上了前面的阿青和阿看了。而左右早已不知去向，据说在我们前面很远的地方。</p>

<p><img src="http://fwvd8w.blu.livefilestore.com/y1pQPHte6_PLnVKBxwwHfxQN1FejCzwNU0K3AF36Ogcr-FmEiUJ3vmm5zqZePD1YwFC60IL9eVu1JF6mZhJI68f6Ag8K4kqeMC0/672023fc341f7da701b4d5e6b95486b5.jpg" alt="" /></p>

<p>过了检查站，又是去年的盘山路，但不同的是，此刻我信心百倍，状态神勇，此时我心无杂念——超过去，超过去！累了就在路边小躺一下，休息够了再全速前进。登山杖这时起了很大的作用，上坡的时候减轻了许多对踝关节的压力，所以此时踝关节的痛感并不强烈。</p>

<p>到山上的时候雾气很大，但是中午一过，太阳又快出来了，天气突然变得很好，我可以看到这条小坡路有多长——不长，人也不多，我可以跑下去！同时也接到左右的消息，估计他离我5公里的路程，于是开始小跑下坡。以为离下一个签到点不远了，义工说还有25分钟。结果在一条机动车走的盘山路上走了也许有一个多小时，而且许多卡车在身边擦肩而过，相当危险。</p>

<p>终于到第三个签到点，遇到TT和MIDI。好好休息了一阵，跟两个美女一起走，一点都不累。</p>

<p>不知道走了多久，两个美女上车走了，我继续独自战斗，继续超过一堆又一堆的人。</p>

<p>到了大梅沙签到点，看到了云河，但没见到其他队友，我没作停留，继续赶路，仍然是孤军奋战。后来收到消息，左右居然跑到我后面去了。
哈哈哈，我终于超过他了！向前向前向前！状态仍然不错，脚痛也没有加剧的迹象，我也仍然遵守着每小时休息几分钟的纪律。虽然如此，但速度感觉是稍微有些下降了，终点不知道还有多远呢。</p>

<p>一路上的义工都是喊，只有三公里了，甚至只有两公里了。但是我知道，至少还有六公里！一路上我给其他人加油，并且告诉他们还远着呢，别让义工给骗了！</p>

<p>后来突然发现前面有个女孩只穿着袜子在走路，鞋子提在手上，再走近一看，原来是阿看！刚好有个帅哥看到她这样子，借了双鞋给她，我也不等她了，继续保持自己的速度。快到了快到了，我自己估算着距离，只要是下坡我都会小跑一阵。不过估算总是失误，总以为快到了，却发现一个又一个拐弯仍然没有终点的影子。有人指着远处一片沙滩说那里才是终点——好远！</p>

<p>越是到最后，越是希望马上就能到，越是加快了步伐。听到一个义工说：“你这速度都有7公里的时速了，还有10分钟就到了！”得了吧，我从不相信这些人的，直到最后，我又看到云河，他说只有200米，于是我又跑起来，冲向了终点……</p>

<p>在终点看到了鼎鼎，忙于在给各个到达终点的人拍照，唯独没有拍到我……我走向沙滩，去找MIDI和TT，炫耀自己的成绩，好好的休息一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08深圳百公里]]></title>
    <link href="http://xianda.wang/blog/2008/03/24/shenzhen-100km-2008/"/>
    <updated>2008-03-24T20:36:00+08:00</updated>
    <id>http://xianda.wang/blog/2008/03/24/shenzhen-100km-2008</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>活动指引：<a href="http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/sz100km08/284052,0,0,0.html">http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/sz100km08/284052,0,0,0.html</a></p>

<p>行色队作业：<a href="http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/288572,0,0,1.html">http://www.doyouhike.net/forum/sz100km/288572,0,0,1.html</a></p>

<p>在上海出差，CN问我要不要参加深圳百公里，犹豫中。24小时走完90多公里的路程，有些骇人。不过听说有不少朋友一起去，于是决定一同前往，试试看。</p>

<p>提前一周在白云山拉练，西门——南门两个来回，不到50公里。这走平路的感觉跟爬山完全不同。爬山的时候可能走个三十四公里下来，最多有些累，身体倒是没事。可这平路走下来，三十几公里已经感觉有些关节疼痛了，直到走完全程，踝关节内侧疼得要命。坐车回家，下公交的时候发现差点站不起来，一腐一拐地回到家。</p>

<p>第二天、第三天，一腐一拐地上班，不过到第四天基本恢复了，开始对走完百公里有了一点点信心，这就是好了伤疤忘了痛吧。</p>

<p>一伙人包车到了深圳出发地点，签到，然后吃饭，天突然下起雨，只好撑着伞走，鞋子很快就湿了。我们仍按照计划，每走一个小时休息5分钟，按摩、擦活络油。由于出发比较晚，开始走得比较快，不过到第一个签到点的时候已经赶上了许多人，雨也停了，赶紧把湿了的袜子换掉。由于没有备用鞋，只能等鞋子自然干了，这个比较不爽。</p>

<p><img src="http://public.blu.livefilestore.com/y1p8mSlDlpd6asgew0Nw7KKx8n-7uyTMNJ93ewB_KrAod2F2em6KcN3_noI865VxukuwNPQCwGVD8Zc29eX_QfYLA/a5321ddd612816630963a3ed39e8394d.jpg" alt="" /></p>

<p>长夜漫漫，戴着头灯走夜路，有海风和海浪声伴随着，似乎有那么一点浪漫。不知道是由于开始走得快了，还是鞋子不舒服，才走了30公里的样子，我的脚已经感到有些不适，隐隐作痛，但是我还想坚持走下去，毕竟才走了不到1/3。</p>

<!-- more -->


<p>辛苦地挨到了第二个签到点，也就是中点了。这里有个M记，虽然已经挤满了参加活动的人，不过我们的队友还是帮我们找到了几个座位，可以坐下来吃一顿，好好地休息一下，再喝杯咖啡提提神。</p>

<p>不知不觉地已经休息了一个小时，得继续赶路了。可是CN突然坚持要睡上一觉再走，我们另外几人担心时间不够，就继续出发了。</p>

<p>踝关节和腹股沟处还是一样地痛，没有减轻的感觉，不过好在别人也是一样，哈哈。</p>

<p>走上一段盘山路，天开始放亮，海风很大，很凉爽，不过我们一夜没合眼了，很疲倦。</p>

<p>这盘山路没完没了，绕来绕去。我们越走越慢。到下一个签到点的时候不知道是什么时候了，太阳已经老高，气温也升高了，大家在痛苦不堪地处理脚底的水泡。</p>

<p><img src="http://public.blu.livefilestore.com/y1povkwf6iPcXYWVvF2b3NFPevG4quGGExj6wsjYaU823M0MGm0WZeHCuSd39757-NJkflal07AOo8zu73LyvPcVw/bbc7138b48e8d17d9525bb3e599ea10a.jpg" alt="" /></p>

<p>经过一段石板路，CN在后面追赶着我们，据说已经快赶上了，惊讶，他昨晚睡了两小时才出发的。</p>

<p>果然没多久，他就出现在我们眼前，没有骗人……他身体状况貌似很好，而我们几个都是一腐一拐地在慢慢挪动着。我赶紧把CN的登山杖抢过来，JAN抢了另一根，我们希望这两根杖能把我们撑到终点——貌似还有20多公里。</p>

<p>CN先到了下一个签到点，在那里等我们，再次出发后他决定继续以自己的速度走，我们剩下三人在后面慢慢地挪。</p>

<p><img src="http://public.blu.livefilestore.com/y1pIxnpJIv7BuInr_gUTO3h37Ec8vsrRt9I0xK4DJSUlzjESASmeWE0bituTWcmMT7tKcL_HhLSqi-iFN6vv53heg/a87230ea22869adca1fc6699703c36fc.jpg" alt="" /></p>

<p>最后这一段很痛苦，看着时间不多了，却发现终点还是那么遥远，我们后面的三人的距离也慢慢拉开了。幸运的是，痛的关节相对有些麻木了，可以稍微提高一些速度，然而就在加速前进的时候，走在最后的JAN喊我等她一起走，这时她的速度跟蜗牛一样。慢慢地，发现太阳已经开始西下，身边一起走的人越来越少了，总以为终点就在前面不远的地方，义工也不断地说前面拐个弯什么的就到了，也就两公里什么的，结果一次又一次地被骗，拐了无数个弯，时间也过了一个又一个小时，还是没看到终点。走完盘山路，进入小镇，以为这回真的快到了，义工说几百米，JAN突然来了力量加速起来，我却发现一加速脚就痛得厉害。</p>

<p>这次还是被骗了，走完了一条街还是没看到终点，还得过天桥，过马路，继续加速，再拐弯，又是一条马路，仍然没有终点的影子。再问，曰前面公园就是了，一段小跑，签到点还不在门口，要进公里，继续小跑，有义工说签到点快撤了，继续跑啊跑啊，公园里过了一个又一个路口，天啊！！！痛苦，绝望，此时已经顾不上疼痛了，老子辛辛苦苦一路走来，你们却要撤掉了，不行，就算死我也要跑到……</p>

<p>终于看到签到点了，看到队友在等我们。JAN抱上阿青，在那里哭起来了。</p>

<p>天已经全黑了，赶紧回家，车到番禺FB了一顿，服务员看到一群年轻人个个面容憔悴，走路姿势怪异，像极了战场上退下来的伤兵，都一脸的迷惑，以为又到了战争年代。</p>

<p>收获是：一张盖了几个章到签到卡，nothing else。天一亮还得上班……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
