<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 热乌切垭口 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/re-wu-qie-wu-kou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2020-01-28T15:45:25+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[08贡嘎行之七]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2009/01/21/trekking-around-minya-konka-2008-7/"/>
    <updated>2009-01-21T08:12:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2009/01/21/trekking-around-minya-konka-2008-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D7 下热乌切——莫西沟尾营地</p>

<p><em>这一天的任务是翻过4800米的热乌切垭口，很可惜，没有看到期望中的雪，而浓密的云雾也没让我见到远处的风景，有的只是寒冷中的急行……</em></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pGTyIkwZuViGgzT63cdfFD_MlLtzr2Ay0vctkwaYJbAVeaCXEePp-usM2GYbkKDBNFbTvaWff93Q/DSC_1382.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;好天气></p>

<p>旧睡袋的保暖性貌似打了不少折扣，虽然帐内还保持零上几度的气温，但躲在睡袋里还是感到有些冷，不得不把衣服盖上。而一整晚的雨对帐篷是个巨大的考验，晚上貌似有些雨点滴了进来，不过由于基本上已经没有高反了，睡得还算踏实，也就没管那些雨水了。</p>

<p>天亮，起床检查了下，发现进水也不太严重，还好有防潮垫，不过外面门厅的背包可就惨了。另一边的帐篷貌似情况没这么好，估计是昨晚搭帐的时候没把外帐拉紧，雨水没有顺着外帐流下来，而是滴进内帐了。情况最糟的是向导的那个大帐篷，据说里面也在下雨，狼狈不堪。</p>

<p>早上的天气相当不错，可以看见远处的雪山，云层散开了一些，露出蔚蓝的天空。虽然不少同志仍然高反严重，比如臻臻同学起床第一件事就是吐胆汁和胃酸，不过看见这么好的天气，大家心情也放松了许多，收拾好东西便开始拍起照片来。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1pBUIAPYSfTPJbZ2Qcdav85tySxtNh8183i40ncZ5f-zjPKohmYfjP-XPBmamaVGTFGwBUpp3_SYA1PuSa6sYxZQ/DSC_1347.jpg" alt="" /></p>

<!-- more -->


<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p2d87j3_p8hKYdaMJCEEQD08YLg6_ug3PNgGWE3OVK6e71mcI8sT5X2hNYdCkWn2mboki7ANXn3w/DSC_1349-2009.01.20.2131.16.jpg" alt="" /></p>

<p>&lt;上垭口></p>

<p>收拾好东西，带上中午的干粮，开始沿着河岸向垭口前进。虽然天气不错，然而海拔的升高让队友们的高反继续着，臻臻同学甚至起了下撤的念头。当然，最后还是在我们的宣传下坚定了革命意志。在山坡上回望走过的山谷，壮丽的风光让我们觉得这一路再辛苦也值得。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1posSdFZP78g26yz1MY1gDb_MkMfYy7e7vDgm_8sw_E9ZGr5_B8oUYRifodAChQNQYF8hDUjpG-Ew/DSC_1353-2009.01.20.2131.45.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p7WAZoKumTmni-zL41NN0kXOBYaSBtGaD2rULgOxGo6WNjaV7UEqy_CIsxqLKpjq-FvEa9Wtexl8/DSC_1359.jpg" alt="" /></p>

<p>整个上午，我们整体的行进速度非常慢，最后两位高反严重的同学只好骑马前进，剩下我们几个继续奋斗。虽然我们是租了几匹马，不过马夫无论如何不肯把马让出来，用了各种推辞，当然，最后的关键是钱，JAN是坐上了其中一匹马，臻臻同学则向一个十几岁的小马夫租了一匹马，都要付200块钱。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p-iVyS3fV_NqT5_G9P_EBQw8ZaieDMl5LqwTGTNJNLPZ6Pa5fWpl2dsmNVt0xLJf2nVE9oBuTlsA/DSC_1365-2009.01.20.2132.42.jpg" alt="" /></p>

<p>绕过了山坡，看见一队队人马消失在远处一个山坡上，以为那就是传说中的垭口，一阵激动，顾不上其他队友了，自己一个人加速冲上去。最后在一段陡坡上升时已经气喘如牛，没想到刚才一路超越不少壮汉的我此时根本无法跟上前面一个轻装女驴，看来是遇上了猛驴。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1p5giSV1ny5ZQ431Ci6nhdpNFj-g0ZA20Q-K8H92PV_2lvrkc8CjiP4uj87GmKTC6xq4eowTKEN80/DSC_1372-2009.01.20.2133.59.jpg" alt="" /></p>

<p>上了山坡，发现刚才远远看见的那些人马已经不见踪影，问了旁边一人，说远处那个才是垭口。往此人手指方向一看，妈呀，那里简直就是一堵高耸的墙啊！实在太远，看不清楚是否有马队在翻垭口。看到走最后的队友还在非常遥远的坡下，只好卸下包到处转转。这一转还真有发现，旁边居然有个碧绿的海子出现在刚刚散开的云雾之中，激动不已。不过后来据说，在云雾还没上来之前，前队的人很容易就看到这个海子。</p>

<p>边拍照边等齐队友，发现我们是接近最后的一队人了，碰巧最后还有两队出发较晚的马队，又是前一天差点迷路时碰见的走最后那队，而且巧的是有个领队就是那天去康定采购物资时开车的司机。看着云雾不断涌上来，时间看起来也很紧，我们不敢怠慢，赶紧跟着马队前进。</p>

<p><img src="http://fwve8w.blu.livefilestore.com/y1prG2K5jrCrHgug1NlWd6ajWKDTiPcJhEXCN8x7Pbjvqh22NK545-z8YzuInwkgK7kbduk52Sk9YQ/DSC_1386.jpg" alt="" /></p>

<p>我和天空紧跟着马队翻过了垭口，此时垭口两边都已经升起浓浓的云雾，只能勉强看见二三十米内的东西。为了等后面的队友，只能在过了垭口之后放弃跟着马队。不断通过对讲机与前队和后队联系，得知前面骑马的队友已经到了营地，后面还有队友没找到上垭口的路。跟天空坐在地上边等边哆嗦，此时的气温只有几度。漫长的等待，大约半个小时才等齐所有人，此时已经过了4点，而前面还有两个小时的路程！</p>

<p>保持与营地队友的联系，与另外一队同时过了垭口的人一起下到溪谷。对讲机中JAN不断重复往小溪的上游走，而又说是左手边，然而这里的小溪却是上游在右手边。往上游探了一段路之后觉得不对劲，最后接到臻臻从对讲机传来的声音，往下游走！</p>

<p>浓雾、寒冷、刮风，本以为加快速度可以使身体稍微暖和起来，不过一点效果都没有，此时感觉到身体每一寸皮肤都是冷的，鼻水哗哗地滴下来。没办法，匆匆地加了衣服和手套再快速赶上。整整两个小时的急行，终于找到其他队伍的营地，再向前走5分钟便找到我们的营地，还有一间牛棚，太高兴了。</p>

<p>先到营地的马夫和队友已经把饭做好了，还有牦牛肉汤。几碗热汤下肚，真舒服！这天晚上，队友们早早趟在牛棚里休息的时候，我一个人继续喝了几碗汤，嚼了好几块几乎咬不烂的牛肉，心想这群家伙太不会享受了，下次再喝到这汤不知道是何年何月了。</p>

<p>继续睡帐篷，半夜戴头灯起来WC，雾大得只能看见两米左右的东西，貌似有马朝着灯光向我这边走来，赶紧关灯，伸手不见五指……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
