<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 齐云山 | 达@路上]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/qi-yun-shan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2014-02-06T19:59:24+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[齐云山行]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2010/01/24/trekking-at-mount-qiyun/"/>
    <updated>2010-01-24T20:52:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2010/01/24/trekking-at-mount-qiyun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCv8mB/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCv8mB/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>主任组织爬齐云山时，我对齐云山还一点都不了解。不过主任都能爬的山，我当然没问题，而且也很久没爬山了，是时候出去活动活动了。</p>

<p>坐了一夜的面包车，腿不但不能伸直，还冻得难受，从广州一路过来温度不断地在下降，而且车子不知道哪个地方漏了风进来。到下半夜车子进了小路，雾气很大，副驾座上的同学（貌似是骆驼，再加上他手机的GPS）神情紧张地帮着司机看路，据说多次吓出一身冷汗，所以我们这些能打个盹的其实应该感到很满足了。天快亮时，终于来到一个小镇（沙田镇？没做功课），解决了早餐，车子继续前行。走了一段机耕路后，司机拒绝继续往前开了，于是我们下车开始徒步。</p>

<p>貌似走了有好几公里的机耕路，比原计划要多走了很多，因此我们边走边骂司机的不厚道。早晨厚厚的云层渐渐地散开，最后竟露出了蓝天，我们也消除了对天气的疑虑，一路上开始欢声笑语，机耕路不再那么沉闷。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcK4TL0/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcK4TL0/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>按照攻略找到岔路口后，面对着面前的两三条小路我们迅速作出了选择，然后花了半小时证明了这条路是错的，于是才走上了正确的道路。这回要多亏了GPS才让我们没有沿着错误道路一直走下去。一直到中午，都在坡度不大的树林中穿行，最后到达一个只有几间屋子的小村子（或是林场工人的宿舍？），停下来解决了午餐。</p>

<p>休息了很久才开始继续上山，山路的坡度明显加大，不过我最喜欢这样的山路，因为可以更快地到达山顶。路过一条水流很大的小溪，据说这里可能是最后的补水点，于是我们开始掏出身上所有的瓶瓶罐罐，悉数装满了水。但貌似背水的热情不是很高，于是我们有两三个人的背包瞬间加重了许多，我大概分到了3.5L水。不过由于听说离山顶不是很远了，我也就咬咬牙坚持了下来。</p>

<p>不知道什么时候云层开始集结起来，我们很快便陷入到浓雾之中。而且不知道什么时候开始，我被安排为收尾，毫无疑问收的是主任这样的身胖志坚的人士。貌似又走了很久，我对这种很慢的速度还是很不适应，再加上那几斤水，走得实在是费力，山顶也没有传闻中那么快就到，甚至还不知道还有多远。后来听到前方消失在浓雾中的队友开始嚎叫欢呼，我也加紧步伐蹬上去，发现很快就冲出了浓雾，面前一大片开阔的草甸。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCrLBs/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCrLBs/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>继续往上，看到的是连绵草坡，很像武功山，而刚才的浓雾全部都在我们脚下了，原来我们刚才已经穿越了厚厚的云层。欢呼雀跃之后，我们开始寻找路上风景优美的地方，休息，陶醉，拍照。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCx7o5/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCx7o5/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>穿越云层给了我们一个错觉，就是山顶近在咫尺，今天的目的地也近在眼前。一路上不停地休息拍照之后，我们才发现太阳已经快落下地平线了，而营地却仍没有踪影。发现问题的严重性之后，我们开始加紧步伐，寻找营地。我和骆驼当时由于背负太重，腿部都开始抽筋了，还好喷了药之后可以继续前进。由于攻略上的地图精度很差，GPS此时也发挥不了作用，只能判断大方向。后来走过一处岔路之后，我们发现方向和坡度貌似都不对，开始派了CN和小叮两个猛驴回去探路。他们往一处上坡路直奔上去，很久之后对讲传来消息，那条路是正确的，上面正是我们要找的庙宇，即是我们当天的营地。</p>

<p>这个上坡真是要命，虽然坡度不大，但此时体力已经消耗得差不多，再加上刚才的抽筋，只能小心翼翼地一步步往上挪。天色开始暗下来，好在靠着剩下的最后一点光亮，我们正好抵达庙宇前面的平地，开始扎营做饭。</p>

<p>按攻略上说庙的边上是有水源的，但是不适合饮用。我跑去观察了下，确实如此，本来好好的一个水源，水也非常清沏，但被一些低素质的人在旁边乱丢垃圾，看起来确实没法饮用了，不过要是洗个手什么的，还是没问题的。还好我们准备充分，背上来的水也没浪费。有月儿和主任之类的厨娘在场，晚餐自然也是丰盛无比。</p>

<p>山上晚上的气温确实非常低，我把羽绒都穿上了，再加上刚刚酒饱饭足，也不觉得太冷。不过其他人吃饱都一个接一个躲到帐篷里去了，我也只好拍完几张星空就躲进去睡觉了。这个气温估计不超过5度，跟五一去贡嘎的时候差不多。我担心睡袋不够暖，把身上的衣物再盖到睡袋上，才勉强可以入睡。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcC8igX/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcC8igX/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>天快亮的时候就听到有人出来活动了，我一骨碌爬起来，把所有衣服都穿上，带上相机和妖哥的脚架，跟着那些人往山顶跑去。这所有衣服穿上倒还能够抵御这个气温。不过前面两个人已经出发了几分钟了，我只能看到山坡上的人影和头灯。看着天边已经出现的光亮，我担心走慢了太阳可能一下就蹦出来了，于是快马加鞭，拼命地往上爬。直到快到山顶的时候才赶上，原来前面是CN和素衣。后面原来还有人跟着我爬的，被我甩得老远，后来慢慢爬上来了，是骆驼。结果他们说，这光线到太阳出来还得很久，慢慢爬肯定够时间，我郁闷了。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCxFIC/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCxFIC/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCbm8l/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCbm8l/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>咔嚓了几张，一下就没电了，嘿嘿，还好有备用电池。换上再咔嚓几张，靠，又没电了？！再换……于是我只能不断地换着三块电池，靠着剩余的电量维持着拍下最精华的照片。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCdFc8/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCdFc8/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCfUeh/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCfUeh/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>天边的光线不断变化着，终于太阳伸出一个小头。不一会阳光便把云海和所有的一切染成了黄金色。慢慢地，整个天亮了起来，所有的一切似乎都苏醒了过来。后来，云雾渐渐升了起来，我们看到了“佛光”。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcChq6H/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcChq6H/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCjSF7/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCjSF7/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>心满意足地下到营地，我们向那些刚从温暖的睡袋中爬出来的家伙炫耀我们的“战果”，鼓动他们趁拔营之前赶紧上去领略一下山顶的风光。我们开始晾晒帐篷，吃早餐，收拾行李。由于学习了骆驼的“帐篷分装法”，我的背包装得更好了，刚好把帐篷都装进背包里。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCsEOr/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCsEOr/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcClJBF/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcClJBF/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>开始下山，一路轻松。云层也早已升到我们头上去了，再也没有壮观的云海，我们可以专心地赶路，不过担心错过美丽的风景。下午到了山脚，此处是江西境内的一个漂亮的小山村。在村子边上休息，联系司机过来接应。最后听说走出去还有很长的路，面包车进来不方便，所以找了村子里的卡车把我们送出去跟面包车汇合，踏上回家之路。</p>

<p><a href="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCqooi/large.jpg" class="fancybox" title=""><img src="http://pic.yupoo.com/wxda/AMcCqooi/medish.jpg" alt="" /></a></p>

<p>返程的路也很遥远，一直晃到天黑才进入湖南境内，找了饭店吃了顿驴肉火锅。</p>

<p>回到广州，已是第二天凌晨了，请了半天假，好好睡了一觉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
