<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 巴寨 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/ba-zhai/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2021-04-18T23:23:23+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大丹霞休闲行]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2008/05/26/trekking-at-danxia/"/>
    <updated>2008-05-26T02:44:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2008/05/26/trekking-at-danxia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a06DJto_GgwWcczAR7uz66dfW43SFQ_x4IUi6qXzAFRe7WKUG5GnCf16jIW-wsUR60" alt="" /></p>

<p>其实一点都不休闲，累得要命，可是人家001大叔在MF上的作业标题就是把此次活动定位为休闲，咱也不能丢自己脸，硬撑着也得同样定成休闲级别。</p>

<p>出发前看了MF上的作业贴，觉得风景不咋样呀，也就一般般。不过想想，这可是广东，不能跟四川云南比，也就凑合吧。更何况有001亲自带队，阅过美景无数的001也选定了这线路，说明这条线路还是具有一定价值的。</p>

<p>出发前把栋梁也忽悠上了，带他去凑了点装备，匆匆上路。最后悔是带他买了个onepolar的写了45L的包，怎么看怎么觉得只有30L，后来大家上气不接下气的时候，他却步履轻盈……</p>

<!-- more -->


<p>补充下时间，是今年51三天短假的行程。如今再次因为无聊的公事被困上海，百无聊赖，才决定补记此段行程。</p>

<p>人物嘛……哇靠，001的作业也不写人物的？没得抄作业，只好略过……</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3C44kjnp0x7TDVx0IvdouVlJgkt7W6qqIdVNkXoXjbDCA0UxCDnXmA0PkuB6dMqDY" alt="" /></p>

<p>迟到，差点被罚当财务，还好Jan拔刀相助。车一路开到大桥镇？（才几天就忘了地名，错了再改）午餐，买物资，继续前行至韶石山门，放车，背包，前进。才几步就脚酸了。没有尽头的机耕路，不知道要走多久，死撑了一路，才慢慢有点适应。据说路边的小溪里有美女洗澡，可惜没力气走回去看了。终于到机耕路尽头，遇一群驴用一个大鼎在炒鸡，哇噻！可我们还得前走。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3KQ1vc3ceilyOzUfDLGC_ZAOX4-cN-bl6yzRd1bRKIEnTG1Y1zhDluSo-7wcV5gTA" alt="" /></p>

<p>没想到一走就走上了一面墙壁似的金龟岩，以为营地就不远了，没想到只是恶梦的开始。翻过金龟岩再一路下降到谷底，一不小心走错路，只好掉头，浪费半个小时，回到正确道路上来，天色已黑，很快就只能借助头灯在密林里穿梭。树木里的藤条也不断挂到我们的大包和手脚，一路也是许多上坡下坡，再加上饥肠辘辘，走得很慢。不过最终还是从密林里出来了，然而却看不清周围的地形，天黑太暗了。001终于发挥了头驴的作用，前去探路找到营地，终于可以歇下来了，貌似也才八点多的样子？（又忘了）</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3IQEToVjL7IHnw9Q6cbEKIXsvP8ZHXayBvd4LU5lpChueqLEMYbu1SP53XnrQGpuM" alt="" /></p>

<p>问题又来了，没水源。我觉得体能还行，便跟着一路表现最佳的栋梁，还有另一个GG一起找水去了。一路上岔路太多，试了几条路都不好走，也没找到攻略上的正确道路，只好乱撞。在这没有月光的荒山野岭，我们三个壮男走着都觉得有点害怕，营地上有人放着音乐，听起来似乎非常遥远，不过，我们至少可以知道营地的方向，感觉到大部队的存在。终于在下降到一个茂密的陡坡底部后，看见了一条水沟，然而水质不佳，还好我们再往前探了下，终于有合适的水源，把收集来的瓶瓶罐罐和水袋还有一个水桶装满，解决问题了。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a0lsxJTzJ3UtUXNGDq_wEtaSKNxjH-KrTepdzo_4KMUb9DheZjH4h9HHDh-8-_FgNI" alt="" /></p>

<p>煮了稀饭，吃饱睡觉。庆幸没有买到小蚂蚁睡袋，气温一点都不低，抓绒都有点热了。第二天一早被嗡嗡声吵醒，发现帐边有无数蜜蜂在飞舞。可能是平时没见着除了鲜花以外的鲜艳颜色的东西吧，都把帐篷当花采了。没法睡了，只好起来活动活动，拍拍照，打打水，回来做饭（不用我动手，嘿嘿）。吃完饭还没收拾好，已经两队人马过来了，起得真早啊。赶紧收拾准备上路。可惜这时发生了点意外，一只该死的蜜蜂躲在我背包带上，我刚背上背包就被它蜇了一下，一阵剧痛。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1s_LfipGzZoKGSzRJdpov2wP7B_15CAE6fryRN5AzjkkTi0o3RMjUD_70dSbKhnGo" alt="" /></p>

<p>前行，发现正确的路线我们昨晚根本没找到。不过幸好是没找到，地图上看起来很近的“一户人家”要走至少半个钟头，然后再往前才有一条小溪。两个早上没刷牙的MM马上掏出牙刷……再往后，不知道多久路程，小溪边一块大石头形成很好的平地，终于可以好好玩耍一下，有木船，有兰花，有螺……出了山，一条碧绿的大江，缓缓的江水，悠闲的小船，美哉！</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3z4eY1FuUPXFE7xz92TYi0uNDYlRjVL15Y308d2NRdzwLfpLYmgcpxofswhe1PZqI" alt="" /></p>

<p>进了牛鼻村，喝冰冻雪碧，开火，煮面。面刚吃完还没收拾好，一群人已经争先恐后爬上拖拉机，向暖坑？（继续忘地名）出发。绕过守山路的保安，回到正路上，开始走台阶，那个累啊！费了九牛二虎之力上到貌似山顶的平台，开玩笑说不用上那个山顶吧。结论是，要上！哇靠，又是一堵墙！举步维艰，楼梯有六七十度，又狭小，还要等上面的人下来，感觉背包已经非常沉重。不知道怎么上去的，而且还猛地往上爬，结果是走过头了，乖乖往回走找到大部分，扎营。据说此地为当年土匪的住地，哇，有点仙境的感觉。不过当年土匪估计没修栏杆，相当危险。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3j81jGwBepeEtRQ1kLK5VWjyAJPTI6-A_4eROHo242m2yEmCIj_ZtXEK9gPIQD1eE" alt="" /></p>

<p>休息，打水，做饭，居然被001数落一番说俺不会煮饭。不过事实上是，当晚的饭很快就被消灭了，说明群众的舌头是雪亮的！等MM们涮洗完，轮到我们上阵，好冻的水！我跟栋梁忘情地在水池边洗脚，洗完之后被提醒，水池是我们的饮用水……嘿嘿，好好，我们赶紧闪一边去洗。</p>

<p>晚上没啥事做，只好早早休息。无奈半夜突然歌声嘹亮，等到歌声结束我们才再次入睡。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a3bOMvAXNedoJos4v2TlNMQKm8Rwgp5HQrMjiJWgsvk_yqD9P8n1DBM2VVnf0vIKM4" alt="" /></p>

<p>天亮，见不到茶壶峰，四周浓雾萦绕。早餐后上山转转，下山后发现只剩下我和栋梁两个背包，其他人溜光了……轻松下山，雨不大，就是路滑，还好一路安全。</p>

<p><img src="http://tkfiles.storage.live.com/y1pSlGiGjDE0a1GkPtUDj0m5roJK8-mZFJEs5tYm8axxsQy-J7ya337eOOGzSbkfI1Xmc1ebxQ7bXo" alt="" /></p>

<p>回到村里，有枇杷吃，还吃了两只鸡，饱餐一顿，爽！</p>

<p>辛苦了001和阿三，坐摩托回出发点取车，差点没赶上午餐，最后终于把大家安全送回家。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
