<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 攻略 | 达，路过]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/tags/gong-lue/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2019-09-01T12:54:01+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[贡嘎行·3]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/06/08/thinking-about-out-trekking-around-minya-konka/"/>
    <updated>2007-06-08T17:30:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/06/08/thinking-about-out-trekking-around-minya-konka</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>偷懒了很久，终于开始动笔写写贡嘎之行的总结，可能经过这段时间之后会有更客观一点的想法吧。</p>

<p>教训和经验
首先对行程中出现的问题进行总结。当然最重要还是盘盘山一段出现的险情。看过队长CN的文章，觉得分析得挺好，也照着写一下，导致出现险情的原因：
1、 当天计划的路线太长，从早上8点出发，到翻过盘盘山再到全部到达营地差不多晚上10点，包括中午休息时间总共14个小时，对体力是一个极大的挑战。
2、 由于向导强调下午路途因此遥远而且艰难，因此大家为了减负把许多随身物品都装到大包，导致出现险情时身上没有救生物品，这是一个很大的错误。实际上越危险的路程越是要随身带着必备的救生物品，像头灯、火源、保暖衣物、后备食品、刀器等。当时的情况却是不少人没带上这些东西。
3、 队伍没遵循原先约定，拉开距离太长，导致后队出现情况时与前队通过对讲机联系不上；而且马队也跟队伍拉开了距离，导致没法拿到大包上的一些救生物品。
4、 其它的原因，比如我因为体力消耗太大没及时补充能量导致严重的高反，以及CN的鞋出现脱胶导致进雪。  <!-- more -->
后来看到年初有驴友进墨脱遇难的事故，就是由于走不动被留在山上，同行的人下来找人上去救援的时候发现已经冻死。看完后再次觉得当时的情况真的非常危险。
而对于我个人，必须检讨一下：
1、 第一天已经有带不够水导致有点高反的教训，第二天照样带不够水，而且在雪线下有溪流的时候还没及时补水，导致上雪线后发现体力不足时口渴，吃不了压缩饼干，进而出现体力透支，拖累了大家。虽然喝了红牛，但没起作用，不过估计如果没这红牛的话说不定后面一段路都撑不下去了。
2、 缺乏经验，在意识还清醒的时候没告诉队友我身上带着头灯和食物，后来队友没头灯用（之前不知道为啥拿了Jan的一个，不过不够用），饿得快晕了也不知道我身上有吃的。
再后来子梅垭口一段虽然情况也很危险，但好在有之前的教训，必备的东西都带着不肯给马背，前面的马队也保持着跟我们比较近的距离（但还是经常看不到前面的马队），大家体力也都不错，另外也有经验丰富的土豆当起了指挥，所以一路走得很顺利（我甚至怀疑走火帽线还没这个速度呢）。当然俺也带足了水，还感谢西瓜和欣在上马之前把补充体力的零食都塞给俺了，那个感动啊！</p>

<p>时间和费用
时间参考游记，走得有点赶，如果想ZN的话可以像土豆设想的那样，再省下一天时间（记不清了，或许可以省更多？）
一路下来平均每人不到1300吧，包括往返成都车费。</p>

<p>衣
冲锋衣、排汗快干内衣是要的，防水的鞋也是要的。雨衣在这段时间倒是不用，只降过一次雪，没降过雨，反正俺也信得过GTX，倒是欣MM的雨衣在翻子梅的时候给俺带来不少麻烦。
保暖层的话，什么时候去带什么衣，5月初那段时间一般是白天0度以上，晚上帐内0度以下。薄羽绒和抓绒够了，抓绒裤好像没什么用。不过CN在盘盘山测到温度是-16度，有点恐怖。注意给头部防风。
手套是要的，雪套虽然也很重要，不过那段时间雪不太深，可以不用。手套最好能防水，到上木居的时候手套渗进了雪水又凝结了，硬硬的，不过没被冻伤。
墨镜、遮阳帽，防晒霜。一定注意防晒，路上看到不少其他队伍没做好防晒的弟兄，毁容了都。俺的手背在阳光下不到两小时就变成古铜色了！弄个头巾也不错。
溯溪鞋这段时间用不着，踩水的地方水都很浅。雨季的话据说要过很多处水深及膝的地方，但据说水特冷，要马背着过，所以也用不着。</p>

<p>食
早晚可以煮东西，中午吃干粮或熟食，或者可以煮点方便面。所以一般不用带太多吃的。我们这次还算控制得比较好，不像别人说的到剩下一半的食物送给马夫了。
一路上大家最喜欢吃的东西是苹果，最受欢迎的菜是榨菜。在贡嘎寺时俺强烈要求凉拌黄瓜和奶茶的希望最终破灭。
倒是干粮或高热量的零食可以多带些，一路上随时补充，因为经常由于累或者菜不够美味所以三餐胃口都不太好。俺也在此犯了错误，临出发前才去买零食，只买到一块巧克力，还好一路上得到土豆、西瓜和欣的救济，当然俺也努力地帮她们减负。
带足够的水，加点葡萄糖，一天路上1L还要省着喝（俺平常在广州炎热的天气爬山一天也就喝1.5L~2L），走一小段路就口渴，也可能是因为没吃饱所以一直在消耗体内的脂肪所导致。
几天下来实实在在瘦了一圈。</p>

<p>住
有村子就住藏民家里，没有就搭帐篷（废话），5月初需要-10度的睡袋，有高山帐最好，俺睡三季帐实在是冷。后悔在玉龙西没住进藏民家里。一路上的营地倒是都不错，都是大草地，很平坦，虽然经常睡在干的牛马粪上，但是不臭，嘿嘿。</p>

<p>行
8匹马，2个马夫兼向导，公共物资和大包交给马，自己背小包。</p>

<p>进山那段路还是不要坐破卡车的好，震得骨头快散架了，比走路也快不了多少，早到了还拿只能等马队。
登山杖是必备的，雪走着滑。头灯、求生哨之类必备物品就不多说了，一定带在身上。
翻垭口其实都不难，主要是保持好体力，队伍和马不要拉长太长距离以便照应。一定一定要注意安全，注意互相照顾。
未过盘盘山可以往回走，过了之后有路可以坐摩托车下撤。</p>

<p>向导和马夫
向导和马夫一方面在一路上帮了我们很大忙，另一方面又流露出了见利忘义的一面，已经不再那么淳朴了。先说好的，他们一路上会主动帮我们背包，帮我们搭帐篷收帐篷，有时候也帮忙烧水煮饭，甚至旺第同志还背着我上了盘盘山，贡确同志怕我在马背上睡着一路唱歌，贡确妻子在翻盘盘山那晚也帮我们做了不少事情，如此等等，确实让我们很是感激。而另一方面他们也好几次想尽办法想赚我们多点钱，甚至有些不厚道。比如CN要求骑马回去找相机时一开口就是1000块，再比如CN需要骑马的时候他们说马太瘦了骑不了，反倒是自己骑着马到前面的村子弄了辆摩托车回去让他坐而索要小费。
其实也许不能怪他们，有个驴友说得好，是我们这些外来的人把浓重的商业气息带到他们那里去的。</p>

<p>其它
公共物品、药品和其它装备，看召集贴吧。
沿途最好风景就是几个垭口了。刚过大草坝的一段也不错，去贡嘎寺和从贡嘎寺出来的路也不错，都是雪山、树林、草地、小溪。据说到6、7月份一路都非常不错，遍地的绿草和繁花，而5月初却基本是一片灰，虽然也有许多小花点缀着。
此行没拍到什么好照片，有时是由于高反，有时又是相机备用电池没放身上，有时又是雪太大怕相机进水……可惜了。不过没关系，用心感受才是最重要的。
其它的其它，想到再补充吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
