<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 唠叨 | 达的回忆录]]></title>
  <link href="http://wangxianda.cn/blog/categories/lao-tao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangxianda.cn/"/>
  <updated>2014-01-30T13:48:48+08:00</updated>
  <id>http://wangxianda.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xianda]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[博客搬家血泪史]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2010/04/04/e58d9ae5aea2e690ace5aeb6e8a180e6b3aae58fb2/"/>
    <updated>2010-04-04T19:03:55+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2010/04/04/e58d9ae5aea2e690ace5aeb6e8a180e6b3aae58fb2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年嫌弃<a href="http://sandycreep.spaces.live.com/">Live space</a>不好用，国内的博客又都看不上眼，相当苦恼，国内这么多IT人才，咋就没做出个有水平的博客呢。</p>

<h3><strong>Blogger</strong></h3>

<p>后来呆一天才突然想起为啥不放眼国外呢？毫无疑问，想到了大名鼎鼎的blogger，花了不少时间终于找到个能够搬家的工具：<a href="http://miian.com/zh-hans/blogsync">BlogSync</a>。不过还是比较麻烦。首先是Live space只支持一次获取20篇文章，而css feed方式并不适用于Live Space，因为取出来的只有首页的内容，还包括相册。所以现在要同步完20篇之后把已经同步的从Live Space中删去，再执行下一次同步。其中还出现了一次差错，把一篇未同步成功的文章也删除了，还好在百度快照中找到了，把内容复制回来重新发了贴，嘿嘿。其次是Blogger最多每天发50篇文章。不过没关系，我仍然执着地完成了这个艰巨的任务，看着自己辛苦劳动的成果，心里美滋滋的。</p>

<p>然而一场灾难正悄悄临近，我却没有任何察觉——那是不可能察觉得到的。才搬完不到一个星期，有人告诉我无法访问。赶紧尝试，果然不行，算了，等几天看看，想不到NO1的blogger居然也有不能访问的时候。不过我还是错误地估计了形势，blogger没再能访问过，我终于知道了，被GFW了，伟大的防火墙！</p>

<h3><strong>YO2.CN</strong></h3>

<p>失落了好一段时间，仍然没看上国内的博客，既然用不了blogger，那么剩下的只有一个——<a href="http://www.wordpress.com">WordPress</a>。于是在网上到处找WP的免费博客，终于发现了一家，<a href="http://yo2.cn">YO2</a>。于是继续借助BlogSync，把blogger搬了过去。很幸运的是，即使blogger不能访问，但仍然能通过BlogSync搬出来，这次不麻烦。</p>

<p>终于搬完，看到分类没有同步过来，只好一篇一篇地重新分类，再加上标签。所幸的是可以用Windows Live Writer进行离线编辑。但事实上我现在才发现，在线编辑分类和标签比Live Writer要简单……</p>

<p>好吧，虽然麻烦些，终于有个新家了，WP怎么看都比国内开发的那些强，简单实用才是好。</p>

<p> <!-- more --></p>

<p>可是，这世上居然有我这么悲惨的遭遇，灾难第二次降临！随着一声加强网络管理的命令，大量网站纷纷被关闭，这个似乎手续不齐全的YO2也没能幸免。我想你们也就去办个手续吧，赶紧弄完再开吧，结果遥遥无期，最近终于看到结果——搬到HK，需要代理才能访问……好吧，没有任何价值了。</p>

<h3><strong>blog@35</strong></h3>

<p>不甘心啊，继续找找有没其它的WP吧。看到有人说一个<a href="http://blog.35.cn">blog.35.cn</a>也是WP的，虽然一看域名就觉得特业余，特山寨，让我想起什么“2828咔咔就是发”之类的，不过苦于没什么选择，也去看看再作决定吧。偶然看到是一家上市公司，赶紧一查，三五互联300051，还真是呢！好吧，既然上市了，手续应该齐全，实力也不差吧，于是又继续忙活了……</p>

<p>大致浏览了一下三五互联的网站，发现跟国内其它同类公司不同，简洁多了，技术团队貌似也是比较有实力。希望这个博客能长时间维持下去，毕竟是国内难得一见的免费WP博客，这种简洁风格肯定能大受欢迎。做好了，我也买你们股票哦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[户外事件，我的感想]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/06/13/e688b7e5a496e4ba8be4bbb6efbc8ce68891e79a84e6849fe683b3/"/>
    <updated>2007-06-13T21:05:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/06/13/e688b7e5a496e4ba8be4bbb6efbc8ce68891e79a84e6849fe683b3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>继续俺干巴巴的评论。</p>

<hr />

<p>看一篇五一期间去雨崩的游记，讲到5.3当天雪崩。文中说到，当地藏民说神瀑几十年来未发生过雪崩，这次雪崩肯定是有人在神瀑大喊大叫激怒了神山；而据事发现场驴友反映，确实是有女生在当时高兴得大声尖叫。且不说雪崩是因为激怒神山还是物理上的原因，但在神瀑大喊大叫已经是在破坏这一片净土。由此想到，越来越多的人去到这些比较原始的地方旅游，却没有注意自己的一些行为是不是给当地人原本宁静的生活造成的破坏。特别是这种被当地人认为很神圣的地方，更是应该注意自己的一举一动是不是尊重了当地人的信仰。（以下可继续展开对驴友素质的质疑和讨论等等等，不过得在我自己做好这些事情之后才有资格去讨论这些了。）</p>

<p>然后是看一篇报导今年墨脱事故的文章，一个驴友在往墨脱途中遇难，大概情况如下：走的季节天气不太好，下雨，因为在山上走不动了，身边的人帮不了忙，下山找别人帮忙，再上到山上的时候这位驴友已经冻死。默哀！再次为我们敲响安全警钟。像墨脱这样危险系数高的线路，无论人员、装备、纪律上都应该有更严格的要求，如果当事人有救险的装备，如果有更多互相照顾的队员，如果同行的人更好的照顾好自己的同伴，也许就能够避免此次事故了。</p>

<!-- more -->


<p>看一篇几年前走西藏的文章《<strong>情断西藏</strong>》（应该说俺太out了现在才看），应该说是很著名的文章了，此次事故在当时也引起一阵轰动。其它不说，就说事故本身，虽说是一次意外，却让一些人觉得跟前面的事情有些什么关系。出事当天作者和在事故中遇难的人刚为一些严禁拍照的东西拍了照片！听起来很邪门？话说回来，在西藏这种带着浓重宗教色彩的地方，千百年来神秘的咒语，不要轻易地用自己的性命去做尝试。</p>

<p>看一篇很久前讨论背包客精神的文章<a href="http://www.doyouhike.net/forum/185125,0,0,1.html">《<strong>背包客精神的迷失</strong>》</a>，很受启发（隔了几天忘得差不多了）。想把自己称作一个背包客，或者称作一头驴的人，都去看一看吧，作为一个背包客，应该学些什么，想些什么，做些什么，不该做些什么（当然我是最该学的人之一）。别以为有点钱有点胆量找点攻略就可以闯进哪个多原始的地方，多想想（很多时候我是在说自己）。</p>

<p>看有关亚丁关闭的文章，感到很悲哀，一片净土很快就要在世界上消失了，是我等驴友的一大不幸，想着自己还没到过亚丁，不禁伤心万分。虽说ZF的干预有能力保护好一个地方的生态（以及安全啊等等等），但经常看到的是过度的开发、不尊重当地人意见的开发。而亚丁关闭的原因就是管理处与当地藏民发生的冲突，更让我们感到担心。也许我去到那的时候看到的是电瓶车道和缆车，这会是我想看的最后的香格里拉吗？不过，想起九寨，虽然被开发成热门旅游区，但至少管理部门还知道为了减少生活垃圾禁止住宿在景区藏民家中，也许，亚丁还能保留点什么东西？虽然不再可能看到一个原始的亚丁，但衷心希望能留住一个健康亚丁。</p>

<p>最近看到的一则消息，澳大利亚驴友<strong>Clem Lindenmayer </strong>5月初在贡嘎徒步时失踪！天啊，离我们走的时间就相差了3天！还是继续强调安全问题，尽量结伴同行，做好安全措施吧！虽然贡嘎是许多人走过的线路，但还是有一定风险，没有向导的单独行动、不按常规线路行走都是很危险的，连此等经验丰富的老驴都可能发生情况。衷心祝福国际驴友能脱离险境！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[（摘录）黄睿：最后的马帮勉强在笑，我在流泪]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/03/08/efbc88e69198e5bd95efbc89e9bb84e79dbfefbc9ae69c80e5908ee79a84e9a9ace5b8aee58b89e5bcbae59ca8e7ac91efbc8ce68891e59ca8e6b581e6b3aa/"/>
    <updated>2007-03-08T05:07:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/03/08/efbc88e69198e5bd95efbc89e9bb84e79dbfefbc9ae69c80e5908ee79a84e9a9ace5b8aee58b89e5bcbae59ca8e7ac91efbc8ce68891e59ca8e6b581e6b3aa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一、</p>

<p>马帮已经在6月22日到达了拉萨。马锅头们特意穿上各自民族的服装，牵上打扮一新的马匹，来到火车站……在轨道上停放的火车头和这些骡马比起来简直就是庞然大物，他们用手触摸着这匹“铁马”，说笑着，流泪着……马锅头们，奋力地推起了火车头，他们歇斯底里地喊着，想把它推出站台，可是奇迹没有发生，远处驶过火车发出的汽笛声将他们的呐喊完全淹没。当时的我没有举起相机拍下这感人的画面，只是和我的马锅头们一起流泪……    <br/>
二、</p>

<p>我亲眼看到，马帮队伍在帮修青藏铁路的工人运料（由于路段危险，很多地方只能靠马帮来帮忙），但是也不知道这些马帮想没想过，他们其实是在给自己掘坟墓，因为一旦青藏铁路通了车，将不再有人需要马帮做任何事，茶马古道真的将成为历史，这其实是如此可悲的一个故事……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一次走火帽线]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/03/07/e7acace4b880e6aca1e8b5b0e781abe5b8bde7babf/"/>
    <updated>2007-03-07T03:01:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/03/07/e7acace4b880e6aca1e8b5b0e781abe5b8bde7babf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>累<img src="http://shared.live.com/VIf!VWmJbs6tK-ObyYk28Q/emoticons/smile_confused.gif" alt="" />！约8点半开始，走到晚上7点半，总共11小时，中午休息加起来有1小时吧。速度还是比较慢的。最后体力有些透支，身体也有些不适。</p>

<p>分析此次体力不足原因，估计有三：1、刚过完年，有一段时间没运动；2、补给不够，给别人一包压缩饼干后自己只剩一包，巧克力也在前一次吃完没买，后来就没其它补充，不过还好吃了些水果，在帽峰山上也补充了些吃的；3、左脚被鞋硌得厉害，也不知道是脚长得不好还是鞋的问题，前两次只在回去的路上才有感觉，这回走没多远就感觉到了，一路上忍着。</p>

<p>实在是累，不过要坚持，希望多走几次，把速度提起来，以后才能走更多地方！</p>

<hr />

<p>这时候山上可是一片新绿啊<img src="http://shared.live.com/VIf!VWmJbs6tK-ObyYk28Q/emoticons/island.gif" alt="" />，大家不妨多出去走走吧，满地落叶，满树嫩芽。不过这次心去欣赏，呵呵。</p>

<p>路上注意安全，凤凰山遇到两条蛇。</p>

<hr />

<p>设想很久的装备文章还没写成，装备倒是凑得七七八八。因为年底又购置了几件，弄得过完年卡里剩没几个钱，555<del>~ 想想还有不少东东要买，不过倒不急了，需要时再买应该还能找到一些较好折扣的吧。原来那两支杖真想丢了<img src="http://shared.live.com/VIf!VWmJbs6tK-ObyYk28Q/emoticons/smile_baringteeth.gif" alt="" />，真不爽唉</del></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[看完一篇怒江游记]]></title>
    <link href="http://wangxianda.cn/blog/2007/02/02/e79c8be5ae8ce4b880e7af87e68092e6b19fe6b8b8e8aeb0/"/>
    <updated>2007-02-02T04:42:00+08:00</updated>
    <id>http://wangxianda.cn/blog/2007/02/02/e79c8be5ae8ce4b880e7af87e68092e6b19fe6b8b8e8aeb0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>怒江游记连载《你怒你的，我走我的》，来自磨房论坛。</strong></p>

<p><a href="http://www.doyouhike.net/forum/176736,0,0,1.html">http://www.doyouhike.net/forum/176736,0,0,1.html</a></p>

<hr />

<p>图文俱佳的一篇文。总以为怒江一行是很自虐的，却发现文中更多是感受民风。景色好，却让我感觉不够迪庆那般震撼，路途艰辛，也没有翻越雪山的劳累。可能是因为时间在春节期间，路线也没有进行到碧罗吧。于是更多看到的是人和文化：许多个少数民族，三个宗教汇聚在一起，可以说是异彩纷呈。（不详述，见原文^&ndash;^）</p>

<p>之前也看了另一篇文，翻越碧罗雪山，看到更令人激动的景色，也有让人更紧张的旅途，可惜照片与文字又过于普通，有些失望。</p>

<p>觉得现在无论喜欢上哪个地方，总想过几天就出发，生怕再过上一年半载就没有这个地方了。其实何尝不是这样，据说雨崩要修公路了，墨脱要修公路了，怒江也是如此。经常在两三年前的文章中看到多原始的地方，多淳朴的民风，如今却已不复存在，总在替自己惋惜。</p>

<p>不过对于要保护原始的生态和文化还是要改善落后地区的经济这样的论题，我们都只是局外人。</p>

<p>再过几年我们还能去哪里玩？南极么？希望还能看到那里的企鹅。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
